<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="non_classé" xml:id="Moreau27_MAZ">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main" source="Moreau">Actions de grâce de la France au prince de la paix,
          monseigneur le duc de Beaufort, par le sieur D.P</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0001-9518-1040">Abiven Karine</persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0002-4795-2362">Lejeune Gaël</persName>
          <persName role="OCRisation" ref="orcid:0000-0002-0007-1664">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
          <persName role="engineer" ref="orcid:0000-0003-0850-8266">Bartz Alexandre</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2022-03-02">2 mars 2022</date>
        <availability status="restricted" n="cc-by">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref target="https://mazarinum.bibliotheque-mazarine.fr/ark:/61562/mz14611"/>
          <author ref="isni:0000000073678147" source="Mazarine">
            <persName>
              <forename>Pierre</forename>
              <surname>Du Pelletier</surname>
            </persName>
          </author>
          <title source="Mazarine">Actions de grace de la France au prince de la paix monseigneur le
            duc de Beau-fort. Par le sieur D. P.</title>
          <pubPlace source="Mazarine" ref="geonames:2988507">Paris</pubPlace>
          <publisher ref="isni:0000000011194155">
            <persName>
              <forename>Veuve d'André</forename>
              <surname>Musnier</surname>
            </persName>
          </publisher>
          <date source="Mazarine" when="1649">1649</date>
          <date source="Carrier" notBefore="1649-04-01" notAfter="1649-04-10">début avril
            1649</date>
          <extent>
            <measure unit="page" quantity="8"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="BM48894" cert="high"
            target="https://mazarinades.bibliotheque-mazarine.fr/ark:/61562/bm48894"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:2988507">Paris</settlement>
            <institution>Bibliothèque Mazarine</institution>
            <repository/>
            <idno type="cote">M10598</idno>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>True</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="Mazarine">Sous forme d'épître. Signé "Du Pelletier". D'après Hubert Carrier,
          texte paru début avril 1649 (Bibliothèque Mazarine, Ms. 4682-1, f. 20v).</p>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="handwritten_note" subtype="no"/>
          <term type="table_of_content" subtype="no"/>
          <term type="illustration" subtype="no"/>
        </keywords>
      </textClass>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="corrected" when="2022-03-09" who="AB"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <p><pb n="9"/>
        <lb/>ACTIONS
        <lb/>DE GRACE DE
        <lb/>LA FRANCE
        <lb/>AV PRINCE DE LA PAIX.
        <lb/>Monſeigneur le Duc de Beau-fort.
        <lb/>Par le ſieur D. P. <figure type="decoration"/>
        <lb/>A PARIS,
        <lb/>Chez la vefue A. MUSNIER, au mont ſainct Hi
        <lb/>laire, en la Cour d'Albret.
        <lb/>M. DC. XLIX. <pb n="10"/>
        <pb n="11"/>
        <lb/>3
        <lb/>Action de grace de la France, à
        <lb/>Monſeigneur le Duc de Beau¬
        <lb/>fort.
        <lb/>MONSEIGNEVR, Tout ce qu’il y a de beau en la
        <lb/>ell amrea ereuui desennemis ſns
        <lb/>a que le Soleil, qui eſt vne ſource
        <lb/>feconde de richeſſes, &amp; le diſpenſateur vniuer¬
        <lb/>ſelde l’abondanee, qui neſe laſſe point depuis
        <lb/>que lemonde eſt creeé d’éclairer des barbares,
        <lb/>&amp; de rauaillerà toutes les choſes qui nous ſont
        <lb/>neceſſaires, a veu des peuples qui luy ont de¬
        <lb/>claré la guerre. Il n’en eſt pas ainſi de la vertu,
        <lb/>qui a receu des eloges, &amp; des encens part la
        <lb/>bouche &amp; par la main des peuples les plus ſau¬
        <lb/>uages Il en eſt d’elle, Monſeigneur, comme
        <lb/>de ces odeurs qui flattent l’odorat de tout Ie
        <lb/>mondeſansinommoder le cerueau, &amp; ceux
        <lb/>meſmae qui ne la ſuiuent pas font gloire de la <pb n="12"/>
        <lb/>
        <lb/>4
        <lb/>loüer. le ſç̧ay qu’il y en a beaucoup qui la treu¬
        <lb/>uent belle, quoy qu’ils n’en faſſent pas leur
        <lb/>maiſtreſſe Les Stoiciens ont creu qu’on nepou¬
        <lb/>uoit eſtre heureux ſans elle, &amp; le plus bel eſprit
        <lb/>de cette trouppe a dit que la ve tu n’a point
        <lb/>d’autre prix que l’immortalité, puis que c’eſt el¬
        <lb/>le qui en quelque façon nouségalle aux Dieux.
        <lb/>Il n’y arien icy bas qu’on puiſſe comparer aà ſa
        <lb/>durée, &amp; c’eſt ce quifit dire autrefois aà vn an¬
        <lb/>cien, auec vne audace de vray, Philoſophe que
        <lb/>quoy que les Arheniens euſſent abatuſes ſta¬
        <lb/>tues, qu’ils n’auoient demoly les verus pour
        <lb/>leſquelles elles luy auoient dreſſées, &amp; que mal¬
        <lb/>gré eux il les conſerueroir immortelles. Ce ſen¬¬
        <lb/>timent genereux eſt du nombre de ceux qui
        <lb/>partene de ſes grandes ames, quiont touſiours
        <lb/>preferé la ſolidité de la vertu aux choſes quele.
        <lb/>vice met à ſi haut pix, ie ſçay, Monſelgneu,
        <lb/>que voſtre eſprit forme tous les iours de ſem¬
        <lb/>blables penſées, qui ſont delles des Heros que
        <lb/>voſtre valeur vous oblige de ſuiure. Te pour¬
        <lb/>rois faire icy vn Eloge de-cé qué ous ’aue.
        <lb/>acheué auee tant de ſuecés pou le bindé a
        <lb/>Patrie: mais il faut queie confeſſel a mä honte
        <lb/>. on <pb n="13"/>
        <lb/>on art et bien au deſſous de vos ſublime;
        <lb/>ations. Que voſtre modeſtie ne s’en offenſ
        <lb/>ps, quand meſme ie diray ce qu’ivn Hiſtoriena
        <lb/>dit d’vn Ceſar comme vous, que ſes victqijes
        <lb/>aeltoient des lauriers, &amp; des reconnoiſſances
        <lb/>pu bliques, mais que Ceſar eſtoit monté à vn ſi
        <lb/>haut comble degloire, qu’il pouuoit mépriſer
        <lb/>la gloire des triomphes. Cependant, monſei¬
        <lb/>gnurs, ie nb’eloigne du deſsein que ie m’étois
        <lb/>ropoſeé d’intnoduire la France en ce lieu pour
        <lb/>vous rendre vn té́moignage authentique de ſa
        <lb/>reconnoiſsance : mas ie penſe que lenombre
        <lb/>devos faueurs l’é́ronne, &amp; qu’il faut pou e
        <lb/>ſut vne plume plus eloquente que lamienne.
        <lb/>out Paris eſt remply d’eſprits rares &amp; choiſis,
        <lb/>d eles nobles penſées imes à la grandeur de
        <lb/>l’epreſſion, peuuent faire des Apotcoſes. Il
        <lb/>n’apportient pas à tous les pinceaux de peindre
        <lb/>exandre, ny à̀ tous les ciziaux d’en faire la
        <lb/>ſtatue ; courefois, Mnſeigneur, ie croirois
        <lb/>eſtre coupable ſfi ie ne parlois pas e n ſi belle ma.
        <lb/>tire, d’autaat que mo filence a uroit, ce me
        <lb/>ſemdle, quelque choſe de l’ingrae ritude Ceux
        <lb/>qui e ttimplu ehez les Romainm ne pren¬
        <lb/>B
        <lb/>1 <pb n="14"/>
        <lb/>E
        <lb/>noient peut eſtre pas moins de plaiſir aux actiõs
        <lb/>de graces rendues par le vulgaire, auec des pa¬
        <lb/>1olles vulgaies qu’aux ptemier chef d’œuures
        <lb/>d’eloquance prononcee en la Tribune aux ha¬
        <lb/>rangues Ce qui part de chez les Poetes, &amp; de
        <lb/>chez lesgr an ds Orateur, a quelque choſe de
        <lb/>plus f leury, de plus eſtudié, &amp; de plus artifi¬
        <lb/>cieux quel applaudiſſemt de la Populace. Il y
        <lb/>a pour l’ordinaire plus de verité dans la bou¬
        <lb/>che du Peuble, que dans les eſerits de ces
        <lb/>Doctes Panegeriques. Pour la Poëſie, qui n’eſt
        <lb/>ſouuent qu’vne belle menteuſe, &amp; que ie pour¬
        <lb/>rois faire parler pour eſtre auec quelque ſuccez
        <lb/>en cette conioncture. elle vous ſeroit ſans dou¬
        <lb/>te importunes, &amp; vous prendriez ſes veritez
        <lb/>pour des complimens cadencez, où pour de
        <lb/>pompeuſes cajolleries. me figure qu’en
        <lb/>voſtre faueur les Muſes m’inſpireroien
        <lb/>plus paſſionnement qu’à l’ordinaire,
        <lb/>que ie ne manquerois point de ce beau feu;
        <lb/>qu’elles communiquent aà̀ ceux qui chantent l
        <lb/>les aCions heroques. Toutesfois, monſei¬
        <lb/>gneur, i’ayme mieux vous dire, aueé mon lan
        <lb/>ag e ordinaire que ie prens tant de partau ſe <pb n="15"/>
        <lb/>7
        <lb/>cours que vons venez de -rendre à la France,
        <lb/>dans vn temps ou elle auoit beſoin d’vn bras
        <lb/>Comme le voſtre; que d’employer des éloges
        <lb/>magnifiques, qui ſeroient touſiours mons
        <lb/>beaux, que cette veritè toute nuë. Vneautre¬
        <lb/>fois tout ce grand Royaume vous feta ſes com¬
        <lb/>plimens de meilleure ſorte, ſouffrez ſeulement
        <lb/>que ie vous faſſe le mien, ſans vſer de pompe.
        <lb/>nme d’artifice. I’ayme mieuxque l’on me croye
        <lb/>elé qu’eloquenr, &amp; puis ie ſçay que les gands
        <lb/>hommes imitent la ſouueraine bonté de Dieu,
        <lb/>qui ſe plaiſt mieux a l’odeur de trois grains d’en¬
        <lb/>cens bruſle. &amp; offert par vne main pure, &amp;
        <lb/>deſinterreſſé, qu’aux victimes immolees par
        <lb/>hypocrites qui n’ayment que l’aſtentation &amp;
        <lb/>I’éclat. La Fraice, diſie, deſchargee de ſes
        <lb/>chailnes, vous fera vne autrefois ſes remerci¬
        <lb/>mens. Et pardonnez s’il vous plaiſt, monſei¬
        <lb/>gneur, ma precipitation; qui n’eſt que l’effet
        <lb/>du culte que ie rends à vos vertus, &amp; de la ioye
        <lb/>que ie reſens; Qund ie voy que ma Patrie qui
        <lb/>vous a rendu les bras, recçoiue par voſtre inſi¬
        <lb/>gne valleur le ſecours qu’elle ſç̧auoit bien que
        <lb/>vous ne luy refuſeriez pas. C’eſt icy le ſecond <pb n="16"/>
        <lb/>1.
        <lb/>6
        <lb/>ceoiguage demon’ffetlon, &amp; dera grao
        <lb/>ude, que le ptedd la libeeé de rende publid,
        <lb/>&amp;ie pehſe, monſeſghteur que vous ne vous
        <lb/>r ffehſérepis ; quoy que ie n’ayes point
        <lb/>dſoneur d’eéſtſe drſu de vos; &amp; quoy que
        <lb/>iéh’ave que fort peu de reputation pary ceux
        <lb/>ont quelque commerceauec les belles mu¬
        <lb/>eſſouffres que iedie que ie me propoſe pour
        <lb/>v is grand. ouurage hſtoire de voſtre vie
        <lb/>&amp; qu’ee ne peut eftre deſcrite parvn Autheur
        <lb/>qui foit plus affectionné pour voſtre ſeruice,
        <lb/>que.
        <lb/>MONSEIGNEVR,
        <lb/>Voſtre tres humble, tres obeiſſant
        <lb/>&amp; tres fidel ſeruiteur.
        <lb/>DV PELLETIER. </p>
    </body>
  </text>
</TEI>
