<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="non_classé" xml:id="Moreau809_GBOOKS">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title source="Moreau" type="main">Couronne (la) de la reine envoyée du ciel à Sa
          Majesté.</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName ref="orcid:0000-0001-9518-1040" role="Project_manager">Abiven Karine</persName>
          <persName ref="orcid:0000-0002-4795-2362" role="Project_manager">Lejeune Gaël</persName>
          <persName ref="orcid:0000-0002-0007-1664" role="OCRisation">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
          <persName ref="orcid:0000-0003-0850-8266" role="engineer">Bartz Alexandre</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2021-11-02">2 novembre 2021</date>
        <availability n="cc-by" status="restricted">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref target="https://books.google.fr/books?id=U48V9Msv2JoC"/>
          <author/>
          <title source="Moreau">Couronne (la) de la reine envoyée du ciel à Sa Majesté.</title>
          <pubPlace ref="geonames:2988507" source="Moreau">Paris</pubPlace>
          <publisher ref="isni:0000000114066324">
            <persName>
              <forename>Pierre</forename>
              <surname>Variquet</surname>
            </persName>
          </publisher>
          <date source="Moreau" when="1649">1649</date>
          <extent>
            <measure quantity="10" unit="page"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="none" cert="low" target="none"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:2996944">Lyon</settlement>
            <institution>Bibliothèque municipale de Lyon</institution>
            <repository/>
            <idno type="cote">Res 311094</idno>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>True</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="Mazarine"/>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="genre">non renseigné</term>
          <term type="handwritten_note" subtype="no"/>
          <term type="table_of_content" subtype="no"/>
          <term type="illustration" subtype="no"/>
        </keywords>
      </textClass>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="corrected" when="2021-11-18" who="AB"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <p><pb n="1"/>
        <lb/>LA
        <lb/>COVRONNE
        <lb/>LA REYNE
        <lb/>ENVOYÉE DV CIEL
        <lb/>A SA MAIESTÉ <figure type="decoration"/>
        <lb/>A PARIS,
        <lb/>Chez PIERRE VARIQUET, ruë S. Iean de Latran,
        <lb/>deuant le College Royal.
        <lb/>M. DC. XLIX. <pb n="2"/>
        <pb n="3"/>
        <lb/>LA COVRONNE
        <lb/>DE LA REYNE.
        <lb/>ENVOTE’E DV CIE L
        <lb/>a ſas Maiefteé.
        <lb/>Apre,
        <lb/>yconarques du monde, les Princesdea
        <lb/>terre, les Roys de l’Vniuers ſe glorifient de por¬
        <lb/>ter des Couronnes de fin or enrichies de piertes
        <lb/>precieuſes. Celle de Salomon, au recit des Hi.¬
        <lb/>ſtoriens, neſtoit compoſé́e que de Diamans,
        <lb/>d’Eſearboucles, de Saphirs, de Rubis, qui lan¬
        <lb/>çoient des feux, &amp; des lumieres entremeſlées.
        <lb/>auec tant d’é́clat, qu’elles faiſoient vn iour au
        <lb/>milieu de la nuit, comme elles faiſoient paroi¬
        <lb/>ſtre des Soleils parmy l’obſeurité des tenebres.
        <lb/>’oeieie oe <pb n="4"/>
        <lb/>lions de noſtre monnoye; &amp; les Sophis de Per¬
        <lb/>ſe ſont encore auiourd’huy dans ce ſentimentt,
        <lb/>de ne porter aucune Couronne, qui ne ſoit
        <lb/>d’vn prix ineſtimable.
        <lb/> I’oſe aſſeurer, MADA M , que la Couron¬
        <lb/>ne que vous portez deſſus la teſte, depuis que la
        <lb/>France a eu le bien &amp; l’hondeurde pſſeder vo¬
        <lb/>ſtre adorable perſonne, eſt mille fois plus riche
        <lb/>&amp; plus preieuſe que celles de toui tes Princes,
        <lb/>bien qu’elle ne ſoit pas ſi é́clatante, n’eſtant
        <lb/>A compoſée que de ronces, de picquans, &amp; d’eſ¬
        <lb/>pines. En efſet, qui conſiderera la ſuirte de vo¬
        <lb/>ſtre vie, le progrés de vos actions, les diſgraces,
        <lb/>les afflictions que vous auez ſouffert ſous la pe¬
        <lb/>Sateur d’vn Sceptre qui ne vous promertcoit que
        <lb/>des ſatisfactions, &amp; qui ne vous deuoit que des
        <lb/>reſpeces, iugera auec riſon, que ans lapen¬
        <lb/>ſee des hommes, vous eſtes la ps maſheureuſe,
        <lb/>&amp; la plus infortunée Prineeſſe, quai repoſa ia¬
        <lb/>mals ſoubs l’ombre d’vn diaderme ſoriſſant, oui
        <lb/>fut aſſiſe ſur les grandeurs &amp;d’vn throfe, qui fie¬
        <lb/>ſant la felicité &amp; le bon-heur de cant de Peu¬
        <lb/>ples ſouſmis à ſes loix, ſemble n’auoir pour vous
        <lb/>que des rigueurs.
        <lb/>Ie veux, Ma A M’E, que voſtré tbeenent
        <lb/>aà la Couronne, ait eſtéreceu des Ffançors auec
        <lb/>des teſmoignages d’vne affection extraordinai¬
        <lb/>re; &amp; des tentmes’d’vne oye qui ne deuoit
        <lb/>ny finie, y iamais eſtre -meſſ́ede larmes ;rais <pb n="5"/>
        <lb/>1
        <lb/>ce calme na gueres dureé, &amp; l’orage qui le ſui¬
        <lb/>uit bien toſt apres, fut vn preſage funeſte des
        <lb/>bouraſques qui depuis ont attaqué voſtre ver¬
        <lb/>tu, éprouué voſtre conſtance, ébranlé voſtre
        <lb/>courage, &amp; ietté dans l’emotion les puiſſances
        <lb/>de voſtre Ame incomparable. Neantmoins ces
        <lb/>rudes aſſauts, quiauroient ſans doute renuer¬
        <lb/>ſé les autres, n’ont touché que la moindre par¬
        <lb/>tie de vous-meſme: voſtre Eſprit a touſiours¬
        <lb/>triomphé de ſes plus puiſſans ennemis; &amp; vo¬
        <lb/>ſtre Conſcience s’eſt rendue victorieuſe, me¬
        <lb/>me de ceux qui ont perfecuté́ ſon integrité auec
        <lb/>plus de violence.
        <lb/>Vn ancien Philoſophe diſoit, qu’il ne faiſoit
        <lb/>point d’eſtat d’vn homme, qui paſſoit ſes iours
        <lb/>fans calamité, &amp; que les Dieux ne iugeoient
        <lb/>pas dignes d’auoir vn aduerſaire: au contraire,
        <lb/>Galba proteſte qu’il appelle Piſon à l’Empi¬
        <lb/>re, parce qu’il a eſté́ conſtant &amp; malheureux, &amp;
        <lb/>que celuy que la fortune n’auoit ſceu vaincre,
        <lb/>eſtoit capable de commander au vainqueur des
        <lb/>Nations, &amp; au triomphateur de laterre. MA¬
        <lb/>DaME, voſtre illuſtre naiſſance, la grandeur &amp; la
        <lb/>Nobleſle de laMaiſon d’Auſtriche, ne vous de¬
        <lb/>uoient pas moins qu’vne eminente Couronne:
        <lb/>la France ne pouuoit pas eſperer plus de gloire,
        <lb/>que de vous la voir ſi dignement porter, &amp; les
        <lb/>Peuples plus de bon-heur: mais voſtrevertu,&amp;
        <lb/>les diuines qualitez de voſtre Ame, meriten
        <lb/> B <pb n="6"/>
        <lb/>que vous commandiez à toure la terre; &amp; que
        <lb/>l’Empire du monde, auſſi bien que tous les Mo¬
        <lb/>narques de l’Vniuers, vous rendent obeiſſance.
        <lb/>Oüy, MADAME, les Couronnes d’or ſont des
        <lb/>preſens d’vne fortune aueugle, d’vn ſort capri¬
        <lb/>cieux, d’vne natiuité ſans iugement; mais celles
        <lb/>d’eſpmes ſont données des mains de Dieu, el¬
        <lb/>les ſont les preuues infaillibles de ſon amour,
        <lb/>les gages aſſeurez de l’immortalité, &amp; ſa Sa¬
        <lb/>geſle infinie ne les enuoye qu’aux Princes &amp;
        <lb/>aux Princeſſes deſtinécs pour regner dedans les
        <lb/>Cieux.
        <lb/> Vous ſçauez, MADAME, que les Empe¬
        <lb/>reurs d’Orient faiſoient tant d’eſtime de la
        <lb/>Couronne d’Eſpines du Fils de Dieu, que les
        <lb/>plus Chreſtiens &amp; les plus Religieux tenoient
        <lb/>aà gloire d’en orner leur diademe de quelquepi¬
        <lb/>quant. Helene, Mere de Conſtantin, apres
        <lb/>auoir recouuert miraculeuſement la Croix ado¬
        <lb/>rable du Sauueur, fit faire vne Couronne d’Eſ
        <lb/>pines, où veritablement il y en auoit quelque
        <lb/>partie de celle de IEsvs-CHRIsST, qu’elle
        <lb/>portoit par deuotion les iours des Feſtes ſolem¬
        <lb/>nelles: &amp; dans la Maiſon d’Auſtriche, il s’y en
        <lb/>voit vne, que l’on reſerue comme la Relique la
        <lb/>plus precieuſe du monde, &amp; comme la ſource
        <lb/>des conqueſtes, des victoires, des felicitez qu’el¬
        <lb/>le poſſede, auec auantage par deſſus les autre;
        <lb/>P’rinces du monde. <pb n="7"/>
        <lb/>¬
        <lb/> .
        <lb/>Mais, M ime, toutes ces Couronnes
        <lb/>ne ſont rien en comparaiſon de la voſtre,
        <lb/>puis qu’elles n’ont de ſoy ny vertu, ny merite,
        <lb/>ny excellence;, qu’elles ſont inanimées, &amp; in¬
        <lb/>capables de la gloire; laà où la voſtre eſt d’vn
        <lb/>prix infiny; digne de la poſſeſſion de Dieu
        <lb/>meſme, &amp; aſſez eéclattante pour illuminer la
        <lb/>Celeſte Hieruſalem, &amp; repandre dans la veuë
        <lb/>de tous les Saincts, les rayons d’vne lumiere
        <lb/>eternelle. Et certes, MADaME, qui con¬
        <lb/>ſiderera la cauſe, le commencement, le motif,
        <lb/>la dureée de vos ſouffrances &amp; de vos perſecu¬
        <lb/>tions, conclura hardiment qu’elles ſont tres¬
        <lb/>grandes, &amp; au dela de l’imagination des hom¬
        <lb/>mes. L’on ne veiſt iamais Princeſſe plus afli¬
        <lb/>gée, mais auſſi le Ciel nen fiſt iamais naiſtre de
        <lb/>plus vertueuſe; &amp; ſi Dieu n’eleue, &amp; n’eſtime ſes
        <lb/>Eleus qu’autant qu’ils ſont humiliez &amp; meé́¬
        <lb/>priſez, ne pouuons-nous pas dire, que les An¬
        <lb/>ges meſmes ne peuuent exprimer les grandeurs
        <lb/>de voſtre ame, puis qu’ils ne ſç̧auroient com¬
        <lb/>prendre les diſgraces de voſtre Eſprit: &amp; que
        <lb/>vos peines auſſi bien que voſtre vertu leur ſont
        <lb/>egallement inconnus.
        <lb/>Neantmoins, MAD AME, ſçachez vne veri¬
        <lb/>té, de laquelle vous ne deuez aucunement dou¬
        <lb/>ter, que les perſonnes les plus affectionnées à
        <lb/>voſtre ſeruice, coõme les ames les plus adonnées
        <lb/>à la pieté,s’eſtonent auecraiſon comment Dieu <pb n="8"/>
        <lb/>3
        <lb/>permet que tant de langues prophanes inſo¬
        <lb/>lentes, &amp; enuenimées, oſent ternir la blancheur
        <lb/>de voſtre innocence, noircir les lis de voſtre re.¬
        <lb/>putation, interprerer vos penſeé́es &amp; intentions
        <lb/>en mauuaiſe part, blaſmer vos deſſeins, &amp; ac¬
        <lb/>cuſer toutes vos aCtions. N’eſt-ce pas vn crime
        <lb/>qui merire tous les ſupplices de la terre, &amp; tou¬
        <lb/>tes les flammes de l’Enfer, que d’attaquer la
        <lb/>Chaſteté́ d’vne Reyne de qui l’integrité́ eſt ſi
        <lb/>vniuerſellement connuë? C’eſt auoir vne ame
        <lb/>de Demon, que de croire vne choſe impoſ¬
        <lb/>ſible à̀ vne Dame vertueuſe, comme vous
        <lb/>eſtes, &amp; auoir vne langue ſemblable à celle des
        <lb/>damnez, qui ne vomiſſent iamais que des iniu¬
        <lb/>res, &amp; des maledictions’. Que ſi, au dire de
        <lb/>Rupert, ludas ſe pendit &amp; ſe deſeſpera, non
        <lb/>pas pour auoir vendu ſon Maiſtre, mais pour
        <lb/>lauoir accuſe fauſſement &amp; meſchamment
        <lb/>d’impudicité, croyons aſſeuré́ment que tous
        <lb/>ceux qui par leurs laſches meédiſances ſoüiillent
        <lb/>l’honneur de la Reyne, periront malheureuſe¬
        <lb/>ment. Non, non, MAD AmME, nous ne pou¬
        <lb/>uons eſperer ny tranquillité, ny paix, tandis
        <lb/>que nous manquerons aux reſpects que meri¬
        <lb/>tent vos iuſtes grandeurs, &amp; le Cielnous denie¬
        <lb/>ra touſiours ſes graces, ſes faueurs, &amp; ſes bene¬
        <lb/>dictions, tant que nos bouches par leurs inue¬
        <lb/>tiues défigureront la beauté de ſon image, &amp;
        <lb/>la parfaite idée de ſa puiſſance.
        <lb/>Iuſtes <pb n="9"/>
        <lb/>Iuſtes Cieux! où ſont vos foudres, vos car¬
        <lb/>reaux, que vous n’eécraſez la teſte de ces cri¬
        <lb/>minels? Terre où ſont tes abyſmes, tes ro¬
        <lb/>chers, tes precipices, que tu n’engloutis de¬
        <lb/>dans ces perfides? Mer où ſont tes vents, res
        <lb/>orages, tes eſcueils que tu n’enſeuelis ces abo¬
        <lb/>minables dans le plus profond de tes ondes?
        <lb/>Et vous bel Aſtre du iour, que ne les enuelop¬
        <lb/>pez-vous de tenebres ſieſpaiſſes, qu’ils ne puſ¬
        <lb/>ſent trouuer: d’antre chemin que celuy de leur.
        <lb/>perte, ny. d’autre vye que celle d’vn mort
        <lb/>honteufe, &amp; miſerable? MA a M , ce ſont les
        <lb/>regrats, les douleurs, lesreſſentimens des per¬
        <lb/>ſones d’hemmeu de probité; d nu pouuoir
        <lb/>aſſedeéfendrmſftrequerelh, uy vanger les ini
        <lb/>iues- que alice &amp; ’lacalmaie vomiſſen
        <lb/>contre voſtreinnocence! C’eftnmalheur, qu
        <lb/>pour aſtre fans umede ’eſt pas ſans larmes
        <lb/>&amp; ie vous puis iurer de ia pare; que les houé
        <lb/>ſtes gens de la ville de Paris, comme d’ailleurs,
        <lb/>voudroient auoir exterminé cette maudite en¬
        <lb/>geance, qui eſt cauſe que nous ſommes priuez
        <lb/>de voſtre aymable preſence. ’ourtant, MA¬.
        <lb/>DA ME, conſolez-vous, ern ce que voſtre Ma¬
        <lb/>ieſté eſt certaine de deux choſes: La premiere,
        <lb/>que ce ne ſont que des canailles, des perſonnes
        <lb/>de neant, la lie, &amp; la boüe du peuple, l’eſcume,
        <lb/>&amp; l’infamie des plus notablesCoquins, qui par¬
        <lb/>lent de vous autrement qu’ils ne deuroient pas, <pb n="10"/>
        <lb/>1
        <lb/>La’ſeconde, que c’eſt Dieu qui vous veut affli¬
        <lb/>ger, pour vous rendre glorieuſe: le commence.
        <lb/>ment de voſtre Regae n’a pas eſté ſanscroix, ny
        <lb/>ſans diſgraces, il veut que la fin ſoit de meſme,
        <lb/>&amp; que les eſpines das aſlictions couronnen
        <lb/>voſtre patience. Ceſt par oe chein, Mda¬
        <lb/>e, que voſtreé Dieu a cheminé: c’eſt par là
        <lb/>qu’il faut oarcher, pour ne vous pas détourne
        <lb/>du ſencier-de la Vertu. C’eft par le meſme che¬
        <lb/>min, queos predeceſſeurs ontcouu pourar¬
        <lb/>riueorau comble des perfetions, quilesontren.
        <lb/>dus la meruaille des Prîncos, &amp; le miracle des
        <lb/>Saincts. C’eſt auſfi par là ſeulement, quevou
        <lb/>vous rendtez recamendable nas lé ſiecl
        <lb/>ſuiuaus: mais apréstout, yez quec’eſt icu,
        <lb/>qui de ſes pnopces mains vous copoſe v
        <lb/>Couronne d’Eſpinos, afin que das Anges tra
        <lb/>uaillent eternellomeat à vousau faie ve de
        <lb/>gloire &amp; d’immortalité. </p>
    </body>
  </text>
</TEI>
