[{"id": "1883105334", "name": "Jean S\u00e9villia", "username": "jeansevillia"}, {"id": "1380187506956713989", "name": "VA+", "username": "VAplus_"}, {"id": "128698096", "name": "Geoffroy Lejeune", "username": "GeoffroyLejeune"}, {"id": "3373762791", "name": "G-William Goldnadel", "username": "GWGoldnadel"}, {"id": "2279012240", "name": "Mabrouk Sonia", "username": "SoMabrouk"}, {"id": "1499400284", "name": "Jordan Bardella", "username": "J_Bardella"}, {"id": "1132342340", "name": "Robert M\u00e9nard", "username": "RobertMenardFR"}, {"id": "837123698", "name": "Natacha Polony", "username": "NPolony"}, {"id": "2912784123", "name": "Elisabeth L\u00e9vy", "username": "ELevyCauseur"}, {"id": "1055538130013564928", "name": "Michel Onfray", "username": "MichelOnfray4"}, {"id": "471163803", "name": "Gilbert Collard", "username": "GilbertCollard"}, {"id": "730695757536317440", "name": "Michel Onfray TV", "username": "MichelOnfrayTv"}, {"id": "49969223", "name": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse", "username": "vpecresse"}, {"id": "520449734", "name": "Marion Mar\u00e9chal", "username": "MarionMarechal"}, {"id": "1350083185774891010", "name": "Charlotte d'Ornellas", "username": "ChdOrnellas"}, {"id": "74699240", "name": "BONGIBAULT Xavier", "username": "XBONGIBAULT"}, {"id": "104811017", "name": "Jean-Pierre Denis", "username": "jeanpierredenis"}, {"id": "80312300", "name": "Jean-Marie Gu\u00e9nois", "username": "jmguenois"}, {"id": "1158170876", "name": "Aude Mirkovic", "username": "AudeMirkovic"}, {"id": "1251188576433377281", "name": "Le bot des textes d\u00e9pos\u00e9s au Parlement", "username": "PJL_PPL_bot"}, {"id": "184945281", "name": "France Catholique", "username": "FranceCatho"}, {"id": "26553170", "name": "Abb\u00e9 Grosjean \u0646", "username": "abbegrosjean"}, {"id": "1949069192", "name": "Philippe de Villiers", "username": "PhdeVilliers"}, {"id": "599222987", "name": "Famille Chr\u00e9tienne", "username": "FChretienne"}, {"id": "376249863", "name": "Alliance VITA", "username": "allianceVITA"}, {"id": "1318280810789785608", "name": "Sego Mro", "username": "MoreauSeg"}, {"id": "1066784013090738176", "name": "Pierrot", "username": "Pierrot_nlg"}, {"id": "2367466327", "name": "Europe for Family", "username": "EuropeforFamily"}, {"id": "483087012", "name": "Herv\u00e9 Mariton", "username": "HerveMariton"}, {"id": "941995273", "name": "J-Christophe Buisson", "username": "jchribuisson"}, {"id": "346557191", "name": "Eug\u00e9nie Basti\u00e9", "username": "EugenieBastie"}, {"id": "261860968", "name": "Fx Bellamy", "username": "fxbellamy"}, {"id": "124117111", "name": "CNAFC", "username": "CNAFC"}, {"id": "1225938973", "name": "JuristespourEnfance", "username": "JuristePLE"}, {"id": "70427900", "name": "Fondation J\u00e9r\u00f4me Lejeune", "username": "FondLejeune"}, {"id": "1166120125", "name": "Gabrielle Cluzel", "username": "gabriellecluzel"}, {"id": "1288293908", "name": "Guillaume de Pr\u00e9mare", "username": "g2premare"}, {"id": "278223385", "name": "Abb\u00e9 Pierre Amar", "username": "abbeamar"}, {"id": "905204528", "name": "Mairespourlenfance", "username": "collectif_MPE"}, {"id": "76688266", "name": "Pierre-Yves \u0646", "username": "PYves_P"}, {"id": "1126151546494963712", "name": "G\u00e9n\u00e9rations Avenir", "username": "Gen_Avenir"}, {"id": "16717501", "name": "\u00c9lys\u00e9e", "username": "Elysee"}, {"id": "1976143068", "name": "Emmanuel Macron", "username": "EmmanuelMacron"}, {"id": "4813171035", "name": "En Marche #avecvous", "username": "enmarchefr"}, {"id": "1110890216", "name": "Edouard Philippe", "username": "EPhilippe_LH"}, {"id": "317655205", "name": "Benjamin Griveaux", "username": "BGriveaux"}, {"id": "883718414593912832", "name": "Nicole Belloubet", "username": "NBelloubet"}, {"id": "125727024", "name": "Christophe Castaner", "username": "CCastaner"}, {"id": "258844830", "name": "Sophie Cluzel \ud83c\udde8\ud83c\uddf5\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "s_cluzel"}, {"id": "864830560560132097", "name": "Prof. Agn\u00e8s Buzyn", "username": "agnesbuzyn"}, {"id": "14237828", "name": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 MarleneSchiappa", "username": "MarleneSchiappa"}, {"id": "1370375828", "name": "Les M\u00e8res Veilleuses", "username": "MeresVeilleuses"}, {"id": "1543831862", "name": "Les Sentinelles", "username": "Sentinelles_fr"}, {"id": "1947155094", "name": "Le Mouvement Conservateur", "username": "MvtConservateur"}, {"id": "1021965511", "name": "manifpourtous33", "username": "manifpourtous33"}, {"id": "1347733026", "name": "ManifpourTous53", "username": "LMPT53"}, {"id": "1097696418", "name": "La Manif Pour Tous Calvados", "username": "manifpourtous14"}, {"id": "1247671837", "name": "Manifpourtous 45", "username": "manifpourtous45"}, {"id": "1110103183", "name": "LaManifpourTous37", "username": "LaManifPrTous37"}, {"id": "1125278316", "name": "ManifPourTous Meuse", "username": "ManifPourTous55"}, {"id": "1142266682", "name": "Manif Pour Tous 09", "username": "ManifPourTous09"}, {"id": "1368160874", "name": "ManifPourTous Milan", "username": "LMPT_Milan"}, {"id": "1139268894", "name": "LaManifPourTous57", "username": "LMPT57"}, {"id": "1230179742", "name": "La Manif Pour Tous Alsace", "username": "LMPT_Alsace"}, {"id": "919964888", "name": "LaManifPourTous35", "username": "lmpt35"}, {"id": "991099375", "name": "Manif Pour Tous 31", "username": "manifpourtous31"}, {"id": "1128814172", "name": "LaManifPourTous 49", "username": "ManifPourTous49"}, {"id": "1143254713", "name": "LaManifPourTous87", "username": "ManifPourTous87"}, {"id": "1092108078", "name": "manifpourtous83", "username": "manifpourtous83"}, {"id": "1116816644", "name": "Manif pour tous 41", "username": "Manifpourtous41"}, {"id": "1098830659", "name": "La Manif Pour Tous 11", "username": "manifpourtous11"}, {"id": "1185558660", "name": "Manifpourtous84", "username": "Manifpourtous84"}, {"id": "1130159095", "name": "Manif Pour Tous 29", "username": "ManifPourTous29"}, {"id": "1124273701", "name": "manifpourtous50", "username": "manifpourtous50"}, {"id": "1231296733", "name": "LaManifPourTous94", "username": "manifpourtous94"}, {"id": "993648092", "name": "Manif Pour Tous 76", "username": "ManifPourTous76"}, {"id": "1142512080", "name": "ManifPourTous72", "username": "ManifPourTous72"}, {"id": "1141139594", "name": "ManifPourTous Vend\u00e9e", "username": "ManifPourTous85"}, {"id": "1119422066", "name": "Manif pour tous 27", "username": "manifpourtous27"}, {"id": "1344969726", "name": "Manifpourtous 2B", "username": "manifpourtous2b"}, {"id": "1516017211", "name": "LMPT LR", "username": "LMPT_LR"}, {"id": "1331700806", "name": "LMPT Haut-Doubs", "username": "LMPTHautDoubs"}, {"id": "1163618059", "name": "LMPT Chatou (78400)", "username": "LMPTChatou"}, {"id": "1247598271", "name": "Manifpourtous 22", "username": "manifpourtous22"}, {"id": "1247690449", "name": "Manifpourtous 80", "username": "manifpourtous80"}, {"id": "1068075852", "name": "Lmpt Varsovie", "username": "lmpt_Varsovie"}, {"id": "1239683192", "name": "ManifPourTous Duba\u00ef", "username": "LMPT_Dubai"}, {"id": "1352603868", "name": "Antony LMPT 92", "username": "lmptantony"}, {"id": "1387336572", "name": "LMPT Franche-Comt\u00e9", "username": "LMPTFC"}, {"id": "1248655418", "name": "Manifpourtous 86", "username": "manifpourtous86"}, {"id": "1248684572", "name": "Manifpourtous 93", "username": "manifpourtous93"}, {"id": "1002069085", "name": "La Manif Pour Tous en Savoie", "username": "manifpourtous73"}, {"id": "1165040335", "name": "ManifPourTous Sydney", "username": "LMPT_Sydney"}, {"id": "1142905560", "name": "manifpourtous43", "username": "manifpourtous43"}, {"id": "1247639076", "name": "Manifpourtous 39", "username": "manifpourtous39"}, {"id": "1227725640", "name": "Manif Pour Tous 972", "username": "LaManifPT972"}, {"id": "1244308002", "name": "Manif Pour Tous 62", "username": "manifpourtous62"}, {"id": "1248715892", "name": "Manifpourtous 2A", "username": "manifpourtous2A"}, {"id": "1247662892", "name": "Manifpourtous 42", "username": "manifpourtous42"}, {"id": "1247642316", "name": "Manifpourtous 40", "username": "manifpourtous40"}, {"id": "1247662896", "name": "Manifpourtous 75", "username": "manifpourtous75"}, {"id": "983131598", "name": "lamanifpourtous", "username": "lamanifmoselle"}, {"id": "1247549371", "name": "Manifpourtous 05", "username": "manifpourtous05"}, {"id": "1247541048", "name": "Manifpourtous 17", "username": "manifpourtous17"}, {"id": "1120081938", "name": "La Manif pour tous38", "username": "LaManif38"}, {"id": "1133898956", "name": "Manif Pour Tous61", "username": "ManifPourTous61"}, {"id": "1140523542", "name": "Manif pour Tous 19", "username": "manifpourtous19"}, {"id": "1097779640", "name": "ManifPourTous89", "username": "ManifPourTous89"}, {"id": "1175166007", "name": "manifpourtous48", "username": "manifpourtous48"}, {"id": "1001444130", "name": "ManifPourTous PACA", "username": "LMPT_PACA"}, {"id": "1244289960", "name": "Manif Pour Tous 51", "username": "manifpourtous51"}, {"id": "1244353939", "name": "Manif Pour Tous 66", "username": "manifpourtous66"}, {"id": "1244391846", "name": "Manifpourtous 02", "username": "manifpourtous02"}, {"id": "1092087422", "name": "Manif pour tous J\u00e9ru", "username": "ManifJeru"}, {"id": "1110001838", "name": "LaManifPourTous Int", "username": "LMPT_eng"}, {"id": "991666908", "name": "LaManifpourTous15", "username": "LaManifpourTou2"}, {"id": "1247017567", "name": "Manif Pour Tous 67", "username": "manifpourtous67"}, {"id": "1247104920", "name": "Manif Pour Tous 24", "username": "manifpourtous24"}, {"id": "1247669480", "name": "Manifpourtous 46", "username": "manifpourtous46"}, {"id": "1145848177", "name": "LaManifPourTous21", "username": "ManifPourTous21"}, {"id": "1139565139", "name": "manifpourtous52", "username": "manifpourtous52"}, {"id": "1247671536", "name": "Manifpourtous 81", "username": "manifpourtous81"}, {"id": "1247058397", "name": "Manif Pour Tous 70", "username": "manifpourtous70"}, {"id": "1190808878", "name": "MANIF POUR TOUS 04", "username": "04MANIF"}, {"id": "1185747854", "name": "LMPT CharBrionnais", "username": "LMPTCharBrionna"}, {"id": "1162476738", "name": "manifpourtous12", "username": "manifpourtous12"}, {"id": "1138966921", "name": "Manifpourtous47", "username": "manifpourtous47"}, {"id": "1125875076", "name": "manifpourtous01", "username": "manifpourtous01"}, {"id": "1247632099", "name": "Manifpourtous 34", "username": "manifpourtous34"}, {"id": "1244317536", "name": "Manif Pour Tous 65", "username": "manifpourtous65"}, {"id": "1247675424", "name": "Manifpourtous 82", "username": "manifpourtous82"}, {"id": "1244810322", "name": "Manifpourtous 07", "username": "manifpourtous07"}, {"id": "1247035604", "name": "Manif Pour Tous 68", "username": "manifpourtous68"}, {"id": "1247613752", "name": "Manifpourtous 28", "username": "manifpourtous28"}, {"id": "1244790636", "name": "Manifpourtous 03", "username": "manifpourtous03"}, {"id": "999679214", "name": "LaManifPourTous06", "username": "LaManifPrTous06"}, {"id": "1095918102", "name": "La Manif pour Tous92", "username": "manifpourtous92"}, {"id": "1247551976", "name": "Manifpourtous 16", "username": "manifpourtous16"}, {"id": "1243951038", "name": "Manif Pour Tous 38", "username": "ManifPourTous38"}, {"id": "1002462162", "name": "manif pour tous 91", "username": "manifpourtous91"}, {"id": "1163967229", "name": "LaManifPourTous25", "username": "manifpourtous25"}, {"id": "1119085890", "name": "LaManifPourTous63", "username": "ManifPourTous63"}, {"id": "1127653057", "name": "La Manif Pour Tous des Yvelines", "username": "ManifPourTous78"}, {"id": "2228112871", "name": "B\u00e9n\u00e9dicte Ch\u00e9ron", "username": "BenedicteCheron"}, {"id": "1961219568", "name": "Vivre ds la dignit\u00e9", "username": "ADVD_FR"}, {"id": "434317454", "name": "Gaultier B\u00e8s", "username": "GaultierBes"}, {"id": "20574329", "name": "LB2S", "username": "LB2S"}, {"id": "2248684005", "name": "Henri de Beauregard", "username": "h2brgrd"}, {"id": "393664323", "name": "Emmanuel \u0646", "username": "Emmanuel_Dc_"}, {"id": "843137977", "name": "W", "username": "whitebkas"}, {"id": "50664506", "name": "Gonzag\u0646e deChant\u00e9rac", "username": "gdechanterac"}, {"id": "1426517168", "name": "LaManifPourTous Lyon", "username": "lmpt69"}, {"id": "1313044297", "name": "La Manif Pour Tous Paris", "username": "LMPT75"}, {"id": "1136955876", "name": "Alb\u00e9ric Dumont", "username": "albdmt"}, {"id": "1060560956", "name": "Manif Pour Tous 32", "username": "ManifPourTous32"}, {"id": "606512243", "name": "tcheng", "username": "laurencetcheng"}, {"id": "204726744", "name": "Les Restos du Coeur", "username": "restosducoeur"}, {"id": "622655553", "name": "Humanit\u00e9 Durable", "username": "HDurable"}, {"id": "122122674", "name": "Tugdual Derville", "username": "TDerville"}, {"id": "875696023", "name": "La Manif Pour Tous", "username": "LaManifPourTous"}]