[{"id": "911526182570676224", "name": "Jacques TIBERGHIEN", "username": "J_Tiberghien"}, {"id": "1462053905039347712", "name": "LaManifPourTous17", "username": "LMPT_17"}, {"id": "4436836941", "name": "Rosa", "username": "megks_1"}, {"id": "1970541246", "name": "Thibault BAZIN", "username": "thibault_bazin"}, {"id": "1039450978569936896", "name": "Camille Lecuit", "username": "Camille_Lecuit"}, {"id": "1060587302689345536", "name": "Patrick Chavanel", "username": "PaChavanel"}, {"id": "4011731955", "name": "NDz", "username": "Na_DrZ"}, {"id": "1104627008", "name": "Florence Vergnault \u0646 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83c\udde6\ud83c\uddf2 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "username": "FloManardo"}, {"id": "19207432", "name": "Frantz TOUSSAINT", "username": "frantztoussaint"}, {"id": "493640854", "name": "Paul Baucheron \u0646", "username": "pbaucheron"}, {"id": "769948286883094528", "name": "Guillaume Bernard", "username": "GB_GBernard"}, {"id": "1328747804555145222", "name": "neo", "username": "neotvofficiel"}, {"id": "1095682747992100864", "name": "Garderet Claudia", "username": "GarderetC"}, {"id": "717003970447859712", "name": "Joseph Thouvenel \u0646", "username": "JoThouvenel"}, {"id": "1073939057552576517", "name": "EM", "username": "emenard34fr"}, {"id": "2800581817", "name": "Pascale Morini\u00e8re", "username": "pascalemorinie1"}, {"id": "1301889163072069632", "name": "AFC Lille et Environ", "username": "afc_lille"}, {"id": "36317552", "name": "Dov Alfon", "username": "dovalfon"}, {"id": "712951808", "name": "R\u00e9mi Tell", "username": "RemiTell"}, {"id": "1155150092929851392", "name": "Association Dons de gam\u00e8tes solidaires", "username": "DonsGametes"}, {"id": "730306077456269312", "name": "Marie Tamarelle Verhaeghe", "username": "marietamarelle"}, {"id": "3188707996", "name": "Tomb\u00e9e du nid", "username": "tombeedunid"}, {"id": "1213219491447857152", "name": "Go\u00e9land R", "username": "GoelandR"}, {"id": "1028886934523977728", "name": "Maman \ud83c\udf3f", "username": "OnNaQuUneMaman"}, {"id": "771278990485123073", "name": "pyt22fr", "username": "pyt22fr"}, {"id": "395238015", "name": "Jean-J\u00e9r\u00f4me Bertolus", "username": "jjbertolus"}, {"id": "819953732", "name": "Debattons", "username": "debattons"}, {"id": "948067680", "name": "pourlafamille", "username": "pourlafamille"}, {"id": "905204528", "name": "Mairespourlenfance", "username": "collectif_MPE"}, {"id": "1420183190", "name": "jenny lambert", "username": "JennyLambert711"}, {"id": "1236349842479251456", "name": "La Manif Pour Tous Poitou-Charentes", "username": "LaPoitou"}, {"id": "2887997403", "name": "Blanche STREB", "username": "BlStreb"}, {"id": "1232357129316683778", "name": "La Manif Pour Tous 21", "username": "lmpt_21"}, {"id": "1212816126834397184", "name": "Mediavenir Good News", "username": "MediavenirGN"}, {"id": "280506022", "name": "NewsAuvergne", "username": "NewsAuvergne"}, {"id": "3432020296", "name": "Jacques dupoyet", "username": "j_dupoyet"}, {"id": "864156605218246656", "name": "JEAN-YVES RINEAU", "username": "jylegis2017"}, {"id": "887260153", "name": "DESANGES Marc-Andr\u00e9", "username": "marcandredesang"}, {"id": "828290598599872515", "name": "LOULOU53", "username": "elleaime53"}, {"id": "1356553988", "name": "mehaud", "username": "mehaud1"}, {"id": "740188180469649410", "name": "@lamanifpourtousPDL", "username": "lmptPDL"}, {"id": "917381804532862977", "name": "Dextera", "username": "dexterafrance"}, {"id": "116193827", "name": "Natalia Trouiller", "username": "ntrouiller"}, {"id": "1288293908", "name": "Guillaume de Pr\u00e9mare", "username": "g2premare"}, {"id": "705061664090165248", "name": "Jalenques Philippe", "username": "pjalenques"}, {"id": "204960526", "name": "Bastien", "username": "BastienUH"}, {"id": "1583777342", "name": "Olivier PIRRA", "username": "OlivierPIRRA"}, {"id": "68942483", "name": "G\u00e8n\u00e9thique", "username": "Genethique"}, {"id": "1381367533", "name": "Hdebonnevolonte", "username": "Enfantdabord2"}, {"id": "1177151582137438208", "name": "La Manif Pour Tous 77", "username": "LMPT77"}, {"id": "20574329", "name": "LB2S", "username": "LB2S"}, {"id": "2248684005", "name": "Henri de Beauregard", "username": "h2brgrd"}, {"id": "802583068351598595", "name": "Anne-Marie Chavelet", "username": "amchavelet"}, {"id": "1005949248", "name": "JeannEmmanuelleHUTIN", "username": "jem_hutin"}, {"id": "420534212", "name": "diane de fortanier", "username": "diradefo"}, {"id": "50664506", "name": "Gonzag\u0646e deChant\u00e9rac", "username": "gdechanterac"}, {"id": "250656996", "name": "JEHAN DE LA FORGE", "username": "JDELAFORGE"}, {"id": "816888158", "name": "MouetteRieuse", "username": "MouetteR"}, {"id": "156032740", "name": "Blandine Brocard", "username": "BBrocard"}, {"id": "1146074724", "name": "Tournesol", "username": "antoinne92"}, {"id": "1134217848", "name": "vauban\u0646\u271d\ufe0f matricules 1849 classe 1 et  1093", "username": "vaubandaniel"}, {"id": "715953719825850368", "name": "Sheela Suryanayanan (Saravanan)", "username": "vssarav1"}, {"id": "991900411", "name": "Olivier Bianchi", "username": "olivierbianchi1"}, {"id": "534398477", "name": "Jean-Pierre Brenas", "username": "jpbrenas"}, {"id": "140899830", "name": "sandrine thomas", "username": "sandrinthomas"}, {"id": "489310581", "name": "TauDelta", "username": "JeanMarcVILLER"}, {"id": "2823158098", "name": "Florence Ch\u00e9dotal", "username": "FlorChedotal"}, {"id": "1128973437316345857", "name": "Trace Ta Route", "username": "TraceTaRoute8"}, {"id": "1114077626992332801", "name": "Philippe Desmoulins-Lebeault", "username": "PLebeault"}, {"id": "973559329264717824", "name": "Jean-Marc Boyer", "username": "BoyerJ_M"}, {"id": "1140523542", "name": "Manif pour Tous 19", "username": "manifpourtous19"}, {"id": "1158170876", "name": "Aude Mirkovic", "username": "AudeMirkovic"}, {"id": "1004351305513668608", "name": "La Manif pour tous En Charente", "username": "LMPTCharente"}, {"id": "1885038482", "name": "pma-gpa.fr", "username": "pma_gpa"}, {"id": "3391795276", "name": "Espace de r\u00e9flexion \u00e9thique - ARA", "username": "E_R_E_A_R_A"}, {"id": "2445174992", "name": "Brice Hortefeux", "username": "BriceHortefeux"}, {"id": "4884663951", "name": "Avec Marine \u24c2\ufe0f", "username": "avec_marine"}, {"id": "911324758943371265", "name": "LaManifPourTous_93", "username": "lmpt93"}, {"id": "483971145", "name": "Philippe Oswald \u0646", "username": "PhilippeOswald"}, {"id": "19856081", "name": "Causeur.fr", "username": "Causeur"}, {"id": "2912784123", "name": "Elisabeth L\u00e9vy", "username": "ELevyCauseur"}, {"id": "902204349337755648", "name": "\u017deljka Marki\u0107", "username": "MarkicZeljka"}, {"id": "3088517843", "name": "SIEL Officiel", "username": "SIEL_Off"}, {"id": "3107358767", "name": "\u00c9veil Pour Tous", "username": "EveilPourTous"}, {"id": "424103823", "name": "Les Poissons Roses", "username": "poissonsroses"}, {"id": "1166120125", "name": "Gabrielle Cluzel", "username": "gabriellecluzel"}, {"id": "346557191", "name": "Eug\u00e9nie Basti\u00e9", "username": "EugenieBastie"}, {"id": "1935083905", "name": "Vincent Tremolet de Villers", "username": "vtremolet"}, {"id": "29947354", "name": "La Montagne", "username": "lamontagne_fr"}, {"id": "199616842", "name": "France Bleu Pays d'Auvergne", "username": "FBAuvergne"}, {"id": "1317184747", "name": "LaManifPartout", "username": "lamanifpartout"}, {"id": "1185392474", "name": "Bye bye Hollande", "username": "MPTMAIRIE"}, {"id": "870158642", "name": "En Marche pr Enfance", "username": "EMPEnfance"}, {"id": "1548682753", "name": "Les Sentinelles Lyon", "username": "VDebout69"}, {"id": "1163618059", "name": "LMPT Chatou (78400)", "username": "LMPTChatou"}, {"id": "1255303850", "name": "Manif Pour Tous 95", "username": "ManifPourTous95"}, {"id": "1095918102", "name": "La Manif pour Tous92", "username": "manifpourtous92"}, {"id": "991099375", "name": "Manif Pour Tous 31", "username": "manifpourtous31"}, {"id": "985438028", "name": "Laurence Tcheng", "username": "tchenglaurence"}, {"id": "1978059852", "name": "Le CoRP", "username": "Le_CoRP"}, {"id": "2833931111", "name": "Arthenice", "username": "arthefct"}, {"id": "3078101607", "name": "Cardinal R. Sarah", "username": "Card_R_Sarah"}, {"id": "38391507", "name": "Le Salon Beige", "username": "lesalonbeige"}, {"id": "1338697981", "name": "Mgr Marc Aillet", "username": "MgrMAillet"}, {"id": "1627602212", "name": "Mike Lamand\u00e9 - CieuxVolcaniques", "username": "Cieux_Volca"}, {"id": "1426517168", "name": "LaManifPourTous Lyon", "username": "lmpt69"}, {"id": "1090346701", "name": "VoixdEnfant \u2020 = \u2665 \u0646", "username": "VoixdEnfant"}, {"id": "1448365472", "name": "Beatrice Bourges", "username": "BBourges"}, {"id": "4843739841", "name": "Da Vid ...", "username": "DaViciDaVici"}, {"id": "2860878915", "name": "Jean COTE", "username": "Ccye3Jean"}, {"id": "2261320772", "name": "Pascal", "username": "ArjPascal"}, {"id": "1362182828", "name": "B. Rapha\u00ebl", "username": "rbutruille"}, {"id": "1015385599", "name": "Le Gaulois pro famille \ud83d\udc1f\u271e=\u2665 \u0646 matricule 685", "username": "NPOMMERET"}, {"id": "724954252590899204", "name": "Barbara Mazi\u00e8res", "username": "BarbaraMazieres"}, {"id": "469567639", "name": "Luca.", "username": "Luca__68"}, {"id": "1269581450", "name": "AntoineArdant", "username": "AntoineArdant"}, {"id": "1163487289", "name": "Jean KIEFFER", "username": "JeanKIEFFER"}, {"id": "88462044", "name": "Samuel Lafont", "username": "Samuel_Lafont"}, {"id": "261860968", "name": "Fx Bellamy", "username": "fxbellamy"}, {"id": "797530537296621568", "name": "Boomerang 2017", "username": "Boomerang2017"}, {"id": "1363061978", "name": "micor angelo", "username": "micorangelo"}, {"id": "1384408296", "name": "Little Prince \u0646", "username": "le_reverbere"}, {"id": "1143254713", "name": "LaManifPourTous87", "username": "ManifPourTous87"}, {"id": "1868190439", "name": "Grenelle Famille", "username": "GrenelleFamille"}, {"id": "829622569", "name": "Alliance VITA 63", "username": "AllianceVITA63"}, {"id": "2166624843", "name": "Emmanuel\u0646", "username": "Emmanuel_2_R"}, {"id": "1209627974", "name": "LaManifPourTous60", "username": "ManifPourTous60"}, {"id": "718775930", "name": "Ad\u044fienne 2.0", "username": "Adrienne2_0"}, {"id": "72489273", "name": "Christophe [2931]", "username": "tof92130"}, {"id": "1247598271", "name": "Manifpourtous 22", "username": "manifpourtous22"}, {"id": "1247662892", "name": "Manifpourtous 42", "username": "manifpourtous42"}, {"id": "1247671837", "name": "Manifpourtous 45", "username": "manifpourtous45"}, {"id": "1347733026", "name": "ManifpourTous53", "username": "LMPT53"}, {"id": "1949252150", "name": "La Manif Pour Tous Occitanie", "username": "lmptlr"}, {"id": "1969110548", "name": "Sentinelles-Charente", "username": "Sentinelles16"}, {"id": "3128678201", "name": "C Jahan", "username": "ClJahan"}, {"id": "2592889255", "name": "Lilou Soleil \u0646", "username": "SoleilLilou"}, {"id": "2742473654", "name": "Maxime Vergnault", "username": "mavergnault"}, {"id": "514243666", "name": "Pierre Demarquet", "username": "PierreDemarquet"}, {"id": "450097600", "name": "Fran\u00e7ois Vigne \u0646", "username": "FrVigne"}, {"id": "124117111", "name": "CNAFC", "username": "CNAFC"}, {"id": "625508445", "name": "P\u00e8re Michel Gitton", "username": "PereGitton"}, {"id": "576445134", "name": "P. C\u00e9dric BURGUN", "username": "PereCedric"}, {"id": "433726603", "name": "P\u00e8re JB Nadler", "username": "perenadler"}, {"id": "192704753", "name": "P\u00e8re Louis \u2020 \ud83c\udf3f \u0646", "username": "ldevilloutreys"}, {"id": "183005524", "name": "Abb\u00e9 Guillaume", "username": "abguillaumes"}, {"id": "394287961", "name": "Padreblog", "username": "padreblog"}, {"id": "278223385", "name": "Abb\u00e9 Pierre Amar", "username": "abbeamar"}, {"id": "84387190", "name": "Marche Pour La Vie", "username": "MarchePourLaVie"}, {"id": "1317352417", "name": "Huons nos ministres", "username": "huonsles"}, {"id": "70427900", "name": "Fondation J\u00e9r\u00f4me Lejeune", "username": "FondLejeune"}, {"id": "26553170", "name": "Abb\u00e9 Grosjean \u0646", "username": "abbegrosjean"}, {"id": "1499440776", "name": "Veilleur sur l'Actu", "username": "_VeilleActu"}, {"id": "2367466327", "name": "Europe for Family", "username": "EuropeforFamily"}, {"id": "1157073098", "name": "PrintempsFran\u00e7ais #matricule 1745", "username": "PrintempsFrance"}, {"id": "88467525", "name": "Virginie Tellenne \u0646", "username": "FrigideBarjot"}, {"id": "1275807409", "name": "Printemps Fran\u00e7ais", "username": "nelachonsrien"}, {"id": "955239746", "name": "Hubert Montmirail", "username": "Hmontmirail"}, {"id": "1693690165", "name": "VigiGender", "username": "VigiGender"}, {"id": "1133898956", "name": "Manif Pour Tous61", "username": "ManifPourTous61"}, {"id": "184945281", "name": "France Catholique", "username": "FranceCatho"}, {"id": "953195786", "name": "Augustin", "username": "Guscath"}, {"id": "188062069", "name": "Rochefide \ud83c\udff3\ufe0f \ud83c\uddfa\ud83c\udde6", "username": "jag2w"}, {"id": "1359371869", "name": "Louis Ronssin", "username": "lronssin"}, {"id": "1296391520", "name": "Vincent de Longueville - Ecrivain", "username": "Leguerillero"}, {"id": "572740636", "name": "Paul Ne\u042fsac \u0646", "username": "PNersac"}, {"id": "2967533003", "name": "Alain Barbetorte", "username": "Clovisvivatrex"}, {"id": "1593643915", "name": "La fenotte enrag\u00e9e \u0646", "username": "fenotteenragee"}, {"id": "569305624", "name": "ACV", "username": "aclaudevenot"}, {"id": "1109912742", "name": "Cmllhssnt", "username": "CHSoPa"}, {"id": "385646823", "name": "Arn\u00f9Kzat'", "username": "kzaty"}, {"id": "276934698", "name": "Val\u00e9rie Boyer", "username": "valerieboyer13"}, {"id": "1898414838", "name": "LMPTMaroc", "username": "LMPTMaroc"}, {"id": "955013190", "name": "Soph St Ju", "username": "cemuty1974"}, {"id": "1065686941", "name": "L\u00e9a Mid\u00e8ne", "username": "LeaMidene"}, {"id": "1362215899", "name": "Lamanifpourtous63", "username": "LaMPT63"}, {"id": "777226024631361536", "name": "Sens Commun 65", "username": "SensCommun_65"}, {"id": "2761004104", "name": "Arnaud Pailloncy", "username": "arnaudpailloncy"}, {"id": "1349453622", "name": "a2fouch", "username": "a2fouch"}, {"id": "1116816644", "name": "Manif pour tous 41", "username": "Manifpourtous41"}, {"id": "467922511", "name": "Kate", "username": "Politokate"}, {"id": "1141139594", "name": "ManifPourTous Vend\u00e9e", "username": "ManifPourTous85"}, {"id": "1142512080", "name": "ManifPourTous72", "username": "ManifPourTous72"}, {"id": "919964888", "name": "LaManifPourTous35", "username": "lmpt35"}, {"id": "1116456618", "name": "La Manif Partout", "username": "ManifPartout"}, {"id": "955480051", "name": "La Manif PourTous 59/62", "username": "ManifPourTous59"}, {"id": "993648092", "name": "Manif Pour Tous 76", "username": "ManifPourTous76"}, {"id": "1088557634", "name": "LaManifPourTous44", "username": "LMPT44"}, {"id": "1313044297", "name": "La Manif Pour Tous Paris", "username": "LMPT75"}, {"id": "1543831862", "name": "Les Sentinelles", "username": "Sentinelles_fr"}, {"id": "1127653057", "name": "La Manif Pour Tous des Yvelines", "username": "ManifPourTous78"}, {"id": "999679214", "name": "LaManifPourTous06", "username": "LaManifPrTous06"}, {"id": "1092108078", "name": "manifpourtous83", "username": "manifpourtous83"}, {"id": "1185558660", "name": "Manifpourtous84", "username": "Manifpourtous84"}, {"id": "1139268894", "name": "LaManifPourTous57", "username": "LMPT57"}, {"id": "1098830659", "name": "La Manif Pour Tous 11", "username": "manifpourtous11"}, {"id": "1092129554", "name": "Manif pour tous 74", "username": "Manifpourtous74"}, {"id": "1002069085", "name": "La Manif Pour Tous en Savoie", "username": "manifpourtous73"}, {"id": "1002462162", "name": "manif pour tous 91", "username": "manifpourtous91"}, {"id": "1097696418", "name": "La Manif Pour Tous Calvados", "username": "manifpourtous14"}, {"id": "1021965511", "name": "manifpourtous33", "username": "manifpourtous33"}, {"id": "1097779640", "name": "ManifPourTous89", "username": "ManifPourTous89"}, {"id": "1119422066", "name": "Manif pour tous 27", "username": "manifpourtous27"}, {"id": "1110103183", "name": "LaManifpourTous37", "username": "LaManifPrTous37"}, {"id": "1128814172", "name": "LaManifPourTous 49", "username": "ManifPourTous49"}, {"id": "1394852270", "name": "armel jahan", "username": "ArmelJahan"}, {"id": "1396987092", "name": "Veilleurs Cognac", "username": "veilleurscognac"}, {"id": "2540398603", "name": "Madeleine de Jessey", "username": "MadeJessey"}, {"id": "1947155094", "name": "Le Mouvement Conservateur", "username": "MvtConservateur"}, {"id": "1466616120", "name": "L'Avenir Pour Tous", "username": "AvenirPourTous"}, {"id": "74699240", "name": "BONGIBAULT Xavier", "username": "XBONGIBAULT"}, {"id": "1258242884", "name": "Barjot Team \u0646", "username": "TeamBarjot"}, {"id": "1225938973", "name": "JuristespourEnfance", "username": "JuristePLE"}, {"id": "340426543", "name": "Caroline Roux", "username": "CarolineRoux1"}, {"id": "1218678032", "name": "ONLR_jeunesbelgique", "username": "ONLR_Belgique"}, {"id": "376249863", "name": "Alliance VITA", "username": "allianceVITA"}, {"id": "1370375828", "name": "Les M\u00e8res Veilleuses", "username": "MeresVeilleuses"}, {"id": "1136955876", "name": "Alb\u00e9ric Dumont", "username": "albdmt"}, {"id": "122122674", "name": "Tugdual Derville", "username": "TDerville"}, {"id": "875696023", "name": "La Manif Pour Tous", "username": "LaManifPourTous"}, {"id": "70385068", "name": "Manuel Valls", "username": "manuelvalls"}, {"id": "47399805", "name": "Edwy Plenel", "username": "edwyplenel"}, {"id": "459232332", "name": "Eric Brunet", "username": "ericbrunet"}, {"id": "15823722", "name": "Marianne", "username": "MarianneleMag"}, {"id": "18814998", "name": "Fran\u00e7ois Hollande", "username": "fhollande"}, {"id": "464695627", "name": "Laurent Delahousse", "username": "LaurentDelahous"}, {"id": "80820758", "name": "Jean-Luc M\u00e9lenchon", "username": "JLMelenchon"}, {"id": "13353862", "name": "L'Express", "username": "LEXPRESS"}, {"id": "490126636", "name": "Nicolas Sarkozy", "username": "NicolasSarkozy"}, {"id": "596420812", "name": "Le Canard encha\u00een\u00e9", "username": "canardenchaine"}, {"id": "463153841", "name": "Anne Sinclair", "username": "anne_sinclair"}, {"id": "356902110", "name": "Bruce Toussaint", "username": "Bruce_Toussaint"}, {"id": "25069929", "name": "Mister V", "username": "MisterVonline"}, {"id": "6661522", "name": "cyprien", "username": "MonsieurDream"}, {"id": "121400761", "name": "Thomas Sotto", "username": "ThomasSotto"}, {"id": "20702279", "name": "N. Kosciusko-Morizet", "username": "nk_m"}, {"id": "369914677", "name": "jean-michel aphatie", "username": "jmaphatie"}, {"id": "1976143068", "name": "Emmanuel Macron", "username": "EmmanuelMacron"}, {"id": "22276825", "name": "claude askolovitch", "username": "askolovitchC"}, {"id": "85362553", "name": "LCP", "username": "LCP"}, {"id": "53029114", "name": "L'Humanit\u00e9", "username": "humanite_fr"}, {"id": "520449734", "name": "Marion Mar\u00e9chal", "username": "MarionMarechal"}, {"id": "217749896", "name": "Marine Le Pen", "username": "MLP_officiel"}, {"id": "19976004", "name": "Mediapart", "username": "Mediapart"}, {"id": "93484066", "name": "Christiane Taubira", "username": "ChTaubira"}, {"id": "8460572", "name": "Le Point", "username": "LePoint"}, {"id": "1731311", "name": "Vincent Glad", "username": "vincentglad"}, {"id": "17211968", "name": "Fran\u00e7ois Bayrou", "username": "bayrou"}]