[{"id": "1499676212825935873", "name": "\u00c9tudiant libre Lille", "username": "EtudiantLille"}, {"id": "3130769481", "name": "Hortense \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "username": "hortenseptt"}, {"id": "439503103", "name": "Laurence Garnier \u0646", "username": "LGarnier44"}, {"id": "740188180469649410", "name": "@lamanifpourtousPDL", "username": "lmptPDL"}, {"id": "1356553988", "name": "mehaud", "username": "mehaud1"}, {"id": "1135926751207579649", "name": "Besoin de ReP\u00e8res", "username": "BesoinDeRePeres"}, {"id": "1028886934523977728", "name": "Maman \ud83c\udf3f", "username": "OnNaQuUneMaman"}, {"id": "1347750679", "name": "citoyenpourlenfance", "username": "citoyenpourlenf"}, {"id": "911526182570676224", "name": "Jacques TIBERGHIEN", "username": "J_Tiberghien"}, {"id": "911324758943371265", "name": "LaManifPourTous_93", "username": "lmpt93"}, {"id": "1885038482", "name": "pma-gpa.fr", "username": "pma_gpa"}, {"id": "1146074724", "name": "Tournesol", "username": "antoinne92"}, {"id": "1269581450", "name": "AntoineArdant", "username": "AntoineArdant"}, {"id": "1474294350", "name": "\u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux Path\u00e9tiques", "username": "EGPathetiques"}, {"id": "2828047772", "name": "Mireille d'Ornano \ud83d\udc90\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83d\udc1d\u0646", "username": "MireilledOrnano"}, {"id": "4436141115", "name": "MumDad&KidsECI", "username": "MumDadandKids"}, {"id": "2323555374", "name": "FigaroVox", "username": "FigaroVox"}, {"id": "1693690165", "name": "VigiGender", "username": "VigiGender"}, {"id": "3351974531", "name": "lavantgarde", "username": "_lavantgarde"}, {"id": "2314489021", "name": "Parent Alerte", "username": "ParentAlerte"}, {"id": "948067680", "name": "pourlafamille", "username": "pourlafamille"}, {"id": "718775930", "name": "Ad\u044fienne 2.0", "username": "Adrienne2_0"}, {"id": "1381367533", "name": "Hdebonnevolonte", "username": "Enfantdabord2"}, {"id": "1261515554", "name": "F\u00e9d\u00e9ration Un de Nous", "username": "undenous"}, {"id": "72489273", "name": "Christophe [2931]", "username": "tof92130"}, {"id": "1354697688", "name": "OlivierFrancois6020\u0646", "username": "OFrancois60200"}, {"id": "1377564211", "name": "VeilleursMontpellier", "username": "VeilleursMtp"}, {"id": "1949252150", "name": "La Manif Pour Tous Occitanie", "username": "lmptlr"}, {"id": "419784498", "name": "Antoine Pasquier", "username": "PasquierA"}, {"id": "396078157", "name": "Le Rouge & le Noir \ufee5", "username": "RetNlagazette"}, {"id": "1206142656", "name": "Veilleurs Lorraine", "username": "veillelorraine"}, {"id": "1396987092", "name": "Veilleurs Cognac", "username": "veilleurscognac"}, {"id": "1268074022", "name": "Manif Permanente", "username": "ManifPermanente"}, {"id": "1317352417", "name": "Huons nos ministres", "username": "huonsles"}, {"id": "2912784123", "name": "Elisabeth L\u00e9vy", "username": "ELevyCauseur"}, {"id": "2367466327", "name": "Europe for Family", "username": "EuropeforFamily"}, {"id": "1108688342", "name": "NicolasTardy-Joubert", "username": "N_TardyJoubert"}, {"id": "1143254713", "name": "LaManifPourTous87", "username": "ManifPourTous87"}, {"id": "19856081", "name": "Causeur.fr", "username": "Causeur"}, {"id": "73383656", "name": "Ivan Rioufol \u0646", "username": "ivanrioufol"}, {"id": "586595369", "name": "Boulevard Voltaire", "username": "BVoltaire"}, {"id": "1157073098", "name": "PrintempsFran\u00e7ais #matricule 1745", "username": "PrintempsFrance"}, {"id": "50664506", "name": "Gonzag\u0646e deChant\u00e9rac", "username": "gdechanterac"}, {"id": "1359371869", "name": "Louis Ronssin", "username": "lronssin"}, {"id": "112754792", "name": "Valeurs actuelles \u0646", "username": "Valeurs"}, {"id": "1090346701", "name": "VoixdEnfant \u2020 = \u2665 \u0646", "username": "VoixdEnfant"}, {"id": "2229769832", "name": "LMVPT Lorraine", "username": "LMVPT_Lorraine"}, {"id": "1426517168", "name": "LaManifPourTous Lyon", "username": "lmpt69"}, {"id": "569305624", "name": "ACV", "username": "aclaudevenot"}, {"id": "1158170876", "name": "Aude Mirkovic", "username": "AudeMirkovic"}, {"id": "2248684005", "name": "Henri de Beauregard", "username": "h2brgrd"}, {"id": "612935778", "name": "Geoffroy de Vries", "username": "geoffroydevries"}, {"id": "4054145008", "name": "Famille & R\u00e9publique", "username": "Institut_FetR"}, {"id": "1543831862", "name": "Les Sentinelles", "username": "Sentinelles_fr"}, {"id": "2882323091", "name": "No Maternity Traffic", "username": "NoMaterTraffic"}, {"id": "1415740381", "name": "VDN Lille", "username": "VDNLille"}, {"id": "387759971", "name": "Vianney", "username": "vonyer"}, {"id": "1136955876", "name": "Alb\u00e9ric Dumont", "username": "albdmt"}, {"id": "1868190439", "name": "Grenelle Famille", "username": "GrenelleFamille"}, {"id": "1375518060", "name": "Veilleurs59300", "username": "Veilleurs59300"}, {"id": "8350912", "name": "Le Figaro", "username": "Le_Figaro"}, {"id": "1001444130", "name": "ManifPourTous PACA", "username": "LMPT_PACA"}, {"id": "605774811", "name": "Hortense", "username": "HCottenet"}, {"id": "1313044297", "name": "La Manif Pour Tous Paris", "username": "LMPT75"}, {"id": "502785577", "name": "Luca Volont\u00e8", "username": "L_Volonte"}, {"id": "1125278316", "name": "ManifPourTous Meuse", "username": "ManifPourTous55"}, {"id": "991099375", "name": "Manif Pour Tous 31", "username": "manifpourtous31"}, {"id": "1413895471", "name": "LMPT-Tarn", "username": "LMPTTarn"}, {"id": "1021965511", "name": "manifpourtous33", "username": "manifpourtous33"}, {"id": "1352603868", "name": "Antony LMPT 92", "username": "lmptantony"}, {"id": "1140523542", "name": "Manif pour Tous 19", "username": "manifpourtous19"}, {"id": "1373003179", "name": "Veilleurs Versailles", "username": "Veilleurs78"}, {"id": "1377888750", "name": "Manif Pour Tous Aube", "username": "LMPT10"}, {"id": "1372182247", "name": "Veilleurs Lille", "username": "VeilleursLille"}, {"id": "88462044", "name": "Samuel Lafont", "username": "Samuel_Lafont"}, {"id": "429710343", "name": "R\u00e9publicains S\u00e9nat", "username": "lesRep_Senat"}, {"id": "137380448", "name": "S\u00e9nat Direct", "username": "Senat_Direct"}, {"id": "1317184747", "name": "LaManifPartout", "username": "lamanifpartout"}, {"id": "261860968", "name": "Fx Bellamy", "username": "fxbellamy"}, {"id": "1288293908", "name": "Guillaume de Pr\u00e9mare", "username": "g2premare"}, {"id": "1251454183", "name": "MusulmanspourEnfance", "username": "MusulmanspourEn"}, {"id": "1098830659", "name": "La Manif Pour Tous 11", "username": "manifpourtous11"}, {"id": "505994357", "name": "\u0646 P Rougevin-B\u00e2ville", "username": "prouge20baville"}, {"id": "527515171", "name": "Vivien Richard", "username": "VivienRichard1"}, {"id": "331676157", "name": "Franck Debeaud", "username": "FranckDebeaud"}, {"id": "599222987", "name": "Famille Chr\u00e9tienne", "username": "FChretienne"}, {"id": "1133898956", "name": "Manif Pour Tous61", "username": "ManifPourTous61"}, {"id": "1095918102", "name": "La Manif pour Tous92", "username": "manifpourtous92"}, {"id": "999679214", "name": "LaManifPourTous06", "username": "LaManifPrTous06"}, {"id": "991666908", "name": "LaManifpourTous15", "username": "LaManifpourTou2"}, {"id": "993648092", "name": "Manif Pour Tous 76", "username": "ManifPourTous76"}, {"id": "1162476738", "name": "manifpourtous12", "username": "manifpourtous12"}, {"id": "1002069085", "name": "La Manif Pour Tous en Savoie", "username": "manifpourtous73"}, {"id": "1092129554", "name": "Manif pour tous 74", "username": "Manifpourtous74"}, {"id": "124117111", "name": "CNAFC", "username": "CNAFC"}, {"id": "1124273701", "name": "manifpourtous50", "username": "manifpourtous50"}, {"id": "1185392474", "name": "Bye bye Hollande", "username": "MPTMAIRIE"}, {"id": "1002462162", "name": "manif pour tous 91", "username": "manifpourtous91"}, {"id": "242313020", "name": "CESE", "username": "lecese"}, {"id": "578114675", "name": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson", "username": "jfpoisson78"}, {"id": "1171376718", "name": "FamilleProvence", "username": "FamilleProvence"}, {"id": "90635543", "name": "christine Boutin\u0646", "username": "christineboutin"}, {"id": "76688266", "name": "Pierre-Yves \u0646", "username": "PYves_P"}, {"id": "527357613", "name": "Alliance VITA 67", "username": "AllianceVITA67"}, {"id": "1084092644", "name": "Pater familias \u0646", "username": "PFamilias"}, {"id": "1085464770", "name": "ManifPourTous Vernon", "username": "maniftousvernon"}, {"id": "1085269316", "name": "LMPT 49 Saumur", "username": "LMPT49Saumur"}, {"id": "1097658181", "name": "cosetteetgavroche", "username": "cosettetgavroch"}, {"id": "1110001838", "name": "LaManifPourTous Int", "username": "LMPT_eng"}, {"id": "1113700603", "name": "Famille & compagnie", "username": "Famille_frv"}, {"id": "1060560956", "name": "Manif Pour Tous 32", "username": "ManifPourTous32"}, {"id": "1117205630", "name": "Famille Mont\u00e9limar", "username": "FamilleMontlima"}, {"id": "1116816644", "name": "Manif pour tous 41", "username": "Manifpourtous41"}, {"id": "1125875076", "name": "manifpourtous01", "username": "manifpourtous01"}, {"id": "1119422066", "name": "Manif pour tous 27", "username": "manifpourtous27"}, {"id": "1128814172", "name": "LaManifPourTous 49", "username": "ManifPourTous49"}, {"id": "1127653057", "name": "La Manif Pour Tous des Yvelines", "username": "ManifPourTous78"}, {"id": "1130159095", "name": "Manif Pour Tous 29", "username": "ManifPourTous29"}, {"id": "1000498579", "name": "LeD\u00e9batCMaintenant", "username": "DebatMaintenant"}, {"id": "21794014", "name": "Damien Tamp\u00e9", "username": "damientam"}, {"id": "1088557634", "name": "LaManifPourTous44", "username": "LMPT44"}, {"id": "1142266682", "name": "Manif Pour Tous 09", "username": "ManifPourTous09"}, {"id": "1142512080", "name": "ManifPourTous72", "username": "ManifPourTous72"}, {"id": "1148882137", "name": "AFC_83", "username": "afc83var"}, {"id": "1144900136", "name": "Am\u00e9lie de Linage", "username": "AmeliedeLinage"}, {"id": "1163967229", "name": "LaManifPourTous25", "username": "manifpourtous25"}, {"id": "1137952922", "name": "LaManifPourTous 71", "username": "LMPT71"}, {"id": "95178646", "name": "fautpaspousser \u0646", "username": "fautpaspousser"}, {"id": "1097696418", "name": "La Manif Pour Tous Calvados", "username": "manifpourtous14"}, {"id": "1141139594", "name": "ManifPourTous Vend\u00e9e", "username": "ManifPourTous85"}, {"id": "1116456618", "name": "La Manif Partout", "username": "ManifPartout"}, {"id": "233322657", "name": "Quentin LD", "username": "quentinLD78"}, {"id": "1097779640", "name": "ManifPourTous89", "username": "ManifPourTous89"}, {"id": "1183341776", "name": "nordpasdecalais", "username": "Onvaninlacher"}, {"id": "1185558660", "name": "Manifpourtous84", "username": "Manifpourtous84"}, {"id": "1175166007", "name": "manifpourtous48", "username": "manifpourtous48"}, {"id": "1139268894", "name": "LaManifPourTous57", "username": "LMPT57"}, {"id": "184945281", "name": "France Catholique", "username": "FranceCatho"}, {"id": "969828182", "name": "L\u0646 \u042f \u2020 = \u2665 \u21ac (84)", "username": "Ln_ONLR_nL"}, {"id": "1110103183", "name": "LaManifpourTous37", "username": "LaManifPrTous37"}, {"id": "1139565139", "name": "manifpourtous52", "username": "manifpourtous52"}, {"id": "1185747854", "name": "LMPT CharBrionnais", "username": "LMPTCharBrionna"}, {"id": "80259087", "name": "VIA | la voie du peuple", "username": "via_officiel"}, {"id": "1225938973", "name": "JuristespourEnfance", "username": "JuristePLE"}, {"id": "1230179742", "name": "La Manif Pour Tous Alsace", "username": "LMPT_Alsace"}, {"id": "1239683192", "name": "ManifPourTous Duba\u00ef", "username": "LMPT_Dubai"}, {"id": "544586332", "name": "RoseLudo", "username": "RoseLudo"}, {"id": "1243951038", "name": "Manif Pour Tous 38", "username": "ManifPourTous38"}, {"id": "1244317536", "name": "Manif Pour Tous 65", "username": "manifpourtous65"}, {"id": "1244289960", "name": "Manif Pour Tous 51", "username": "manifpourtous51"}, {"id": "1244308002", "name": "Manif Pour Tous 62", "username": "manifpourtous62"}, {"id": "1244353939", "name": "Manif Pour Tous 66", "username": "manifpourtous66"}, {"id": "1244391846", "name": "Manifpourtous 02", "username": "manifpourtous02"}, {"id": "1244790636", "name": "Manifpourtous 03", "username": "manifpourtous03"}, {"id": "1244810322", "name": "Manifpourtous 07", "username": "manifpourtous07"}, {"id": "1218678032", "name": "ONLR_jeunesbelgique", "username": "ONLR_Belgique"}, {"id": "1231296733", "name": "LaManifPourTous94", "username": "manifpourtous94"}, {"id": "1247017567", "name": "Manif Pour Tous 67", "username": "manifpourtous67"}, {"id": "1247035604", "name": "Manif Pour Tous 68", "username": "manifpourtous68"}, {"id": "1247058397", "name": "Manif Pour Tous 70", "username": "manifpourtous70"}, {"id": "1247104920", "name": "Manif Pour Tous 24", "username": "manifpourtous24"}, {"id": "1247549371", "name": "Manifpourtous 05", "username": "manifpourtous05"}, {"id": "1247551976", "name": "Manifpourtous 16", "username": "manifpourtous16"}, {"id": "1247541048", "name": "Manifpourtous 17", "username": "manifpourtous17"}, {"id": "1247598271", "name": "Manifpourtous 22", "username": "manifpourtous22"}, {"id": "1247613752", "name": "Manifpourtous 28", "username": "manifpourtous28"}, {"id": "1247632099", "name": "Manifpourtous 34", "username": "manifpourtous34"}, {"id": "1247639076", "name": "Manifpourtous 39", "username": "manifpourtous39"}, {"id": "1247642316", "name": "Manifpourtous 40", "username": "manifpourtous40"}, {"id": "1247662892", "name": "Manifpourtous 42", "username": "manifpourtous42"}, {"id": "1247671837", "name": "Manifpourtous 45", "username": "manifpourtous45"}, {"id": "1247669480", "name": "Manifpourtous 46", "username": "manifpourtous46"}, {"id": "1247662896", "name": "Manifpourtous 75", "username": "manifpourtous75"}, {"id": "1247690449", "name": "Manifpourtous 80", "username": "manifpourtous80"}, {"id": "1247671536", "name": "Manifpourtous 81", "username": "manifpourtous81"}, {"id": "1247675424", "name": "Manifpourtous 82", "username": "manifpourtous82"}, {"id": "1227725640", "name": "Manif Pour Tous 972", "username": "LaManifPT972"}, {"id": "1248655418", "name": "Manifpourtous 86", "username": "manifpourtous86"}, {"id": "1248666416", "name": "Manifpourtous 88", "username": "manifpourtous88"}, {"id": "1248684572", "name": "Manifpourtous 93", "username": "manifpourtous93"}, {"id": "1248715892", "name": "Manifpourtous 2A", "username": "manifpourtous2A"}, {"id": "22547233", "name": "Lionel Lumbroso", "username": "LLumbroso"}, {"id": "985438028", "name": "Laurence Tcheng", "username": "tchenglaurence"}, {"id": "2649991", "name": "20 Minutes", "username": "20Minutes"}, {"id": "1209627974", "name": "LaManifPourTous60", "username": "ManifPourTous60"}, {"id": "198836352", "name": "Le Passager", "username": "_Le_Passager"}, {"id": "238114124", "name": "Plus Digne La Vie", "username": "PlusDigne"}, {"id": "542362856", "name": "AllianceVITA50", "username": "AllianceVITA50"}, {"id": "342190379", "name": "Obs du Valenciennois", "username": "Obsvalenciennes"}, {"id": "222096112", "name": "K\u00e9vin MOREAU", "username": "KayvinMOREAU"}, {"id": "368853868", "name": "Valenciennes Live", "username": "ValenciennLive"}, {"id": "295572286", "name": "Valenciennes Agglo", "username": "Valmetropole"}, {"id": "317120998", "name": "ChtiM\u00e9dias", "username": "Asso_ChtiMedias"}, {"id": "602872691", "name": "C\u00e9cile Thi\u00e9baut \ud83d\udcf0", "username": "ctvdnvals"}, {"id": "82390338", "name": "W\u00e9o, la t\u00e9l\u00e9 NPDC", "username": "teleweo"}, {"id": "122098698", "name": "L'Observateur", "username": "lobservateur59"}, {"id": "21074818", "name": "Nord \u00e9clair", "username": "NordEclairWeb"}, {"id": "17364400", "name": "La Voix du Nord", "username": "lavoixdunord"}, {"id": "187908956", "name": "W\u00e9o", "username": "WEO_TV"}, {"id": "190668307", "name": "France 3 Nord", "username": "F3nord"}, {"id": "596280236", "name": "Hauts de France Info", "username": "NordPdc"}, {"id": "92359890", "name": "julia mereau", "username": "juliamereau"}, {"id": "78049540", "name": "Max Cuvillier", "username": "maxcuvillier"}, {"id": "473763652", "name": "metronews Lille", "username": "MetronewsLille"}, {"id": "294063369", "name": "Lille Live", "username": "LilleLive"}, {"id": "279046241", "name": "autour2moi Lille", "username": "autour2lille"}, {"id": "86909567", "name": "BFM Grand Lille", "username": "BFMGrandLille"}, {"id": "117237022", "name": "Bruno Renoul", "username": "brenoul"}, {"id": "110827031", "name": "C\u00e9line Kasperczyk", "username": "celinekasp"}, {"id": "443636130", "name": "PLFlamen", "username": "PLFlamenVdn"}, {"id": "631198626", "name": "Club Presse HDF", "username": "ClubPresseHDF"}, {"id": "625965375", "name": "Jacques Hardoin", "username": "jacqueshardoin"}, {"id": "589368416", "name": "Antson Franck", "username": "FAntson"}, {"id": "569180919", "name": "Thomas Millot Fr3", "username": "Thomas_Millot"}, {"id": "101756540", "name": "Samir Heddar", "username": "SamirHeddar"}, {"id": "432330702", "name": "Jeff Rebischung", "username": "Jeffrebischung"}, {"id": "472564926", "name": "Olivier Facon", "username": "ofacon"}, {"id": "432331432", "name": "Aur\u00e9lie Jobard", "username": "aurliejobard"}, {"id": "475310479", "name": "C\u00e9cile Debachy", "username": "CDebachy"}, {"id": "581904681", "name": "Marjorie Duponchel", "username": "MarjDup"}, {"id": "132509682", "name": "NordEclairLille", "username": "NordEclairLille"}, {"id": "431505782", "name": "Ga\u00eblle Caron", "username": "gaellecaron"}, {"id": "544327048", "name": "marie goudeseune", "username": "mariegoude"}, {"id": "569208642", "name": "Lore Jean-Ren\u00e9", "username": "LoreJeanRene"}, {"id": "431511605", "name": "JustineFaiderbe", "username": "JustineFaiderbe"}, {"id": "271344761", "name": "voixdunordlille", "username": "voixdunordlille"}, {"id": "425709194", "name": "Celine Debette", "username": "CelineDebette"}, {"id": "172472612", "name": "isabelle raepsaet", "username": "isaraepsaet"}, {"id": "419405868", "name": "C\u00e9cile Bidault", "username": "ccbidault"}, {"id": "425703856", "name": "Gilles Marchal", "username": "GillesMarchal"}, {"id": "425334189", "name": "Erwan Gueho", "username": "Erwangueho"}, {"id": "23800039", "name": "DailyNord", "username": "dailynord"}, {"id": "10059972", "name": "jean-fran\u00e7ois soleri", "username": "jfsoleri"}, {"id": "577056972", "name": "Fab_garreau France 3", "username": "Fab_garreau"}, {"id": "321907522", "name": "Mortagne Stephane", "username": "stadma59"}, {"id": "162941801", "name": "Antoine Sabbagh", "username": "antoinesabbagh"}, {"id": "302645482", "name": "Lionel Gougelot", "username": "Lgougelot"}, {"id": "65389421", "name": "Olivier Berger", "username": "OBergervdn"}, {"id": "119794844", "name": "Fanny Destombes", "username": "FannyDestombes"}, {"id": "149155321", "name": "NRJ Lille", "username": "NRJLille"}, {"id": "194120527", "name": "Anne-Sophie Lasserre", "username": "aslasserre"}, {"id": "388828822", "name": "Herv\u00e9 Favre", "username": "rvfavre"}, {"id": "520591050", "name": "AllianceVITA59", "username": "AllianceVITA59"}, {"id": "867034220", "name": "SaintEthic", "username": "Saint_Ethic"}, {"id": "380373029", "name": "Philippe GOSSELIN", "username": "phgosselin"}, {"id": "483087012", "name": "Herv\u00e9 Mariton", "username": "HerveMariton"}, {"id": "905204528", "name": "Mairespourlenfance", "username": "collectif_MPE"}, {"id": "862675615", "name": "Les Adopt\u00e9s", "username": "lesadoptes"}, {"id": "376249863", "name": "Alliance VITA", "username": "allianceVITA"}, {"id": "844269379", "name": "Touspourlemariage", "username": "Touspourmariage"}, {"id": "74699240", "name": "BONGIBAULT Xavier", "username": "XBONGIBAULT"}, {"id": "121876014", "name": "Xavier Mirabel", "username": "xavmira"}, {"id": "122122674", "name": "Tugdual Derville", "username": "TDerville"}, {"id": "17198997", "name": "Erwan Le Morhedec", "username": "koztoujours"}, {"id": "870158642", "name": "En Marche pr Enfance", "username": "EMPEnfance"}, {"id": "919964888", "name": "LaManifPourTous35", "username": "lmpt35"}, {"id": "875696023", "name": "La Manif Pour Tous", "username": "LaManifPourTous"}]