[{"id": "1435507694807433216", "name": "Zemmour n'a pas dit son dernier mot \u24e9", "username": "n_zemmour"}, {"id": "2279012240", "name": "Mabrouk Sonia", "username": "SoMabrouk"}, {"id": "1385977490515103751", "name": "Vito Cacace", "username": "vitocacace"}, {"id": "1432246687779672065", "name": "#JeSoutiensZemmour\u24e9", "username": "Chris21300"}, {"id": "1183418538285027329", "name": "Eric Zemmour", "username": "ZemmourEric"}, {"id": "433726603", "name": "P\u00e8re JB Nadler", "username": "perenadler"}, {"id": "2970993993", "name": "Gabriel Roquebert", "username": "GRoquebert"}, {"id": "1344717780", "name": "EL \u042fAFA \u0646", "username": "IsrafilElRafa"}, {"id": "1029600409554309120", "name": "UnplannedMovie", "username": "UnplannedMovie"}, {"id": "756786719287017472", "name": "Papayoux", "username": "ThePapayoux"}, {"id": "3036268803", "name": "Tancr\u00e8de \u0646", "username": "Tancrede_Crptrs"}, {"id": "72516079", "name": "infos non stop", "username": "ActusNonStop"}, {"id": "124117111", "name": "CNAFC", "username": "CNAFC"}, {"id": "1136955876", "name": "Alb\u00e9ric Dumont", "username": "albdmt"}, {"id": "1313044297", "name": "La Manif Pour Tous Paris", "username": "LMPT75"}, {"id": "211086086", "name": "La Bible", "username": "la_Bible"}, {"id": "1558644433", "name": "Mgr Matthieu Roug\u00e9", "username": "MgrMRouge"}, {"id": "520259649", "name": "Julien Aubert", "username": "JulienAubert84"}, {"id": "797909092274765825", "name": "KGC", "username": "Ka71795681"}, {"id": "1251330042", "name": "Olivier Ribadeau Dumas", "username": "ORDUMAS"}, {"id": "194510325", "name": "RCF", "username": "radiorcf"}, {"id": "606736912", "name": "Etienne Loraill\u00e8re", "username": "Eloraillere"}, {"id": "1153319752590385153", "name": "P\u00e8re Thierry Magnin", "username": "PThierryMagnin"}, {"id": "1050751383069188098", "name": "Mgr de Moulins-Beaufort", "username": "Mgr_EMB"}, {"id": "1389044180", "name": "justunpeudebonsens", "username": "justelebonsens"}, {"id": "121492226", "name": "Vatican News", "username": "vaticannews_fr"}, {"id": "1073927862", "name": "Delloye", "username": "ChlDelloye"}, {"id": "3078101607", "name": "Cardinal R. Sarah", "username": "Card_R_Sarah"}, {"id": "771360187286450176", "name": "Antoine-Marie Izoard", "username": "AMizoard"}, {"id": "487835902", "name": "Philippine de Saint Pierre", "username": "pdesaintpierre"}, {"id": "1095918102", "name": "La Manif pour Tous92", "username": "manifpourtous92"}, {"id": "413839619", "name": "Nadine Morano", "username": "nadine__morano"}, {"id": "4054145008", "name": "Famille & R\u00e9publique", "username": "Institut_FetR"}, {"id": "2887997403", "name": "Blanche STREB", "username": "BlStreb"}, {"id": "280961740", "name": "Pierre Durieux", "username": "PierDurieux"}, {"id": "346557191", "name": "Eug\u00e9nie Basti\u00e9", "username": "EugenieBastie"}, {"id": "2645298983", "name": "Madame Mado", "username": "madame_mado"}, {"id": "1510503505", "name": "Euthanasie STOP", "username": "EuthanasieSTOP"}, {"id": "887025932", "name": "Ph. de St-Germain \u0646", "username": "PhdeStGermain"}, {"id": "68942483", "name": "G\u00e8n\u00e9thique", "username": "Genethique"}, {"id": "1952304890", "name": "SOS Chr\u00e9tiens d'Orient", "username": "SOSCdOrient"}, {"id": "507647364", "name": "Dioc\u00e8se aux arm\u00e9es fran\u00e7aises", "username": "diocese_armees"}, {"id": "377551404", "name": "BrunoVercken", "username": "BRUNOV2V"}, {"id": "827581398965944320", "name": "Agn\u00e8s Thill", "username": "ThillAgnes"}, {"id": "524164903", "name": "Dioc\u00e8se de Paris", "username": "dioceseparis"}, {"id": "903978469046018052", "name": "Mgr Xavier MALLE", "username": "MgrXavierMALLE"}, {"id": "462928896", "name": "Cath\u00e9drale NotreDame", "username": "notredameparis"}, {"id": "419784498", "name": "Antoine Pasquier", "username": "PasquierA"}, {"id": "978544489429118976", "name": "AbbVie France", "username": "AbbVieFrance"}, {"id": "430401252", "name": "Radio Courtoisie", "username": "radiocourtoisie"}, {"id": "1142171882", "name": "Claude Bonte", "username": "claudebonte"}, {"id": "381993796", "name": "Thomas Lebel", "username": "LebelThomas"}, {"id": "943415755277824000", "name": "Mgr Michel Aupetit", "username": "MichelAupetit"}, {"id": "1318611924", "name": "Karim Ouchikh", "username": "OuchikhKarim"}, {"id": "408398312", "name": "Bruno Retailleau", "username": "BrunoRetailleau"}, {"id": "1158170876", "name": "Aude Mirkovic", "username": "AudeMirkovic"}, {"id": "1030363351", "name": "Vincent", "username": "vincent2l"}, {"id": "1087822551181680641", "name": "Institut Th\u00e9ologie du corps", "username": "InstitutTDC"}, {"id": "576235028", "name": "Paul Piccarreta", "username": "PaulPiccarreta"}, {"id": "3239019023", "name": "Limite \ud83c\udf43", "username": "RevueLimite"}, {"id": "2796285983", "name": "Romilda Ferrauto", "username": "romildaferrauto"}, {"id": "2900728289", "name": "Dioc\u00e8se de Fr\u00e9jus-Toulon \u0646", "username": "DioceseToulon"}, {"id": "3433895375", "name": "OlivierdeKeranflech", "username": "OKeranflech"}, {"id": "1426517168", "name": "LaManifPourTous Lyon", "username": "lmpt69"}, {"id": "434317454", "name": "Gaultier B\u00e8s", "username": "GaultierBes"}, {"id": "250737298", "name": "Vincent Neymon", "username": "VNeymon"}, {"id": "1349648845", "name": "Martial Bild", "username": "BildMartial"}, {"id": "105165371", "name": "Andr\u00e9 Bercoff", "username": "andrebercoff"}, {"id": "459232332", "name": "Eric Brunet", "username": "ericbrunet"}, {"id": "842018631596838912", "name": "Force R\u00e9publicaine Paris", "username": "ForceRepParis"}, {"id": "1073933209208012800", "name": "Gilets Jaunes Catholiques", "username": "GJCatholiques"}, {"id": "835103074670739456", "name": "J\u00e9r\u00f4me Lejeune", "username": "J_Lejeune_"}, {"id": "965741665", "name": "Papa Francisco", "username": "Pontifex_pt"}, {"id": "520449734", "name": "Marion Mar\u00e9chal", "username": "MarionMarechal"}, {"id": "788466491423354880", "name": "St Joseph Immobilier", "username": "St_Joseph_immo"}, {"id": "3380481231", "name": "Jean Paul Mongin", "username": "jpmongin"}, {"id": "2814486577", "name": "Esp\u00e9rance banlieues", "username": "Espebanlieues"}, {"id": "280584256", "name": "FondationPourl'Ecole", "username": "FondationEcole"}, {"id": "846787756005183494", "name": "fpuiseux", "username": "flpuiseux"}, {"id": "2797386783", "name": "Mgr NOURRICHARD", "username": "Eveque27"}, {"id": "4118771302", "name": "Mgr Dominique Rey", "username": "MgrDominiqueRey"}, {"id": "1026820314", "name": "Mgr Benoit-Gonnin", "username": "MGRBenoitGonnin"}, {"id": "2336755538", "name": "Mgr E.Gobilliard", "username": "EGobilliard"}, {"id": "340426543", "name": "Caroline Roux", "username": "CarolineRoux1"}, {"id": "84387190", "name": "Marche Pour La Vie", "username": "MarchePourLaVie"}, {"id": "526166105", "name": "Fromager Marc", "username": "MarcFromager"}, {"id": "607143699", "name": "Florent de Kersauson", "username": "KersausonDe"}, {"id": "3651920603", "name": "Didier Tauzin", "username": "DidierTauzin"}, {"id": "1645257230", "name": "C\u00e9cile EDEL", "username": "CecileEdel"}, {"id": "37207134", "name": "SOS \u00c9ducation", "username": "soseducation"}, {"id": "1092108078", "name": "manifpourtous83", "username": "manifpourtous83"}, {"id": "1373003179", "name": "Veilleurs Versailles", "username": "Veilleurs78"}, {"id": "494963481", "name": "\u00c9glise Catholique", "username": "Eglisecatho"}, {"id": "601686737", "name": "Dioc\u00e8se de Lyon", "username": "diocesedelyon"}, {"id": "1947155094", "name": "Le Mouvement Conservateur", "username": "MvtConservateur"}, {"id": "116472240", "name": "S\u00e9gol\u00e8ne du CLOSEL", "username": "Segduclosel"}, {"id": "231063958", "name": "Firenze_1 \u0646 #SPF", "username": "Firenze_1"}, {"id": "2579884938", "name": "Cardinal Barbarin", "username": "CardBarbarin"}, {"id": "394287961", "name": "Padreblog", "username": "padreblog"}, {"id": "2221482198", "name": "Cardinal Vingt-Trois", "username": "avingttrois"}, {"id": "19207432", "name": "Frantz TOUSSAINT", "username": "frantztoussaint"}, {"id": "93840269", "name": "jean-baptiste Hibon", "username": "jbhibon"}, {"id": "599222987", "name": "Famille Chr\u00e9tienne", "username": "FChretienne"}, {"id": "295558456", "name": "marguerite chevreul", "username": "mpchevreul"}, {"id": "1648974740", "name": "PadreThierry \u2020 = \u2665 \u0646", "username": "Padre_Thierry"}, {"id": "2874802719", "name": "Xavier GARIEL", "username": "XavierGariel"}, {"id": "557996965", "name": "P\u00e8re Cathelinais \u0646", "username": "PCathelinais"}, {"id": "627266585", "name": "olivier Florant", "username": "OFlorant"}, {"id": "798945110", "name": "annick tuesley", "username": "atuesley"}, {"id": "119774936", "name": "Infos Bordeaux", "username": "InfosBordeaux"}, {"id": "1493833597", "name": "sgananoc", "username": "sgananoc"}, {"id": "821410934", "name": "NOUVELLE \u00c8RE", "username": "_Nouvelle_Ere"}, {"id": "1103552690", "name": "Eric de Courville", "username": "ericdecourville"}, {"id": "2176144945", "name": "de Taillandier", "username": "MBTaillandier"}, {"id": "1354052815", "name": "Vision2093", "username": "Vraidire_2093"}, {"id": "1886939514", "name": "Jeannette de Vigan", "username": "JdeVigan"}, {"id": "2217451052", "name": "Parvis des Gentils", "username": "ParvisdesGentil"}, {"id": "1351311824", "name": "Patrick Goubeault", "username": "goubeault"}, {"id": "2190481294", "name": "Brigitte de Bourayne", "username": "BBourayne"}, {"id": "18816469", "name": "Blogblog", "username": "blogblog1309"}, {"id": "488488216", "name": "Le Monde Education", "username": "LeMondeEduc"}, {"id": "190619373", "name": "H\u00e9l\u00e8ne Delsol", "username": "HeleneDelsol"}, {"id": "1090346701", "name": "VoixdEnfant \u2020 = \u2665 \u0646", "username": "VoixdEnfant"}, {"id": "1084001562", "name": "OryxT", "username": "OryxT"}, {"id": "1498999520", "name": "Christianophobie en France", "username": "Obsreligieux"}, {"id": "905204528", "name": "Mairespourlenfance", "username": "collectif_MPE"}, {"id": "1338697981", "name": "Mgr Marc Aillet", "username": "MgrMAillet"}, {"id": "80259087", "name": "VIA | la voie du peuple", "username": "via_officiel"}, {"id": "1288293908", "name": "Guillaume de Pr\u00e9mare", "username": "g2premare"}, {"id": "578114675", "name": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson", "username": "jfpoisson78"}, {"id": "261860968", "name": "Fx Bellamy", "username": "fxbellamy"}, {"id": "1511407296", "name": "PCD 92", "username": "LE_PCD92"}, {"id": "404428429", "name": "Martin", "username": "MartinLutetia"}, {"id": "1345120568", "name": "Castaing Jean-Michel", "username": "CastaingJeanMi1"}, {"id": "376210317", "name": "Libert\u00e9 politique", "username": "LiberTPolitique"}, {"id": "82619944", "name": "Obs des Gaspillages", "username": "ObsGaspillages"}, {"id": "376812938", "name": "Le Lab Forever", "username": "leLab_E1"}, {"id": "586595369", "name": "Boulevard Voltaire", "username": "BVoltaire"}, {"id": "112295604", "name": "BlogCopte", "username": "BlogCopte"}, {"id": "1623306752", "name": "Sessions-direct", "username": "Sessionsdirect"}, {"id": "1538307409", "name": "VeilleursRepublique", "username": "VeilleursRep"}, {"id": "92044638", "name": "Zenit Fran\u00e7ais", "username": "zenitfrancais"}, {"id": "19438626", "name": "Laurent Wauquiez", "username": "laurentwauquiez"}, {"id": "522692380", "name": "#MacronD\u00e9mission", "username": "Cyril1692"}, {"id": "90415370", "name": "Dailymotion France", "username": "Dailymotion_FR"}, {"id": "91858139", "name": "J-B. Maillard \u267f\ufe0f", "username": "jbmaillard"}, {"id": "305655418", "name": "Yves de Kerdrel", "username": "ydekerdrel"}, {"id": "1347869972", "name": "augustincanu", "username": "augustincanu"}, {"id": "1384408296", "name": "Little Prince \u0646", "username": "le_reverbere"}, {"id": "112754792", "name": "Valeurs actuelles \u0646", "username": "Valeurs"}, {"id": "552758211", "name": "LeCathologue", "username": "LeCathologue"}, {"id": "88467525", "name": "Virginie Tellenne \u0646", "username": "FrigideBarjot"}, {"id": "73238234", "name": "Il est vivant !", "username": "ilestvivant"}, {"id": "500902950", "name": "P\u00e8re Bernard Peyrous", "username": "BernardPeyrous"}, {"id": "571643702", "name": "Morel Alexandre", "username": "Karolex2806"}, {"id": "108580259", "name": "CECA", "username": "ceca_asso"}, {"id": "483971145", "name": "Philippe Oswald \u0646", "username": "PhilippeOswald"}, {"id": "361909258", "name": "Paroisse/Sanctuaire", "username": "IleBouchard"}, {"id": "35434272", "name": "basile de koch", "username": "basiledekoch"}, {"id": "521665808", "name": "Olivier Bonnassies", "username": "Olbns"}, {"id": "457671479", "name": "Laurent Landete", "username": "LaurentLandete"}, {"id": "289981219", "name": "Aleteia", "username": "AleteiaEN"}, {"id": "70427900", "name": "Fondation J\u00e9r\u00f4me Lejeune", "username": "FondLejeune"}, {"id": "132134627", "name": "Jean-Marc Potdevin", "username": "JMPotdevin"}, {"id": "821622990", "name": "Patrice Gaudin", "username": "PatriceGaudin"}, {"id": "314066464", "name": "Aymeric Pourbaix", "username": "AymericPourbaix"}, {"id": "1021965511", "name": "manifpourtous33", "username": "manifpourtous33"}, {"id": "868237638", "name": "Il est vivant!", "username": "magilestvivant"}, {"id": "121876014", "name": "Xavier Mirabel", "username": "xavmira"}, {"id": "483087012", "name": "Herv\u00e9 Mariton", "username": "HerveMariton"}, {"id": "278223385", "name": "Abb\u00e9 Pierre Amar", "username": "abbeamar"}, {"id": "576445134", "name": "P. C\u00e9dric BURGUN", "username": "PereCedric"}, {"id": "500704345", "name": "Pope Francis", "username": "Pontifex"}, {"id": "376249863", "name": "Alliance VITA", "username": "allianceVITA"}, {"id": "52686210", "name": "Caroline \u0646", "username": "carolineRFF"}, {"id": "396078157", "name": "Le Rouge & le Noir \ufee5", "username": "RetNlagazette"}, {"id": "1362772879", "name": "Compte Inactif", "username": "CompteInactif_"}, {"id": "185167847", "name": "Atlantico", "username": "atlantico_fr"}, {"id": "598586737", "name": "Luccio", "username": "contactluccio"}, {"id": "624914697", "name": "fiercommeunwaker", "username": "malixmorel"}, {"id": "1374142794", "name": "D\u00e9senfumatoiritude", "username": "tres_soudes"}, {"id": "1129159531", "name": "Spiridione", "username": "Spiridione2"}, {"id": "1372294544", "name": "Veilleurs Bordeaux", "username": "VeilleursBdx"}, {"id": "1116816644", "name": "Manif pour tous 41", "username": "Manifpourtous41"}, {"id": "1373039917", "name": "Ma\u00eetre Folas", "username": "MaitreFolas"}, {"id": "1316662566", "name": "ONLR33", "username": "MorelMorelsam"}, {"id": "1113700603", "name": "Famille & compagnie", "username": "Famille_frv"}, {"id": "1225938973", "name": "JuristespourEnfance", "username": "JuristePLE"}, {"id": "376167945", "name": "L'1visible", "username": "L1visible"}, {"id": "26553170", "name": "Abb\u00e9 Grosjean \u0646", "username": "abbegrosjean"}, {"id": "290096466", "name": "Aleteia", "username": "AleteiaFR"}, {"id": "104780439", "name": "KTOTV", "username": "KTOTV"}, {"id": "184945281", "name": "France Catholique", "username": "FranceCatho"}, {"id": "500713106", "name": "Pape Fran\u00e7ois", "username": "Pontifex_fr"}, {"id": "90635543", "name": "christine Boutin\u0646", "username": "christineboutin"}, {"id": "809596506", "name": "Mulliez Laetitia", "username": "LaetitiaMulliez"}, {"id": "465547538", "name": "Fran\u00e7ois Labadens", "username": "franclab"}, {"id": "15777680", "name": "Edmond Prochain", "username": "edmondprochain"}, {"id": "122122674", "name": "Tugdual Derville", "username": "TDerville"}, {"id": "494120149", "name": "Mam'zelle Michu", "username": "MdameMichu"}, {"id": "875696023", "name": "La Manif Pour Tous", "username": "LaManifPourTous"}, {"id": "1103779646", "name": "Pierre-Marie Morel", "username": "pmmorel"}, {"id": "1061240052", "name": "Cyril Tisserand", "username": "cyriltisserand"}]