[{"id": "1530137857439981569", "name": "Ericrichon2022", "username": "ericrichon2022"}, {"id": "1173309307372429313", "name": "Alexane", "username": "AlexaneIsnard"}, {"id": "1496112906303414282", "name": "Association Je ne suis pas un danger \ud83d\udd4a", "username": "AssoJNSPUD"}, {"id": "1392204992522690560", "name": "Juving-Brunet Alexandre", "username": "JuvingBrunet"}, {"id": "2623323623", "name": "Chlo\u00e9 Frammery", "username": "FrammeryChloe"}, {"id": "1435937727296544773", "name": "Syndicat ANTIGONE France", "username": "antigone_france"}, {"id": "1483938800711737349", "name": "Enfance et Sourires 33", "username": "Enfance33"}, {"id": "1437425095849414657", "name": "Les Corsaires", "username": "LesCorsairesFr"}, {"id": "1402910091909681160", "name": "Alice Cordier", "username": "CordierAlice2"}, {"id": "1441077433747247106", "name": "Burdigala Presse", "username": "BurdigalaPresse"}, {"id": "1425802145551560706", "name": "ADSPE", "username": "adspe_officiel"}, {"id": "1406696945310130187", "name": "La Une TV", "username": "LaUne_tv"}, {"id": "1251671244216438790", "name": "David Guyon", "username": "DavidGuyon3"}, {"id": "1311262155346509825", "name": "La Minute Ricardo", "username": "RicardoMinute"}, {"id": "1250512712620281857", "name": "Association Victimes Covid-19 France \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "username": "AssoCovid"}, {"id": "398785825", "name": "Fabrice Di Vizio", "username": "DIVIZIO1"}, {"id": "864138756068134912", "name": "Les Patriotes", "username": "_LesPatriotes"}, {"id": "1331710589211725825", "name": "Collectif ReinfoCovid Officiel", "username": "ReinfoCovidOff"}, {"id": "1402965534367535104", "name": "Tha\u00efs", "username": "descufonthais"}, {"id": "1386393874160050188", "name": "VIA - La voie du peuple - Gironde", "username": "ViaGironde"}, {"id": "1380528079353823233", "name": "Le Front Girondin", "username": "FrontGirondin"}, {"id": "1384125012", "name": "Brusa Carlo Alberto", "username": "cab2626"}, {"id": "1386942121303846915", "name": "Comit\u00e9s Zemmour Nouvelle-Aquitaine", "username": "ZemmourSudouest"}, {"id": "323104552", "name": "Bide et Musique", "username": "BideEtMusique"}, {"id": "1287426959908249600", "name": "Rod\u00e9o Bordeaux", "username": "rodeobdx"}, {"id": "1221178661514227713", "name": "\u042f\u00e9sistance Bio-\u00e9thique", "username": "ResistBioetik"}, {"id": "1244280931357208585", "name": "Laissonslesprescrire", "username": "Laissonslespre1"}, {"id": "1333713652969598976", "name": "Le M\u00e9dia en 4-4-2", "username": "LeMediaEn442"}, {"id": "1062347912888418304", "name": "Marcel D.", "username": "DubreuilhMarcel"}, {"id": "1247551976", "name": "Manifpourtous 16", "username": "manifpourtous16"}, {"id": "1247104920", "name": "Manif Pour Tous 24", "username": "manifpourtous24"}, {"id": "1247642316", "name": "Manifpourtous 40", "username": "manifpourtous40"}, {"id": "1356553988", "name": "mehaud", "username": "mehaud1"}, {"id": "1126151546494963712", "name": "G\u00e9n\u00e9rations Avenir", "username": "Gen_Avenir"}, {"id": "598157014", "name": "Planetes360", "username": "Planetes360"}, {"id": "1917715891", "name": "M\u00e9decinIden\u2020i\u2020aire \u0646", "username": "Reveident"}, {"id": "1258009620792193028", "name": "Collectif NEMESIS", "username": "CollectifN"}, {"id": "1225160978737831938", "name": "Naomi Seibt", "username": "SeibtNaomi"}, {"id": "777472811489198080", "name": "Nicolas Faure \ud83c\udf3f\ud83c\udf05", "username": "nfaure_"}, {"id": "1203072711372746752", "name": "WatchingGiants \ud83d\udc41\ufe0f", "username": "watching_giants"}, {"id": "1176264093902278657", "name": "Les \u00c9tudiants contre la PMA", "username": "EtudContreLaPMA"}, {"id": "206186974", "name": "FannyL\u271d\ufe0f\u269c\ud83c\udf77", "username": "FannyLous"}, {"id": "1128973437316345857", "name": "Trace Ta Route", "username": "TraceTaRoute8"}, {"id": "1353259730", "name": "LINE PRESS", "username": "LinePress"}, {"id": "1004351305513668608", "name": "La Manif pour tous En Charente", "username": "LMPTCharente"}, {"id": "2736599451", "name": "Fais Passer l'Info", "username": "FaisPasserLinfo"}, {"id": "918386641877831681", "name": "L\u2019info Libre", "username": "linfolibre"}, {"id": "1969110548", "name": "Sentinelles-Charente", "username": "Sentinelles16"}, {"id": "935339416557670400", "name": "Ligne droite", "username": "droite_ligne"}, {"id": "2688411546", "name": "Lengadoc-Info", "username": "Lengadoc_Info"}, {"id": "1433016846", "name": "Breizh-Info", "username": "Breizh_Info"}, {"id": "781512594729406464", "name": "Parti Pour la Sant\u00e9", "username": "Parti_Sante"}, {"id": "742817124", "name": "Gironde", "username": "gironde"}, {"id": "205414077", "name": "pierre jovanovic \u2665", "username": "pierrejovanovic"}, {"id": "797530537296621568", "name": "Boomerang 2017", "username": "Boomerang2017"}, {"id": "194510325", "name": "RCF", "username": "radiorcf"}, {"id": "748512131159629824", "name": "Bertrand Lacombe", "username": "blacombe33"}, {"id": "3510553816", "name": "Floriane Jeannin", "username": "FlorianeJeannin"}, {"id": "775287656120999937", "name": "Agn\u00e8s de Blaye", "username": "agnesdeblaye"}, {"id": "1225938973", "name": "JuristespourEnfance", "username": "JuristePLE"}, {"id": "2882323091", "name": "No Maternity Traffic", "username": "NoMaterTraffic"}, {"id": "715526375919194112", "name": "EuroLibert\u00e9s", "username": "euro_libertes"}, {"id": "3651920603", "name": "Didier Tauzin", "username": "DidierTauzin"}, {"id": "731065253945970688", "name": "Reb\u00e2tir  La France", "username": "RebatirLaFrance"}, {"id": "551669623", "name": "Fran\u00e7ois Fillon", "username": "FrancoisFillon"}, {"id": "483087012", "name": "Herv\u00e9 Mariton", "username": "HerveMariton"}, {"id": "4913845745", "name": "Infos Toulouse", "username": "InfosTolosa"}, {"id": "578114675", "name": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson", "username": "jfpoisson78"}, {"id": "2680078694", "name": "Vigilance Hallal", "username": "VigilanceHallal"}, {"id": "4016543115", "name": "Burdigala Presse", "username": "BurdigalaP"}, {"id": "239833137", "name": "Les Bobards d'Or \ud83e\udd25", "username": "bobardsdor"}, {"id": "38391507", "name": "Le Salon Beige", "username": "lesalonbeige"}, {"id": "469126890", "name": "Alain Rousset", "username": "al_rousset"}, {"id": "531085208", "name": "Dioc\u00e8se de Bordeaux", "username": "diocesebordeaux"}, {"id": "96780715", "name": "Sud Ouest Bordeaux", "username": "SO_Bordeaux"}, {"id": "2797452517", "name": "RCF Bordeaux", "username": "RCFBdx"}, {"id": "545848889", "name": "Media-investigation", "username": "fxenquete"}, {"id": "2353453950", "name": "French Tech Bordeaux", "username": "FrenchTechBdx"}, {"id": "2584081369", "name": "Arcom Bordeaux", "username": "Arcom_Bordeaux"}, {"id": "156209231", "name": "Bordeaux.TV", "username": "BordeauxTV"}, {"id": "403305133", "name": "\ud835\ude74\ud835\ude95\ud835\ude92\ud835\ude9c\ud835\ude8e \ud835\ude71\ud835\ude95\ud835\ude8a\ud835\ude92\ud835\ude9c\ud835\ude8e", "username": "BlaiseElise"}, {"id": "2246287434", "name": "Victor Cossec", "username": "vcossec"}, {"id": "2269035707", "name": "Dr Pascal Trotta", "username": "TrottaDr"}, {"id": "408402707", "name": "20minutesbordeaux", "username": "20minutesbord"}, {"id": "14367806", "name": "aqui.fr", "username": "aqui_fr"}, {"id": "27412519", "name": "Sud Ouest", "username": "sudouest"}, {"id": "95379249", "name": "France 3 Aquitaine", "username": "F3Aquitaine"}, {"id": "134733384", "name": "TV7", "username": "tv7_sudouest"}, {"id": "204960526", "name": "Bastien", "username": "BastienUH"}, {"id": "2329034473", "name": "TV Libert\u00e9s", "username": "tvlofficiel"}, {"id": "2424817127", "name": "Franc Tireur Bordeaux", "username": "Bordelais2014"}, {"id": "1218678032", "name": "ONLR_jeunesbelgique", "username": "ONLR_Belgique"}, {"id": "1693690165", "name": "VigiGender", "username": "VigiGender"}, {"id": "991099375", "name": "Manif Pour Tous 31", "username": "manifpourtous31"}, {"id": "1397053004", "name": "Veilleurs Toulouse", "username": "VeilleursTlse"}, {"id": "435294335", "name": "jeunes&provie", "username": "Jeunes_ProVie"}, {"id": "1136955876", "name": "Alb\u00e9ric Dumont", "username": "albdmt"}, {"id": "526861558", "name": "Oui \u00e0 la Vie", "username": "OuiAlaVie33"}, {"id": "119774936", "name": "Infos Bordeaux", "username": "InfosBordeaux"}, {"id": "1372294544", "name": "Veilleurs Bordeaux", "username": "VeilleursBdx"}, {"id": "609416896", "name": "Observatoire du journalisme (Ojim)", "username": "ojim_france"}, {"id": "1021965511", "name": "manifpourtous33", "username": "manifpourtous33"}, {"id": "875696023", "name": "La Manif Pour Tous", "username": "LaManifPourTous"}]