[{"id": "113586669", "name": "Marketing M\u00e9diterran\u00e9e", "username": "MktMedT"}, {"id": "142728106", "name": "AMS Conseil", "username": "AMSConseil"}, {"id": "259738844", "name": "Mazars en France", "username": "MazarsenFrance"}, {"id": "3089381759", "name": "Seban & Associ\u00e9s", "username": "seban_associes"}, {"id": "275453438", "name": "Ausone Conseil", "username": "AusoneConseil"}, {"id": "281535277", "name": "G\u00e9oBretagne", "username": "geobretagne"}, {"id": "188379991", "name": "KPMG France", "username": "KPMG_France"}, {"id": "735201936245424129", "name": "Sylvain Henry", "username": "Sylv1Henry"}, {"id": "326698989", "name": "CANAL+", "username": "canalplus"}, {"id": "47399805", "name": "Edwy Plenel", "username": "edwyplenel"}, {"id": "3469308195", "name": "Enqu\u00eate Exclusive", "username": "EnqueteExclu"}, {"id": "1353923462", "name": "Infrarouge", "username": "infrarougeF2"}, {"id": "523512413", "name": "L'Info Du Vrai", "username": "linfoduvrai"}, {"id": "572634167", "name": "CASH INVESTIGATION", "username": "cashinvestigati"}, {"id": "20043573", "name": "La Libre", "username": "lalibrebe"}, {"id": "14331898", "name": "RTBF", "username": "RTBF"}, {"id": "19341180", "name": "Rue89", "username": "Rue89"}, {"id": "34867057", "name": "France Inter", "username": "franceinter"}, {"id": "17169453", "name": "Le Soir", "username": "lesoir"}, {"id": "21313364", "name": "L'Obs", "username": "lobs"}, {"id": "3373762791", "name": "G-William Goldnadel", "username": "GWGoldnadel"}, {"id": "69255422", "name": "\u2630 Arnaud Montebourg", "username": "montebourg"}, {"id": "4813171035", "name": "En Marche #avecvous", "username": "enmarchefr"}, {"id": "69032746", "name": "S\u00e9gol\u00e8ne Royal", "username": "RoyalSegolene"}, {"id": "267310445", "name": "Daniel Fasquelle", "username": "DFasquelle"}, {"id": "80820758", "name": "Jean-Luc M\u00e9lenchon", "username": "JLMelenchon"}, {"id": "19900973", "name": "Parti socialiste", "username": "partisocialiste"}, {"id": "217749896", "name": "Marine Le Pen", "username": "MLP_officiel"}, {"id": "14941993", "name": "JB Chastand", "username": "jbchastand"}, {"id": "382188948", "name": "LucieRobequain", "username": "robequain"}, {"id": "52675217", "name": "Ingrid Feuerstein", "username": "In_Feuerstein"}, {"id": "352359359", "name": "anne de guign\u00e9", "username": "adeguigne"}, {"id": "302113354", "name": "C\u00e9cile Crouzel", "username": "ccrouzel"}, {"id": "2327684695", "name": "JCChanut", "username": "jcchanut"}, {"id": "364922014", "name": "fanny guinochet", "username": "fannyguinochet"}, {"id": "126031327", "name": "Renaud Honor\u00e9", "username": "r_honore"}, {"id": "77731842", "name": "Laurent Flallo", "username": "lflallo"}, {"id": "329567390", "name": "Michel De Grandi", "username": "MdeGrandi"}, {"id": "191862880", "name": "Antoine Boudet", "username": "ABoudet"}, {"id": "307797741", "name": "catherine chatignoux", "username": "chatignoux"}, {"id": "454884504", "name": "Audrey Tonnelier", "username": "AudreyTonnelier"}, {"id": "292222525", "name": "Edouard Lederer", "username": "EdouardLederer"}, {"id": "300253361", "name": "Richard HIAULT", "username": "RHIAULT"}, {"id": "331523226", "name": "Vincent Collen", "username": "VincentCollen"}, {"id": "366112573", "name": "Marie Bellan", "username": "mbellan1"}, {"id": "114481620", "name": "Raphael LEGENDRE", "username": "LEGENRA"}, {"id": "429054241", "name": "Pierre-Alain Furbury", "username": "paFurbury"}, {"id": "769582118", "name": "Derek Perrotte", "username": "DerekPerrotte"}, {"id": "494052069", "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Schaeffer", "username": "fr_schaeffer"}, {"id": "586483075", "name": "Etienne Lefebvre", "username": "e_lefebvre"}, {"id": "72592296", "name": "J-Francis P\u00e9cresse", "username": "jfpecresse"}, {"id": "421445070", "name": "Sabine Delanglade", "username": "Sabinedelanglad"}, {"id": "212168621", "name": "isabelle couet", "username": "icouet"}, {"id": "293379756", "name": "Philippe Escande", "username": "PhilippeEscande"}, {"id": "293378775", "name": "Daniel Fortin", "username": "dafortin"}, {"id": "183973205", "name": "Laurent Guez", "username": "lguez"}, {"id": "300249584", "name": "Pascal Pogam", "username": "ppogam"}, {"id": "41643059", "name": "Jean-Marc Vittori", "username": "jmvittori"}, {"id": "141306388", "name": "Henri Gibier", "username": "Hgibier"}, {"id": "195889647", "name": "Dominique Seux", "username": "dseux"}, {"id": "241067840", "name": "Nicolas Barr\u00e9", "username": "nicolasbarre_"}, {"id": "1462328814", "name": "Edith de Macedo", "username": "EdeMacedo"}, {"id": "1132116872", "name": "laurence bouilhol", "username": "LBouilhol"}, {"id": "4814654733", "name": "Les R\u00e9publicains 7\u00e8me circonscription 92", "username": "LesReps9207"}, {"id": "1492792723", "name": "Droite Sociale 17", "username": "DroiteSociale17"}, {"id": "720531778310651905", "name": "Les R\u00e9publicains Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "username": "elus_lr_dvd_sc"}, {"id": "556013270", "name": "Elie Aboud", "username": "Elie_ABOUD"}, {"id": "617013734", "name": "Jeunes DS", "username": "JeunesDS"}, {"id": "865562049711005697", "name": "Valentin Wauquiez 17", "username": "ValentinLW2017"}, {"id": "4537549035", "name": "Droite des valeurs avec Laurent Wauquiez", "username": "LaDroiteAvecLW"}, {"id": "3686554755", "name": "Chez Pol Paris 16", "username": "Pol_Paris16"}, {"id": "261860968", "name": "Fx Bellamy", "username": "fxbellamy"}, {"id": "4835046436", "name": "Cl\u00e9ment Castex", "username": "ClementCastex"}, {"id": "301317246", "name": "Telematin", "username": "telematin"}, {"id": "3131108878", "name": "France2ServicePresse", "username": "France2_Presse"}, {"id": "540743128", "name": "Neidhardt Christophe", "username": "neidhardt31"}, {"id": "532291871", "name": "Alexandre Dinin", "username": "Alexandre_Dinin"}, {"id": "3338958502", "name": "Delphine Lenormand", "username": "delph_lenormand"}, {"id": "1926094105", "name": "Justine Sagot", "username": "justine_sagot"}, {"id": "476130622", "name": "Maeva DAMOY", "username": "maevadamoy"}, {"id": "223466016", "name": "Laurent Desbonnets", "username": "ldesbonnets"}, {"id": "960944538", "name": "DimancheEnPolitique", "username": "DimPolitique"}, {"id": "50431226", "name": "France 3 Champagne-Ardenne", "username": "France3CA"}, {"id": "203044102", "name": "jean-marc dubois", "username": "jeanmarcdubois"}, {"id": "3597256642", "name": "Sports France3 CA", "username": "sportsF3CA"}, {"id": "420469006", "name": "France3 Euskal Herri Pays Basque", "username": "F3euskalherri"}, {"id": "97245878", "name": "France3 Iroise", "username": "France3iroise"}, {"id": "3686144237", "name": "POIRIER Francis", "username": "poirierfrancis1"}, {"id": "812297450241327104", "name": "S\u00e8vre Loire Habitat", "username": "SevreLoireHab"}, {"id": "949228290610524160", "name": "UDMSP69", "username": "udmsp69"}, {"id": "2242608338", "name": "Patrimoine Aurhalpin", "username": "PatrimoineARA"}, {"id": "2221169484", "name": "Enedis en \u00cele-de-France Est", "username": "enedis_idf_est"}, {"id": "2221325605", "name": "Enedis en Champagne-Ardenne", "username": "enedis_car"}, {"id": "93859132", "name": "CALanguedoc", "username": "CALanguedoc"}, {"id": "2221334948", "name": "Enedis en Languedoc-Roussillon", "username": "enedis_LR"}, {"id": "519355579", "name": "Bretagne Actuelle", "username": "BretagneActuell"}, {"id": "2303153378", "name": "ADF", "username": "ADepartementsF"}, {"id": "2174389018", "name": "R\u00e9gions Magazine", "username": "regionsmag"}, {"id": "423285153", "name": "OECD SMEs, Regions, Cities & Tourism", "username": "OECD_local"}, {"id": "567272864", "name": "European Committee of the Regions", "username": "EU_CoR"}, {"id": "140872434", "name": "Alysville", "username": "regionsFTV"}, {"id": "743160201117863936", "name": "Marion Didier", "username": "MarionDidier1"}, {"id": "770061303385845761", "name": "Esteban Benavides", "username": "EBenavides_Obsv"}, {"id": "430687597", "name": "Jean-Michel ARNAUD", "username": "Arnaud_jm"}, {"id": "2648255382", "name": "AMG", "username": "ADGironde"}, {"id": "2328417882", "name": "Pierre Jarlier", "username": "PJarlier"}, {"id": "3346408031", "name": "Union des Maires du Val d'Oise - 95", "username": "MairesValdOise"}, {"id": "607474149", "name": "Sylvine Thomassin", "username": "S_Thomassin"}, {"id": "481538673", "name": "Marc Joulaud", "username": "MarcJoulaud"}, {"id": "867732318", "name": "Troph\u00e9es des Maires du Rh\u00f4ne", "username": "Maires69"}, {"id": "1007193390704885760", "name": "Maire info", "username": "Maireinfo2"}, {"id": "967822489056415745", "name": "Maires Ruraux 78 (AMRY78)", "username": "MairesRuraux78"}, {"id": "821388210173603841", "name": "Maires&Citoyens", "username": "MairesCitoyens"}, {"id": "2951320168", "name": "AMIF", "username": "AMIF_asso"}, {"id": "1353708500", "name": "Salon des Maires", "username": "SalonAchatP"}, {"id": "930035670550220801", "name": "Association des Maires du Nord", "username": "MairesEnNord"}, {"id": "164025178", "name": "Caen la mer", "username": "Caenlamer"}, {"id": "890227467709018113", "name": "Barom\u00e8tre Villes  \ud83c\udf21", "username": "BarometreMaires"}, {"id": "820685789835173890", "name": "Anjou Conf\u00e9rences", "username": "Anjouconference"}, {"id": "2192455122", "name": "Salon des Maires #SMCL", "username": "salondesmaires"}, {"id": "272373179", "name": "Jo\u00ebl Bruneau", "username": "joelbruneau"}, {"id": "1063352742939451393", "name": "Sylviane NO\u00cbL, S\u00e9natrice de la Haute-Savoie", "username": "noel_sylviane"}, {"id": "3021466715", "name": "Ville de Caen \ud83d\udd4a\ufe0f", "username": "CaenOfficiel"}, {"id": "773157400492777473", "name": "Pr\u00e9fet de Loir-et-Cher \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "Prefet41"}, {"id": "811231916053692416", "name": "Pr\u00e9fet du Cantal \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "Prefet_15"}, {"id": "1085917098029793280", "name": "Renaud VEDEL", "username": "ReVe6el"}, {"id": "865841176636792832", "name": "PE Portheret", "username": "PE_Portheret"}, {"id": "4149500354", "name": "Pr\u00e9fet des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "Prefet65"}, {"id": "2353443986", "name": "Pr\u00e9fet de l'Indre \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "Prefet36"}, {"id": "2292466886", "name": "Pr\u00e9fet de la Haute-Sa\u00f4ne", "username": "Prefet70"}, {"id": "123535430", "name": "Pr\u00e9fet de la Vienne \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "Prefet86"}, {"id": "2282226390", "name": "Pr\u00e9f\u00e8te des Deux-S\u00e8vres", "username": "Prefet79"}, {"id": "841965215721897985", "name": "Pr\u00e9fet des Alpes-Maritimes\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "prefet06"}, {"id": "2342058702", "name": "Pr\u00e9fet de Vaucluse", "username": "Prefet84"}, {"id": "931793262", "name": "Sant\u00e9 Magazine", "username": "Sante_Magazine"}, {"id": "227623954", "name": "Beno\u00eet Thevenet", "username": "BenThev"}, {"id": "117361341", "name": "Sant\u00e9 log", "username": "santelog"}, {"id": "102735739", "name": "Doctissimo", "username": "doctissimo"}, {"id": "188673057", "name": "Top Sant\u00e9", "username": "topsante"}, {"id": "94585213", "name": "Allodocteurs", "username": "Allodocteurs"}, {"id": "493170067", "name": "Le Figaro Sant\u00e9", "username": "LeFigaro_Sante"}, {"id": "2387176728", "name": "FHP-MCO", "username": "fhpmco"}, {"id": "221059325", "name": "Le Quotidien du M\u00e9decin", "username": "leQdM"}, {"id": "267200459", "name": "APMnews.com", "username": "APMinfos"}, {"id": "421167852", "name": "FEHAP", "username": "FEHAP_actu"}, {"id": "1346860598", "name": "F\u00e9d\u00e9HospitPriv\u00e9e", "username": "La_FHP"}, {"id": "81792981", "name": "HOSPIMEDIA", "username": "HOSPIMEDIA"}, {"id": "1870889563", "name": "CHU de Bordeaux", "username": "CHUBordeaux"}, {"id": "493155538", "name": "FHF", "username": "laFHF"}, {"id": "815352385", "name": "CHRUTOURS", "username": "CHRU_Tours"}, {"id": "67646067", "name": "R\u00e9seau CHU - M\u00e9dia", "username": "RESEAUCHU"}, {"id": "109217251", "name": "CHU Angers", "username": "chu_angers"}, {"id": "171170529", "name": "CHU de Nantes", "username": "CHUnantes"}, {"id": "702869676397862913", "name": "CH Techer Calais", "username": "CHCalais"}, {"id": "3672880696", "name": "CHU de Poitiers", "username": "CHU_de_Poitiers"}, {"id": "3331274716", "name": "Centre Hospitalier La Chartreuse", "username": "CHChartreuse"}, {"id": "3653030235", "name": "CHU de Rennes", "username": "CHURennes"}, {"id": "4924506053", "name": "Centre Hospitalier - Le Mans", "username": "CHLeMans"}, {"id": "331521385", "name": "Sources lac Annecy", "username": "PRsdlannecy"}, {"id": "4017315677", "name": "CH Annecy Genevois", "username": "HopAnnecyStJu"}, {"id": "37877886", "name": "Annecy News", "username": "Annecy_News"}, {"id": "937717583486300160", "name": "Annecy Mountains", "username": "AnnecyMountains"}, {"id": "3944776515", "name": "L'Essor Savoyard", "username": "lessorsavoyard"}, {"id": "594676869", "name": "VacancesGrandBornand", "username": "VacGrandBornand"}, {"id": "531576172", "name": "ENSM", "username": "ENSM"}, {"id": "51095169", "name": "Ouest-France 35", "username": "ouestfrance35"}, {"id": "516342405", "name": "Gilles Lurton", "username": "gilleslurton"}, {"id": "319199657", "name": "CARNEC Nicolas", "username": "CARNECNicolas"}, {"id": "526091438", "name": "Stephane Perrin \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "stephperrin35"}, {"id": "1118915978", "name": "Le Pays Malouin", "username": "LePaysMalouin"}, {"id": "498197282", "name": "Claude RENOULT", "username": "ClaudeRENOULT"}, {"id": "4450331314", "name": "brunobufquin", "username": "brunobufquin"}, {"id": "798607581044477952", "name": "PG CA Rennes", "username": "PG_CA_Rennes"}, {"id": "874972508067332096", "name": "PG CA Aix", "username": "PG_CA_Aix"}, {"id": "2895751205", "name": "Avocats Annecy", "username": "avocatsannecy"}, {"id": "2869138672", "name": "Notaires du Sud", "username": "NotairesDuSud"}, {"id": "3072011627", "name": "Barreau d'Albertville", "username": "AvocAlbertville"}, {"id": "3098943723", "name": "CAA de Nantes", "username": "CAA_Nantes"}, {"id": "203856604", "name": "Me Julie BONNIER", "username": "JulBONNIERHAMON"}, {"id": "1039513502585475073", "name": "Notaires - Cour d'Appel de Toulouse", "username": "Notaires_Tlse"}, {"id": "2876375992", "name": "CAA Lyon", "username": "LyonCAA"}, {"id": "2831244044", "name": "PP Cour Appel DOUAI", "username": "PP_CA_Douai"}, {"id": "1002217861539155973", "name": "CA Angers", "username": "CA_Angers"}, {"id": "717430923927691264", "name": "PG CA CHAMBERY", "username": "PG_CA_Chambery"}, {"id": "799309791902531584", "name": "PG CA Grenoble", "username": "PG_CA_GRENOBLE"}, {"id": "746766741120876545", "name": "PP Cour Appel RENNES", "username": "ppcaRennes"}, {"id": "481908410", "name": "Christophe REGNARD", "username": "ChRegnard"}, {"id": "1034698109668999168", "name": "PgcaVersailles", "username": "PgcaVersailles"}, {"id": "2749181556", "name": "Cour d'appel Qu\u00e9bec", "username": "cour_d_appel"}, {"id": "800023849685368836", "name": "Pr\u00e9sidentTGI St-Malo", "username": "PtgiMalo"}, {"id": "823179084998070273", "name": "Pdt TGI Saint-Brieuc", "username": "PtgiStBrieuc"}, {"id": "974597184879546368", "name": "Pr\u00e9sident du TJ de Niort", "username": "ptjNiort"}, {"id": "815183856114532352", "name": "pr\u00e9sidente TJ Lisieux", "username": "PTJLisieux"}, {"id": "799980709075099650", "name": "TJLorient", "username": "TJLorient"}, {"id": "4857892427", "name": "TJ d'Avesnes sur Helpe", "username": "Tjudiciaire_AsH"}, {"id": "1052623511251021824", "name": "Eric NEVEU Procureur de Cusset", "username": "procureurCusset"}, {"id": "1342708952", "name": "Eric VAILLANT procureur de Grenoble", "username": "egajvpr"}, {"id": "823277290708733954", "name": "Pr\u00e9sident TJ Nantes", "username": "PTJNantes"}, {"id": "3313074693", "name": "BVerfG", "username": "BVerfG"}, {"id": "911688166637277184", "name": "Parquet Basse-Terre", "username": "ProcureurBasseT"}, {"id": "3033612652", "name": "procureur Cambrai", "username": "prcambrai"}, {"id": "891160755596398593", "name": "Emmanuel Dupic", "username": "procureur2004"}, {"id": "755050988449460224", "name": "Eric MATHAIS, procureur de BOBIGNY", "username": "Procureur93"}, {"id": "2365378849", "name": "Yves Pozzo di Borgo", "username": "YvesPDB"}, {"id": "703327594851246081", "name": "Patrick Lindner", "username": "patricklindner_"}, {"id": "74141039", "name": "Claudia Jung", "username": "_claudiajung_"}, {"id": "79579188", "name": "Die Amigos", "username": "die_amigos"}, {"id": "161615867", "name": "Tatort", "username": "Tatort"}, {"id": "48654502", "name": "Gute Laune TV", "username": "gutelaunetv"}, {"id": "172699628", "name": "Kathrin und Peter", "username": "kathrinpeter"}, {"id": "14911671", "name": "Bernhard Brink", "username": "bernhardbrink"}, {"id": "173922647", "name": "Michelle", "username": "MICHELLE_MUSIK"}, {"id": "2649122473", "name": "Naval Analyses", "username": "D__Mitch"}, {"id": "711889765545545729", "name": "Naval Group IN", "username": "navalgroup_IN"}, {"id": "2744486972", "name": "Xavier Vavasseur", "username": "xaviervav"}, {"id": "106971476", "name": "Army Recognition", "username": "ArmyRecognition"}, {"id": "75519531", "name": "Airbus Defence", "username": "AirbusDefence"}, {"id": "3308083120", "name": "Thales Defence", "username": "ThalesDefence"}, {"id": "3361834743", "name": "Naval Group AU", "username": "navalgroup_AU"}, {"id": "52337607", "name": "Rheinmetall", "username": "RheinmetallAG"}, {"id": "176317311", "name": "Saab", "username": "Saab"}, {"id": "385445470", "name": "Navy Recognition", "username": "NavyRecognition"}, {"id": "456629341", "name": "Emmanuel Gaudez", "username": "EmmanuelGaudez"}, {"id": "907788018", "name": "Air Recognition", "username": "AirRecognition"}, {"id": "817038198316695553", "name": "Naval Energies", "username": "navalenergies"}, {"id": "887598219739492352", "name": "B\u00e9n\u00e9dicte Fonck", "username": "BenedicteFonck"}, {"id": "3032782091", "name": "ENGIE EnergyScan", "username": "Energyscan_egm"}, {"id": "788012393137922048", "name": "Jean-Pierre Moneger", "username": "JPierre_Moneger"}, {"id": "700609202843037696", "name": "FAPE ENGIE", "username": "FAPEENGIE"}, {"id": "2801626733", "name": "ENGIE Professionnels", "username": "ENGIEproFR"}, {"id": "55216228", "name": "ENGIE Particuliers", "username": "ENGIEpartFR"}, {"id": "2841256367", "name": "@ENGIEInnov", "username": "ENGIEInnov"}, {"id": "3367138571", "name": "Fondation ENGIE", "username": "FondationEngie"}, {"id": "784439576093921280", "name": "3e RPIMa", "username": "3RPIMa"}, {"id": "193397506", "name": "FdeStV", "username": "Marsattaqueblog"}, {"id": "1130357484", "name": "1er RIMa", "username": "1er_RIMa"}, {"id": "911162143705305088", "name": "RLFRLF", "username": "RLF_RLF_RLF"}, {"id": "735080987932119045", "name": "SGMer \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "SGMer"}, {"id": "1046674327482060800", "name": "COMCYBER", "username": "ComcyberFR"}, {"id": "3121840564", "name": "Flottes de combat", "username": "flottesdecombat"}, {"id": "823430004453294081", "name": "21e RIMa", "username": "CDC_21eRIMa"}, {"id": "1341972566", "name": "Cluster Maritime Fran\u00e7ais", "username": "ClusterMaritime"}, {"id": "2463724933", "name": "Chasse Embarqu\u00e9e", "username": "ChasseEmbarquee"}, {"id": "931576316641665026", "name": "Troupes de marine", "username": "troupesdemarine"}, {"id": "705312511088795648", "name": "Arm\u00e9es zone Ouest", "username": "defense_ouest"}, {"id": "1016966618105171968", "name": "Chef d'\u00e9tat-major de la Marine", "username": "amiralVandier"}, {"id": "2319105122", "name": "UCLouvain", "username": "UCLouvain_be"}, {"id": "593552841", "name": "Aix-Marseille Universit\u00e9", "username": "univamu"}, {"id": "329665290", "name": "Universit\u00e9 Lorraine - 10 ans\u2728", "username": "Univ_Lorraine"}, {"id": "196099745", "name": "Universit\u00e9 d'Artois", "username": "Univ_Artois"}, {"id": "441683520", "name": "UT3 Paul Sabatier", "username": "UT3PaulSabatier"}, {"id": "57273558", "name": "Universit\u00e9 Lyon 1", "username": "UnivLyon1"}, {"id": "3012435040", "name": "France Universit\u00e9 Num\u00e9rique", "username": "FunMooc"}, {"id": "186460195", "name": "Sorbonne Paris Cit\u00e9", "username": "USPC_news"}, {"id": "60184668", "name": "Universit\u00e9 Laval", "username": "universitelaval"}, {"id": "91130731", "name": "Universit\u00e9 de Bordeaux", "username": "univbordeaux"}, {"id": "4438710315", "name": "ScPoEcoleUrbaine", "username": "ScPoEUrbaine"}, {"id": "1462057020", "name": "EMS Management des m\u00e9dias et du num\u00e9rique", "username": "EMSmediaScPo"}, {"id": "2841968733", "name": "Sciences Po Bordeaux", "username": "ScPoBx"}, {"id": "898447633", "name": "UDI SciencesPo", "username": "UDIscpo"}, {"id": "83419167", "name": "Sciences Po Carri\u00e8res / Sciences Po Careers", "username": "Scpocarrieres"}, {"id": "99511581", "name": "Sciences Po TV", "username": "sciencespotv"}, {"id": "98635149", "name": "thomas snegaroff", "username": "thomassnegaroff"}, {"id": "788640398382096384", "name": "EDJ Sciences Po", "username": "sciencespoEDJ"}, {"id": "2498889870", "name": "CHSP", "username": "ScPo_CHSP"}, {"id": "1894653906", "name": "Critique de la Raison Europ\u00e9enne", "username": "CRE_SciencesPo"}, {"id": "2279217091", "name": "Biblioth\u00e8que de Sciences Po", "username": "ScPoBibli"}, {"id": "3436596195", "name": "SciencesPo D\u00e9fense et Strat\u00e9gie", "username": "ScPoDS"}, {"id": "852337405667540993", "name": "Pierre Grosser", "username": "PierreGrosser"}, {"id": "518750123", "name": "Sciences Po Lille", "username": "ScPoLille"}, {"id": "1011441108", "name": "Sciences Po Aix", "username": "Sciences_Po_Aix"}, {"id": "19856081", "name": "Causeur.fr", "username": "Causeur"}, {"id": "48664671", "name": "Jean-Michel MIS 2022", "username": "JeanMichelMIS"}, {"id": "1356433783", "name": "R. Devogelaere-Pozzo", "username": "robindevogelaer"}, {"id": "2199180703", "name": "D. Sutre-Ribardiere", "username": "dsutrecci79"}, {"id": "2190428820", "name": "Frederic Gillet", "username": "GilletFrederic"}, {"id": "888572322", "name": "K\u00e9vin Hamandia", "username": "kevinhamandia"}, {"id": "14574643", "name": "Nicolas BLAS", "username": "nblas"}, {"id": "120474315", "name": "Robert CHALUMEAU", "username": "apidesk"}, {"id": "2540114660", "name": "Gilles Pirman", "username": "GillesPirman"}, {"id": "137343358", "name": "Jean-Fran\u00e7ois PEPIN", "username": "JFP85"}, {"id": "821701205705560064", "name": "Marie-Laure Ingouf", "username": "ingoufavocat"}, {"id": "574913671", "name": "Guillaume Prigent", "username": "g_prigent"}, {"id": "294655305", "name": "Ph.Michel-Kleisbauer", "username": "PhilippeMichelK"}, {"id": "709724578428395520", "name": "Philippe de Veulle", "username": "PDVeulle"}, {"id": "823116388327899136", "name": "Eric Maurel - Procureur N\u00eemes", "username": "procureurNimes"}, {"id": "450278865", "name": "Yohan Blondel", "username": "YohanBlondel"}, {"id": "273404740", "name": "Jean-Pierre Tenoux", "username": "MenezUhel"}, {"id": "47409173", "name": "Nico Perrin", "username": "nicolas_perrin"}, {"id": "2829267868", "name": "Jeunes ANA Securit\u00e9 Justice", "username": "ANA_Jeunes"}, {"id": "71206574", "name": "ESPCI Paris | PSL", "username": "ESPCI_Paris"}, {"id": "1534868156", "name": "Agenda du m\u00e9di\u00e9viste", "username": "RMBLF"}, {"id": "280414970", "name": "Universit\u00e9 PSL", "username": "psl_univ"}, {"id": "1585481101", "name": "Biblissima", "username": "biblissima"}, {"id": "1151069941", "name": "IRHT", "username": "IRHT_CNRS"}, {"id": "1134610346", "name": "\u00c9cole des chartes | PSL", "username": "Ecoledeschartes"}, {"id": "22467215", "name": "St\u00e9phane Pouyllau", "username": "spouyllau"}, {"id": "212179973", "name": "isidore", "username": "isidore___"}, {"id": "260682807", "name": "FMSH", "username": "FondationMSH"}, {"id": "3130544571", "name": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes | PSL", "username": "EPHE_PSL"}, {"id": "1153622263", "name": "Huma-Num", "username": "Huma_Num"}, {"id": "419672561", "name": "MSH Lyon St-Etienne", "username": "mshlyon"}, {"id": "313340143", "name": "Campus Condorcet", "username": "CampusCondorcet"}, {"id": "3305425457", "name": "Serge Paugam", "username": "serge_paugam"}, {"id": "877075828802285568", "name": "Politika", "username": "Politika_web"}, {"id": "1371758408", "name": "Cermes3", "username": "Cermes3"}, {"id": "952853219880906753", "name": "Sciences humaines et sociales au CNRS", "username": "INSHS_CNRS"}, {"id": "634404166", "name": "LARHRA", "username": "LARHRA"}, {"id": "2317329480", "name": "CRH", "username": "CRH_ehess"}, {"id": "2810964800", "name": "Laboratoire-CMH", "username": "Laboratoire_CMH"}, {"id": "4427656120", "name": "CESSP", "username": "CESSP_UMR"}, {"id": "775318673527537664", "name": "Iris", "username": "laboIRIS"}, {"id": "1461878168", "name": "Labex Tepsis", "username": "LabexTepsis"}, {"id": "723630602331774976", "name": "Kevin Jerco", "username": "KevinJerco"}, {"id": "176457991", "name": "\u00c9NA", "username": "ENAerotech"}, {"id": "237819603", "name": "Marine Lannoy", "username": "MarineLNY"}, {"id": "707254781862084608", "name": "Cl\u00e9ment Tonon", "username": "clement_tonon"}, {"id": "382118399", "name": "Renaud Girard", "username": "renaudgirard"}, {"id": "76892910", "name": "Grenoble INP - UGA", "username": "GrenobleINP"}, {"id": "202806809", "name": "ETH Z\u00fcrich", "username": "ETH"}, {"id": "1196579172", "name": "Biblioth\u00e8que de l'X", "username": "BibCentraleX"}, {"id": "12865632", "name": "Nantes Universit\u00e9", "username": "NantesUniv"}, {"id": "618409111", "name": "Raphaele Leroy", "username": "RaphaeleLeroy"}, {"id": "3296384789", "name": "Vincent Thiery", "username": "thiery_vincent"}, {"id": "925767139", "name": "Erwann TISON", "username": "Erwann_TISON"}, {"id": "883299893145739264", "name": "Pierre Ruhlmann", "username": "RuhlmannPierre"}, {"id": "3143867495", "name": "M-C Capobianco", "username": "mccapobianco"}, {"id": "930382771477991424", "name": "Institut Sapiens", "username": "Instit_Sapiens"}, {"id": "945473418", "name": "Docteur Laurent Alexandre", "username": "dr_l_alexandre"}, {"id": "327428505", "name": "Olivier Babeau", "username": "OlivierBabeau"}, {"id": "104862780", "name": "Nicolas Bouzou", "username": "nbouzou"}, {"id": "3385660229", "name": "Philippe Meysselle", "username": "phmeysselle"}, {"id": "231484761", "name": "Mathieu Laine", "username": "mathieulaine"}, {"id": "106456093", "name": "Cecile Philippe", "username": "CecPhil"}, {"id": "3385719556", "name": "Nicolas Draux", "username": "N_Draux"}, {"id": "3608876063", "name": "Institut \u00e9conomique Molinari", "username": "iem_molinari"}, {"id": "923499225610117120", "name": "Thierry Bedoin", "username": "TBedoin"}, {"id": "923500649731579905", "name": "Lab Banque de France", "username": "LabBdf"}, {"id": "946397365191237632", "name": "Paul Sabalot", "username": "psabalot"}, {"id": "1635912097", "name": "Nicolas Marques", "username": "NicoMarq"}, {"id": "190382466", "name": "Benjamin Mosny", "username": "Benjamin_Mosny"}, {"id": "878680597073469440", "name": "Aur\u00e9lien Baudu", "username": "aurelien_baudu"}, {"id": "428280205", "name": "Aur\u00e9lie Lebelle", "username": "AurelieLebelle"}, {"id": "1046038618467446786", "name": "Master II Droit des Finances publiques", "username": "m2_financespub"}, {"id": "951819555948679169", "name": "Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de finances publiques", "username": "SFFP2017"}, {"id": "1361498340", "name": "Eric Heyer", "username": "HeyerEric"}, {"id": "524161662", "name": "Cit\u00e9co", "username": "citeco_officiel"}, {"id": "1433212381", "name": "cafes-economiques.fr", "username": "_Cafes_"}, {"id": "17565261", "name": "Rodolphe Gintz \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\udde6", "username": "gintz"}, {"id": "911251284132614144", "name": "Am\u00e9lie Verdier", "username": "_AmelieVerdier"}, {"id": "988372018981736448", "name": "Imp\u00f4ts Service", "username": "ImpotsService"}, {"id": "1024669440963690496", "name": "Gestion & Finances Publiques", "username": "RevueGFP"}, {"id": "996660712184434689", "name": "Direction du Budget", "username": "DB_gouv"}, {"id": "888506409838575617", "name": "Maurice H.", "username": "Le_DroitPublic"}, {"id": "178716515", "name": "Caroline Lantero", "username": "CarolineLto"}, {"id": "876165926244274177", "name": "Paul Cassia", "username": "PaulCassia1"}, {"id": "46896339", "name": "Aur\u00e9lien Camus", "username": "AurelienCamus"}, {"id": "1495676521", "name": "Thomas Perroud", "username": "PerroudThomas"}, {"id": "4892714722", "name": "Jus Politicum", "username": "JusPoliticum"}, {"id": "738048323836317696", "name": "Morgane Tirel", "username": "Morgane_tirel"}, {"id": "3341301111", "name": "Institut Villey", "username": "InstitutVilley"}, {"id": "832255071257763841", "name": "Nom\u00f4dos", "username": "univdroit_03"}, {"id": "1271903875", "name": "Marion Larouer", "username": "MarionLarouer"}, {"id": "966981419171016704", "name": "Centre d'Histoire Judiciaire - UMR 8025", "username": "CHJ_UMR8025"}, {"id": "943924387383824384", "name": "S\u00e9bastien Dhalluin", "username": "Histoiredudroit"}, {"id": "499136130", "name": "MN", "username": "MargauxNC"}, {"id": "1857241908", "name": "Julien PINELLI", "username": "JulienPinelli"}, {"id": "2796162054", "name": "Solucial Avocats", "username": "solucial"}, {"id": "1267903573", "name": "Juridissimo", "username": "juridissimo"}, {"id": "926085910671843331", "name": "Ya\u00ebl Scemama", "username": "scemama_yael"}, {"id": "440129433", "name": "Juliette", "username": "juliett_l"}, {"id": "4891427284", "name": "Ruben & Associ\u00e9s (Avocats P\u00e9nalistes)", "username": "RubenAssocies"}, {"id": "455582334", "name": "Felicia Malinbaum", "username": "f_malinbaum"}, {"id": "585788898", "name": "Philippe goossens", "username": "phgoo"}, {"id": "112526087", "name": "\u00c9lise Cozic", "username": "Elise_Cozic"}, {"id": "1050679045007056897", "name": "Master 2 Droit p\u00e9nal Paris Panth\u00e9on-Assas", "username": "Penal_Assas"}, {"id": "806779306944778240", "name": "Pierrat & Associ\u00e9s", "username": "PierratAssocies"}, {"id": "1725811628", "name": "Anne-Sophie Laguens", "username": "aslaguens"}, {"id": "428190980", "name": "philippechaudon", "username": "philippechaudon"}, {"id": "472149032", "name": "\ud835\udd39\ud835\udd52\ud835\udd61\ud835\udd65\ud835\udd5a\ud835\udd64\ud835\udd65\ud835\udd56 \u2115\ud835\udd5a\ud835\udd54\ud835\udd52\ud835\udd66\ud835\udd55", "username": "BaptisteNicaud"}, {"id": "936965703575527424", "name": "Lexbase P\u00e9nal", "username": "RevueLexPenal"}, {"id": "877450682", "name": "Pierre Lebriquir", "username": "plebriquir"}, {"id": "1010995661154766848", "name": "Sarah Saldmann", "username": "SarahSaldmann"}, {"id": "2677041944", "name": "Droit p\u00e9nal", "username": "Dr_penal"}, {"id": "742729976022224896", "name": "Safya Akorri", "username": "AkorriSafya"}, {"id": "814127746943160320", "name": "M2 Droit P\u00e9nal International et des Affaires", "username": "M2DPIA"}, {"id": "918890095305986049", "name": "Les p\u00e9nalistes de Nanterre", "username": "lespenalistes"}, {"id": "379188971", "name": "Fran\u00e7ois CESSE", "username": "Francois_Cesse"}, {"id": "780345925", "name": "Lionel Renders", "username": "RendersLionel"}, {"id": "39467167", "name": "Rapha\u00ebl Maurel", "username": "Raphnin"}, {"id": "847115223588884481", "name": "Droit administratif", "username": "UnivDroitAdmin"}, {"id": "806791820558483458", "name": "AFDA", "username": "Asso_AFDA"}, {"id": "787968027962867712", "name": "Institut L\u00e9on Duguit", "username": "InstitutLDuguit"}, {"id": "951432956681293826", "name": "A\u00efnoha Pascual", "username": "Ainoha_Pascual"}, {"id": "1854687452", "name": "Maitre.Muriel.Bodin", "username": "MeMurielBodin"}, {"id": "2895728703", "name": "Droit adm", "username": "Droit_Adm"}, {"id": "4435569923", "name": "Le blog Droit administratif", "username": "leblog_da"}, {"id": "76305880", "name": "Gautier Kertudo", "username": "Gautierkertudo"}, {"id": "907542188527161344", "name": "Lise Le Borgne", "username": "liseleborgne"}, {"id": "172864564", "name": "Maxime EWEKI", "username": "maxpo21"}, {"id": "2889665781", "name": "Ma\u00eetre Travail", "username": "maitre_travail"}, {"id": "545848756", "name": "Deborah David", "username": "DeborahDavid26"}, {"id": "954493718", "name": "Patrick Thiebart", "username": "PThiebart"}, {"id": "456610876", "name": "Brunet Rachel", "username": "BrunetRachel1"}, {"id": "2290979654", "name": "@KBS_Avocats", "username": "KBS_Avocats"}, {"id": "3126762447", "name": "Me Aur\u00e9lie Arnaud", "username": "aarnaud75"}, {"id": "446331581", "name": "Sophie Uettwiller", "username": "s_uettwiller"}, {"id": "1041684466274426880", "name": "Le Blog du Droit du Travail", "username": "droit_travail"}, {"id": "776021935771807744", "name": "cedric mas", "username": "CedricMas"}, {"id": "2248380403", "name": "Cahiers sociaux", "username": "CahierSociaux"}, {"id": "2379058286", "name": "Le Droit Social", "username": "LeDroitSocial"}, {"id": "169431830", "name": "Julien Berenger", "username": "jubering"}, {"id": "2817279045", "name": "Helena Christidis", "username": "HChristidis"}, {"id": "992445804425240576", "name": "CLKA", "username": "CLK_AVOCATS"}, {"id": "2892034231", "name": "Emmanuelle Barbara", "username": "emm_barbara"}, {"id": "1922812916", "name": "Jarvis Legal France", "username": "JarvisLegal_FR"}, {"id": "4899178312", "name": "Karine Bourdi\u00e9", "username": "kbavocate"}, {"id": "237774110", "name": "FASKEN", "username": "FaskenAvocats"}, {"id": "1283773334", "name": "HERALD - anciennement Granrut", "username": "Herald_avocats"}, {"id": "809345065529278464", "name": "Gossement Avocats", "username": "GossementAvocat"}, {"id": "965900972521394177", "name": "BCL Avocats", "username": "BCLAvocats"}, {"id": "2284954320", "name": "Atmos Avocats", "username": "AtmosAvocats"}, {"id": "773794191038095360", "name": "Derriennic Avocats", "username": "DerriennicParis"}, {"id": "3134811528", "name": "Laura Nhari", "username": "LauraNhari"}, {"id": "863766119622082560", "name": "Olivier Guilbaud", "username": "o_guilbaud"}, {"id": "398794911", "name": "ANAFAGC", "username": "ANAFAGC"}, {"id": "952601121964650498", "name": "ordre des avocats de Saint Omer", "username": "barreauStOmer"}, {"id": "968522580171902976", "name": "Poulmaire Avocat & Fiduciaire", "username": "Poulmaire_AF"}, {"id": "822039133413580801", "name": "Lawyerz", "username": "TrendsLawyerz"}, {"id": "881830953722707969", "name": "Kos Avocats", "username": "KosAvocats"}, {"id": "386549500", "name": "Anne Salzer", "username": "anne_salzer"}, {"id": "488285038", "name": "Florence Henriet", "username": "FlorenceHenrie1"}, {"id": "937700615874138112", "name": "Barreau des Hauts-de-Seine", "username": "barreau92"}, {"id": "888951252", "name": "AvoSial", "username": "AvoSial"}, {"id": "940281073828794368", "name": "Oratio Avocats", "username": "OratioAvocats"}, {"id": "839135810775617536", "name": "GGV_Avocats", "username": "GGV_Avocats"}, {"id": "2218023326", "name": "Ari\u00e9 Alimi", "username": "AA_Avocats"}, {"id": "590036169", "name": "CNA", "username": "CNAvocats"}, {"id": "560283539", "name": "Cabinet Changeur Avocat", "username": "jfchangeur"}, {"id": "252983071", "name": "Vincent Deshayes", "username": "vincentdeshayes"}, {"id": "47408676", "name": "Xavier Elbaz", "username": "xElbaz"}, {"id": "582922075", "name": "Dani\u00e8le Deschamps", "username": "DD75007"}, {"id": "68489999", "name": "Premier Sports Elite League | #EIHL", "username": "officialEIHL"}, {"id": "2651149206", "name": "Bird & Bird France", "username": "twobirdsFR"}, {"id": "447897941", "name": "LexCase Avocats", "username": "LexCaseAvocats"}, {"id": "278536199", "name": "Vogel & Vogel", "username": "Vogel_Vogel"}, {"id": "204264153", "name": "Lexing Alain Bensoussan - Avocats", "username": "AB_Avocats"}, {"id": "4600405401", "name": "AdVocature", "username": "L_AdVocature"}, {"id": "1103930756", "name": "AFJE", "username": "AfjeAfje"}, {"id": "1251174319", "name": "Com'Juridique", "username": "ComJuridique"}, {"id": "841312569520488450", "name": "BCTG Avocats", "username": "BCTG_Avocats"}, {"id": "1954245752", "name": "Arsene", "username": "ArseneTaxand"}, {"id": "831411983345922048", "name": "LECAT & ASSOCIES", "username": "LecatAssocies"}, {"id": "576342799", "name": "UGGC Avocats", "username": "UGGCAvocats"}, {"id": "552055571", "name": "PRD Avocats", "username": "PRDAvocats"}, {"id": "14272831", "name": "Arnaud Dumourier", "username": "adumourier"}, {"id": "473933487", "name": "H\u00e9l\u00e8ne de Metz", "username": "HelenedeMetz"}, {"id": "2400081145", "name": "LJA - LA LETTRE DES JURISTES D'AFFAIRES", "username": "JuristesAffaire"}, {"id": "48643294", "name": "vuchot", "username": "alexandrevuchot"}, {"id": "845691270", "name": "AGN Avocats", "username": "AGNAvocats"}, {"id": "68440549", "name": "Lib\u00e9ration", "username": "libe"}, {"id": "466438755", "name": "William Plummer", "username": "PlummerWilliam"}, {"id": "301319464", "name": "Julia Baudin", "username": "BaudinJ"}, {"id": "1086531", "name": "Benjamin Ferran", "username": "benjaminferran"}, {"id": "134252201", "name": "Arthur Berdah", "username": "arthurberdah"}, {"id": "3439293963", "name": "Le Grand Jury", "username": "LeGrandJury"}, {"id": "761153305733201920", "name": "La Plume du Figaro\ud83d\udd8b", "username": "FigaroPlume"}, {"id": "234360541", "name": "Marc Landr\u00e9", "username": "marclandre"}, {"id": "490565457", "name": "Alexis Feertchak", "username": "Feertchak"}, {"id": "1427709133", "name": "Yves Thr\u00e9ard", "username": "yvesthreard"}, {"id": "2549518892", "name": "Jean-Marc Leclerc", "username": "leclercjm"}, {"id": "578132616", "name": "Pierre Lepelletier", "username": "PierreLepel"}, {"id": "1583457979", "name": "Le Figaro Culture", "username": "Figaro_Culture"}, {"id": "1064245360942555137", "name": "Sapeurs Pompiers Saint Jean De Losne", "username": "SPSaintJean"}, {"id": "1048598228625707008", "name": "UDSP54", "username": "udsp54"}, {"id": "4914303682", "name": "Sdis de l'Is\u00e8re", "username": "sdis38"}, {"id": "3092200577", "name": "Le Jargon du Pompier\ud83d\udc68\u200d\ud83d\ude92\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7/\ud83c\uddf1\ud83c\udde7", "username": "LeJargonPompier"}, {"id": "2994254367", "name": "sauvez vos pompiers", "username": "laureatspompier"}, {"id": "460555574", "name": "Philippe Moureau \ud83c\udde8\ud83c\uddf5\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\udde6", "username": "philippemoureau"}, {"id": "955479790773039104", "name": "Les Pompiers j'\u00e9coute \ud83d\udd25", "username": "LesPompiers_"}, {"id": "2994299290", "name": "yves daniel", "username": "ydaniel35"}, {"id": "2777160016", "name": "Pompiers Ecully", "username": "Pompiers_Ecully"}, {"id": "4598865076", "name": "Associu Spenghji Fochi di San Fiurenzu", "username": "AmicaleSaintFlo"}, {"id": "2844067109", "name": "Laurent FOUCRIER", "username": "LaurentFOUCRIER"}, {"id": "573133590", "name": "Pompiers Dr\u00f4me", "username": "sdis26"}, {"id": "737148993751388162", "name": "Pompiers Ars/Formans", "username": "pompiers_dars01"}, {"id": "982971461068640256", "name": "Union d\u00e9partementale des sapeurs-pompiers 74", "username": "udsp74"}, {"id": "1130976901", "name": "ANISP", "username": "ANISPOfficiel"}, {"id": "3289730152", "name": "SDIS de l'Aisne", "username": "Sdis02"}, {"id": "2301959716", "name": "SDIS des Ardennes", "username": "sdis08"}, {"id": "2988701117", "name": "Course des pompiers", "username": "coursepompiers"}, {"id": "2902050904", "name": "udsp95", "username": "udsp95"}, {"id": "919843186130014208", "name": "UDSP17", "username": "UnionPompiers17"}, {"id": "1277677776", "name": "Pompiers17", "username": "SDIS17"}, {"id": "300455378", "name": "Philippe CASARIN", "username": "PhilippeCasarin"}, {"id": "1007151528342376448", "name": "Sapeurs-pompiers de l'Indre", "username": "pompiers36"}, {"id": "1097898866", "name": "Sapeurs-pompiers de la Loire / SDIS 42", "username": "sdis42"}, {"id": "47459386", "name": "Daniel Leblanc", "username": "danlebla"}, {"id": "293548722", "name": "Julie Couture", "username": "JulieCoutureTVA"}, {"id": "2502119838", "name": "Sylvain L\u00e9vesque D\u00e9put\u00e9 de Chauveau", "username": "SLevesquedepute"}, {"id": "80373632", "name": "Le Soleil", "username": "lesoleildeqc"}, {"id": "1044971073542983681", "name": "Sen. Pierre J. Dalphond, Qu\u00e9bec", "username": "DalphondPierre"}, {"id": "141729927", "name": "Martin Vallieres", "username": "MartinValliere"}, {"id": "2467806967", "name": "Famille Qu\u00e9bec", "username": "FamilleQuebec"}, {"id": "205742191", "name": "Qu\u00e9bec \u00e0 Washington", "username": "QcWashington"}, {"id": "372604127", "name": "\u00c9ducation Qu\u00e9bec", "username": "EducationQC"}, {"id": "22188181", "name": "Christian Duperron", "username": "duperron"}, {"id": "208189156", "name": "Justice Qu\u00e9bec", "username": "justicequebec"}, {"id": "104909075", "name": "ICI Qu\u00e9bec", "username": "iciquebec"}, {"id": "196713458", "name": "Relations internationales du Qu\u00e9bec", "username": "MRIF_Quebec"}, {"id": "2174088870", "name": "Qu\u00e9bec Francophonie", "username": "Quebec_Franco"}, {"id": "83903008", "name": "Pierre Arcand", "username": "PierreArcand"}, {"id": "4745581036", "name": "Laurence Haguenauer", "username": "HaguenauerL"}, {"id": "1219061930", "name": "Culture Qu\u00e9bec", "username": "MCCQuebec"}, {"id": "227695936", "name": "\u00c9lections Qu\u00e9bec", "username": "electionsquebec"}, {"id": "1954809121", "name": "RAMQ", "username": "RAMQuebec"}, {"id": "92858317", "name": "S\u00fbret\u00e9 du Qu\u00e9bec", "username": "sureteduquebec"}, {"id": "31016461", "name": "Le Journal de Qu\u00e9bec", "username": "JdeQuebec"}, {"id": "169480252", "name": "Institut de la statistique du Qu\u00e9bec", "username": "statquebec"}, {"id": "14389790", "name": "UQAM | Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al", "username": "UQAM"}, {"id": "25117576", "name": "BAnQ", "username": "_BAnQ"}, {"id": "418829378", "name": "La France \u00e0 Qu\u00e9bec \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "FranceQC"}, {"id": "962964248", "name": "Hydro-Qu\u00e9bec", "username": "hydroquebec"}, {"id": "257163551", "name": "T\u00e9l\u00e9-Qu\u00e9bec", "username": "telequebec"}, {"id": "796793645961777152", "name": "Lorraine Richard", "username": "LrichardPq"}, {"id": "627384214", "name": "PQBorduas", "username": "PQBorduas"}, {"id": "4104867797", "name": "Alain Therrien", "username": "ATherrienBQ"}, {"id": "720237278", "name": "Parti Qu\u00e9b\u00e9cois RDLT", "username": "PQ_RDLT"}, {"id": "23231996", "name": "Jeunes du PQ", "username": "CNJPQ"}, {"id": "2938065809", "name": "Pompiers de la Charente", "username": "SDIS16"}, {"id": "1583205810", "name": "Mus\u00e9e Pompiers 95", "username": "MuseePompiers95"}, {"id": "988900376", "name": "Sapeurs-pompiers 35", "username": "SDIS35officiel"}, {"id": "4048539622", "name": "Union Pompiers 62", "username": "Udsp62"}, {"id": "206377250", "name": "Pompiers 35", "username": "udsp35"}, {"id": "717679704770260994", "name": "Union Pompiers 18", "username": "UnionPompiers18"}, {"id": "2421752209", "name": "Sapeurs-pompiers 76", "username": "Sdis76"}, {"id": "1286032364", "name": "@sdis86", "username": "sdis86"}, {"id": "589955312", "name": "Sapeur Pompier Actus", "username": "PompiersFrance"}, {"id": "2373961457", "name": "Sapeurs Pompiers VAR", "username": "SDIS83"}, {"id": "869085677891276800", "name": "pompiers78", "username": "pompiers78"}, {"id": "2893359826", "name": "Sapeurs Pompiers du Gard", "username": "pompiersdugard"}, {"id": "3016302498", "name": "Pompiers 13", "username": "Pompiers_13"}, {"id": "4870149395", "name": "POMPIERS - \u00c7a d\u00e9cale ! \ud83d\udd25 \ud83d\udcdf \ud83d\ude92 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "username": "allole18"}, {"id": "3937805189", "name": "Sapeurs-pompiers 06", "username": "sdis_06"}, {"id": "3431337976", "name": "Sapeurs-Pompiers de la Moselle", "username": "SDIS57"}, {"id": "1266685603", "name": "Pompiers 34", "username": "SDIS34"}, {"id": "468376062", "name": "Marins-Pompiers de Marseille", "username": "MarinsPompiers"}, {"id": "717005563142516738", "name": "Transilien SNCF", "username": "Actu_Transilien"}, {"id": "533047414", "name": "SNCF_Digital", "username": "SNCF_Digital"}, {"id": "221719904", "name": "SNCF Gares & Connexions", "username": "ConnectGares"}, {"id": "72274595", "name": "Siemens Digital Industries Software France", "username": "siemensSW_FR"}, {"id": "2821224219", "name": "SNCF R\u00e9seau", "username": "SNCFReseau"}, {"id": "2817000024", "name": "Service Client RATP \ud83d\ude37\ud83d\udc4c", "username": "ClientsRATP"}, {"id": "301369758", "name": "maree.info", "username": "maree_info"}, {"id": "218659501", "name": "SNCF", "username": "SNCF"}, {"id": "224633748", "name": "LAFOURMI", "username": "AgenceLAFOURMI"}, {"id": "248736864", "name": "RATP Group", "username": "RATPgroup"}, {"id": "127819796", "name": "Aur\u00e9lien Flacassier", "username": "flacaure"}, {"id": "3042341849", "name": "Groupe BPCE recrute", "username": "BPCErecrutement"}, {"id": "1732226682", "name": "RATP Recrute", "username": "RATPrecrute"}, {"id": "199600683", "name": "SNCF Recrute", "username": "SNCF_Recrute"}, {"id": "720245354", "name": "Alten Recrute", "username": "Alten_Recrute"}, {"id": "2160728192", "name": "EY Recrute", "username": "EYRecrute"}, {"id": "110656748", "name": "BNP Paribas Recrute", "username": "bnpp_recrut"}, {"id": "66640562", "name": "Jeunes R\u00e9publicains 06", "username": "JRepublicains06"}, {"id": "207556399", "name": "G\u00e9raldine", "username": "gderousiers"}, {"id": "2420777527", "name": "Cl\u00e9ment Cr\u00e9pin", "username": "ClementCrepin"}, {"id": "526244411", "name": "Marthe-Louise Boye", "username": "ML_BOYE"}, {"id": "304301802", "name": "Fadila Leturcq", "username": "FadilaLeturcq"}, {"id": "521452856", "name": "Lucas Magliulo", "username": "magliuloLucas"}, {"id": "2639023865", "name": "Anto P.", "username": "AntoP_11"}, {"id": "2839529925", "name": "Matthieu de B\u00e9zenac", "username": "MdeBezenac"}, {"id": "159497172", "name": "Jean-Pierre Sueur", "username": "JP_Sueur"}, {"id": "1222348645", "name": "Philippe Dominati", "username": "PhDominati"}, {"id": "260970438", "name": "Dominique Estrosi-Sassone", "username": "Dominiq_Estrosi"}, {"id": "558460829", "name": "C\u00e9line Boulay-Esp\u00e9ronnier", "username": "CBE16"}, {"id": "245377663", "name": "Perrine Tarneaud", "username": "Perrine_tarneau"}, {"id": "1134643441", "name": "G\u00e9rard Larcher", "username": "gerard_larcher"}, {"id": "1605436740", "name": "Thierry BENOIT", "username": "ThierryBenoit35"}, {"id": "121084079", "name": "S\u00e9verine Templet", "username": "SeverineTemplet"}, {"id": "863846061202341890", "name": "Carole BureauBonnard", "username": "CaroleBBonnard"}, {"id": "885164913940996097", "name": "D\u00e9put\u00e9s UDI et Ind\u00e9pendants", "username": "DeputesUDI_Ind"}, {"id": "309249209", "name": "assnatqc", "username": "AssnatQc"}, {"id": "542779549", "name": "Florian Bachelier", "username": "F_BACHELIER"}, {"id": "36352119", "name": "Navy Athletics", "username": "NavyAthletics"}, {"id": "18090660", "name": "U.S. Naval Academy", "username": "NavalAcademy"}, {"id": "37435513", "name": "West Point AOG", "username": "WPAOG"}, {"id": "249844732", "name": "U.S. Military Academy at West Point", "username": "WestPoint_USMA"}, {"id": "856524819948609536", "name": "Barclays Corporate & Investment Bank", "username": "BarclaysCIB"}, {"id": "1427424452", "name": "HelloWork (ex Cadreo)", "username": "Cadreo"}, {"id": "1067734812", "name": "France Universit\u00e9s", "username": "FranceUniv"}, {"id": "81094003", "name": "Educasources", "username": "Educasources"}, {"id": "2693338249", "name": "\u00c9ducation Num\u00e9rique", "username": "Edu_Num"}, {"id": "97624881", "name": "Acad\u00e9mie de Bordeaux", "username": "AcBordeaux"}, {"id": "97396917", "name": "Acad\u00e9mie de Grenoble", "username": "acgrenoble"}, {"id": "2817216464", "name": "Sant\u00e9publiqueFrance", "username": "SantePubliqueFr"}, {"id": "2351791538", "name": "SorbonneChancellerie", "username": "SorbonneFr"}, {"id": "15095062", "name": "L'Etudiant", "username": "letudiant"}, {"id": "97647234", "name": "Acad\u00e9mie de Guyane", "username": "acguyane"}, {"id": "97420805", "name": "Acad\u00e9mie de Lille", "username": "AcLille"}, {"id": "1079071698", "name": "Acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil", "username": "AcCreteil"}, {"id": "793866603603562497", "name": "ecomnews_live", "username": "ecomnews_live"}, {"id": "469977506", "name": "Audy Jean-Pierre", "username": "audyjp"}, {"id": "102458467", "name": "Morin-Chartier", "username": "emorinchartier"}, {"id": "472043689", "name": "Fran\u00e7oise Grosset\u00eate", "username": "GrosseteteF"}, {"id": "879714670860541961", "name": "J\u00e9r\u00f4me Lavrilleux", "username": "lavrilleux_j"}, {"id": "53347647", "name": "EPP Group", "username": "EPPGroup"}, {"id": "941607209586356224", "name": "D\u00e9bat public Programmation Energie", "username": "DebatPPE"}, {"id": "466567938", "name": "D\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens PPE-Fr", "username": "PPE_FR"}, {"id": "971471826", "name": "PPE", "username": "PPE"}, {"id": "2615159767", "name": "CDU-Fraktion LSA", "username": "cdufraktion_LSA"}, {"id": "61577387", "name": "Manfred Behrens, CDU", "username": "Manfredbehrens"}, {"id": "2188074146", "name": "CDU/CSU in Europa", "username": "CDU_CSU_EP"}, {"id": "210805639", "name": "CDU-Fraktion Berlin", "username": "CDUBerlin_AGH"}, {"id": "20399735", "name": "Manfred Weber", "username": "ManfredWeber"}, {"id": "327264213", "name": "CDU-Fraktion RLP", "username": "CDUFraktionRLP"}, {"id": "308415277", "name": "CDU/CSU PMs", "username": "cducsupm"}, {"id": "709678309", "name": "CDU-Fraktion Sachsen", "username": "CDU_SLT"}, {"id": "193234446", "name": "CDU Fraktion Saar", "username": "CDU_FRAK_SAAR"}, {"id": "939131659089338368", "name": "CDU Sachsen", "username": "cdusachsen"}, {"id": "299650387", "name": "Jens Spahn", "username": "jensspahn"}, {"id": "467282887", "name": "CDU Hamburg", "username": "CDU_Hamburg"}, {"id": "426487630", "name": "CDU Sachsen-Anhalt", "username": "cdulsa"}, {"id": "23454769", "name": "CDU Th\u00fcringen", "username": "cdu_thueringen"}, {"id": "21397372", "name": "CDU Schwalm-Eder", "username": "cduschwalmeder"}, {"id": "316596312", "name": "CDU Fraktion BB", "username": "CDUFraktionBRB"}, {"id": "574424501", "name": "M. Grosse-Br\u00f6mer", "username": "MGrosseBroemer"}, {"id": "57641158", "name": "CDU Rheinland-Pfalz", "username": "cdurlp"}, {"id": "22338642", "name": "CDU Landesverband MV", "username": "CDUMV"}, {"id": "277006619", "name": "Sebastian Steineke \ud83c\uddfa\ud83c\udde6", "username": "SteinekeCDU"}, {"id": "22006092", "name": "Luci Fernandes", "username": "BausTh"}, {"id": "26521316", "name": "CDU Saar", "username": "cdu_saar"}, {"id": "4416373337", "name": "D\u00e9fense nationale", "username": "DefenseCanada"}, {"id": "1065524172011552768", "name": "Agence Innovation D\u00e9fense", "username": "Agence_ID"}, {"id": "964502564267024384", "name": "Direction g\u00e9n\u00e9rale du num\u00e9rique et des SIC", "username": "DGNUM_Fr"}, {"id": "211560733", "name": "Rue89 Strasbourg", "username": "Rue89Strasbourg"}, {"id": "65065552", "name": "SIG Strasbourg", "username": "sigstrasbourg"}, {"id": "64722705", "name": "Alsace20", "username": "alsace20"}, {"id": "4113039761", "name": "R\u00e9gion Grand Est", "username": "regiongrandest"}, {"id": "2578427592", "name": "L'\u00c9cho Dreux", "username": "lecho_dreux"}, {"id": "241990844", "name": "Kantonspolizei Bern", "username": "PoliceBern"}, {"id": "200037844", "name": "Kanton Bern", "username": "kanton_bern"}, {"id": "292818204", "name": "Stadt Bern", "username": "Bern_Stadt"}, {"id": "511974121", "name": "SRF Regionaljournal", "username": "srfbern"}, {"id": "31705220", "name": "Der Bund", "username": "derbund"}, {"id": "457684071", "name": "TalentLMS", "username": "TalentLMS"}, {"id": "19015813", "name": "Berner Zeitung", "username": "BernerZeitung"}, {"id": "145213073", "name": "AargauerZeitung", "username": "AargauerZeitung"}, {"id": "3012830277", "name": "Alsace Toujours", "username": "AlsaceToujours"}, {"id": "2833971159", "name": "CC Guebwiller", "username": "CCGuebwiller"}, {"id": "3330107644", "name": "IEN Guebwiller", "username": "IENGueb68"}, {"id": "73387428", "name": "SRF 3", "username": "srf3"}, {"id": "17441538", "name": "Basler Zeitung", "username": "bazonline"}, {"id": "20689135", "name": "SRF Sport", "username": "srfsport"}, {"id": "15786941", "name": "20 Minuten", "username": "20min"}, {"id": "17007639", "name": "Hype by Blick", "username": "hypebyblick"}, {"id": "187853842", "name": "SRF", "username": "SRF"}, {"id": "22781017", "name": "Blick", "username": "Blickch"}, {"id": "17864468", "name": "SRF News", "username": "srfnews"}, {"id": "1688197746", "name": "NZZ am Sonntag", "username": "NZZaS"}, {"id": "202985146", "name": "tagesanzeiger", "username": "tagesanzeiger"}, {"id": "61453905", "name": "Bambi", "username": "bambi"}, {"id": "21572429", "name": "DIE RHEINPFALZ", "username": "rheinpfalz"}, {"id": "2789645880", "name": "DAZ.online", "username": "DAZheute"}, {"id": "24150568", "name": "AugsburgerAllgemeine", "username": "AZ_Augsburg"}, {"id": "43069596", "name": "SonntagsZeitung", "username": "sonntagszeitung"}, {"id": "134720338", "name": "Westfalen-Blatt", "username": "westfalenblatt"}, {"id": "168485301", "name": "Luzerner Zeitung", "username": "LuzernerZeitung"}, {"id": "24273149", "name": "FAZ Eilmeldungen", "username": "FAZ_Eil"}, {"id": "15071293", "name": "WAZ", "username": "WAZ_Redaktion"}, {"id": "23756753", "name": "FNP", "username": "fnp_zeitung"}, {"id": "424895827", "name": "Polizei Stuttgart", "username": "PP_Stuttgart"}, {"id": "138401594", "name": "VfB Stuttgart", "username": "VfB"}, {"id": "19447907", "name": "Mercedes-Benz Museum", "username": "MB_Museum"}, {"id": "960939916229300230", "name": "Cercle Napol\u00e9on", "username": "Napoleon_LC"}, {"id": "745866907", "name": "Marcel Leroux", "username": "MarcelLerouxFR"}, {"id": "982261677755269120", "name": "Souvenir napol\u00e9onien - D\u00e9l\u00e9gation Aquitaine", "username": "SNAquitaine"}, {"id": "2790163260", "name": "Audace", "username": "CercleAudace"}, {"id": "140836431", "name": "Citya Immobilier", "username": "CITYAimmobilier"}, {"id": "572473864", "name": "Jo\u00eblle Alazard", "username": "AlazardJ"}, {"id": "575146286", "name": "Au Coeur de l'Immo \u2665\ufe0f\ud83c\udfe1", "username": "aucoeurdelimmo"}, {"id": "2274991878", "name": "Royalistes.net", "username": "RoyalisteFrance"}, {"id": "784347608", "name": "Erik Tegn\u00e9r", "username": "tegnererik"}, {"id": "3402942256", "name": "Action Fran\u00e7aise - Lille", "username": "AF_Lille"}, {"id": "466783224", "name": "Alliance Royale", "username": "Alliance_Royale"}, {"id": "465920456", "name": "archivesroyalistes", "username": "archivesroyal"}, {"id": "727102019215962112", "name": "Action Fran\u00e7aise - Paris", "username": "AF__Paris"}, {"id": "119904022", "name": "Charles-Philippe d'Orl\u00e9ans", "username": "cpdorleans"}, {"id": "779663271087538176", "name": "Nicolas Louis-Riel", "username": "LouisRielFrance"}, {"id": "2573455831", "name": "G.A.R", "username": "ActionRoyaliste"}, {"id": "306944161", "name": "Pierre-Julien Auroux", "username": "PJ_Auroux"}, {"id": "454030274", "name": "Prince Jean - Comte de Paris", "username": "PJComtedeParis"}, {"id": "1568568853", "name": "Le Figaro \u00c9conomie", "username": "Figaro_Economie"}, {"id": "6786232", "name": "BFM Crypto", "username": "BfmCrypto"}, {"id": "202561822", "name": "Matmut", "username": "Matmut"}, {"id": "94135531", "name": "BFM Bourse", "username": "BFMBourse"}, {"id": "793620638", "name": "TECH & CO", "username": "_Techco_"}, {"id": "531419071", "name": "Marc Touati", "username": "MarcTouati"}, {"id": "1563045781", "name": "C\u00e9dric Decoeur", "username": "Cedric_Decoeur"}, {"id": "375095563", "name": "Guillaume SOMMERER", "username": "GuillSommerer"}, {"id": "218274158", "name": "S\u00e9bastien Couasnon", "username": "SebCouasnon"}, {"id": "859644246", "name": "BFM Patrimoine", "username": "bfmpatrimoine"}, {"id": "286074326", "name": "Gr\u00e9goire Favet", "username": "GregoireFavet"}, {"id": "257428058", "name": "Emmanuel Lechypre", "username": "Manu_Lechypre"}, {"id": "306673171", "name": "Stephane Soumier", "username": "ssoumier"}, {"id": "1033984048056729600", "name": "Good Morning Business", "username": "goodmorning_biz"}, {"id": "81161917", "name": "FAZ.NET Redaktion", "username": "faz_Redaktion"}, {"id": "24870628", "name": "FAZ Wissen", "username": "FAZ_Wissen"}, {"id": "24859523", "name": "FAZ Karriere und HochSchule", "username": "FAZ_BerufChance"}, {"id": "24869218", "name": "FAZ Kunstmarkt", "username": "FAZ_Kunstmarkt"}, {"id": "24868354", "name": "FAZ Finanzen", "username": "FAZ_Finance"}, {"id": "60898782", "name": "FAZ Immobilien", "username": "FAZ_Immobilien"}, {"id": "857956857721344001", "name": "Romain Bougourd", "username": "RomainBougourd"}, {"id": "24868529", "name": "FAZ Finanzen", "username": "FAZ_Finanzen"}, {"id": "18016521", "name": "Frankfurter Allgemeine gesamt", "username": "FAZ_NET"}, {"id": "22143216", "name": "FAZ Rhein-Main", "username": "FAZ_RheinMain"}, {"id": "376846854", "name": "FRANCE 24 \u2013 Politics", "username": "PoliticsF24"}, {"id": "3032746157", "name": "France in Focus \u2013 France 24", "username": "_FranceInFocus"}, {"id": "242689065", "name": "FRANCE 24 \u2013 Breaking", "username": "BreakingF24"}, {"id": "19019038", "name": "FRANCE 24 \u2013 D\u00e9couvertes", "username": "F24Decouvertes"}, {"id": "2963842713", "name": "Le Paris des Arts  \u2013 France 24", "username": "ParisDesArts"}, {"id": "2414238638", "name": "FRANCE 24 \u2013 Asie-Pacifique", "username": "F24AsiePacifiq"}, {"id": "743470087462584320", "name": "FRANCE 24 \u2013 Culture", "username": "F24Culture"}, {"id": "714185653", "name": "FRANCE 24 \u2013 Europe", "username": "EuropeF24"}, {"id": "234085791", "name": "FRANCE 24 \u2013 Relations Presse / PR", "username": "PressF24"}, {"id": "182434021", "name": "Le Journal de l'Afrique \u2013 France 24", "username": "JTAfrique"}, {"id": "716439348", "name": "L'Entretien \u2013 France 24", "username": "LEntretien"}, {"id": "271987350", "name": "FRANCE 24 \u2013 Sports", "username": "SportF24"}, {"id": "242697427", "name": "FRANCE 24 \u2013 Urgent", "username": "UrgentF24"}, {"id": "376780030", "name": "FRANCE 24 \u2013 Politique", "username": "PolitiqueF24"}, {"id": "2217782712", "name": "L'\u00c9conomie sur FRANCE 24", "username": "EcoF24"}, {"id": "1482302382", "name": "Agn\u00e8s Canayer", "username": "ACanayer"}, {"id": "2954014625", "name": "Florent Rossi", "username": "Florent__Rossi"}, {"id": "453902648", "name": "PIERRE Philippe \u24c2\ufe0f \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "username": "PIERREPhilipp12"}, {"id": "610373048", "name": "Pascal Bonnet", "username": "pbonnetelubes"}, {"id": "2497562078", "name": "Maurice PONGA", "username": "mauriceponga"}, {"id": "33404736", "name": "Pascal Ellul", "username": "PascalEllul"}, {"id": "95320388", "name": "Laurence Huret", "username": "LaurenceHuret"}, {"id": "327249605", "name": "Franck Proust", "username": "franckproust"}, {"id": "520259649", "name": "Julien Aubert", "username": "JulienAubert84"}, {"id": "998156310", "name": "Jean-Louis Thi\u00e9riot", "username": "JL_Thieriot"}, {"id": "9561742", "name": "Marion Mourgue", "username": "MarionMourgue"}, {"id": "2888586748", "name": "Lithuanian MOD", "username": "Lithuanian_MoD"}, {"id": "2891786135", "name": "Estonia at NATO \ud83c\uddea\ud83c\uddea", "username": "estNATO"}, {"id": "2831814903", "name": "Lithuania in NATO/#StandWithUkraine", "username": "LitdelNATO"}, {"id": "529352320", "name": "PLinNATO", "username": "PLinNATO"}, {"id": "805832247383379968", "name": "Greece at NATO", "username": "GreeceNATO"}, {"id": "705414574481281024", "name": "Iceland at NATO \ud83c\uddee\ud83c\uddf8", "username": "IcelandNATO"}, {"id": "41988894", "name": "Wes Clark", "username": "GeneralClark"}, {"id": "785745367874752516", "name": "Belgium at NATO", "username": "BelgiumNATO"}, {"id": "69269105", "name": "UK Delegation to NATO", "username": "UKNATO"}, {"id": "770174194575347713", "name": "Piers Cazalet", "username": "NATODepSpox"}, {"id": "1555831369", "name": "Ambassador Julianne Smith", "username": "USAmbNATO"}, {"id": "187874400", "name": "Russia and NATO", "username": "natomission_ru"}, {"id": "124418093", "name": "Oana Lungescu", "username": "NATOpress"}, {"id": "19288807", "name": "SHAPE_NATO Allied Command Operations", "username": "SHAPE_NATO"}, {"id": "2412983768", "name": "Canada at NATO \ud83c\udde8\ud83c\udde6", "username": "CanadaNATO"}, {"id": "473980663", "name": "NCI Agency", "username": "NCIAgency"}, {"id": "20796069", "name": "Jens Stoltenberg", "username": "jensstoltenberg"}, {"id": "1632821258", "name": "Carmen Romero", "username": "NATORomeroC"}, {"id": "1407727147", "name": "NATO Parliamentary Assembly / AP-OTAN", "username": "natopapress"}, {"id": "626255221", "name": "NCI Agency Library", "username": "NCIAlibrary"}, {"id": "251997775", "name": "Damien Lempereur", "username": "dlempereur"}, {"id": "252514946", "name": "Eric Diard", "username": "DiardEric"}, {"id": "701704746797768704", "name": "F. Salat-Baroux", "username": "FSalatBaroux"}, {"id": "412330011", "name": "Bernard G\u00e9rard", "username": "bgerard59"}, {"id": "82314741", "name": "Alexis Gramblat", "username": "alexisgramblat"}, {"id": "1904819498", "name": "Julien BROCHOT", "username": "julienbrochot"}, {"id": "3883604117", "name": "Thomas Charat", "username": "ThomasCharat"}, {"id": "770416347444576256", "name": "Chloe Bousser", "username": "BousserChloe"}, {"id": "2341843799", "name": "Olivier Charles, Avocat", "username": "OCAvocat"}, {"id": "2870372074", "name": "Heidi Verdet", "username": "HeidiVerdet"}, {"id": "882214643632144385", "name": "Fabrice Cassin", "username": "FCassinAvocat"}, {"id": "2781072620", "name": "karine altmann", "username": "AvocatALTMANN"}, {"id": "7607262", "name": "Maitre Eolas", "username": "Maitre_Eolas"}, {"id": "462982647", "name": "Jean-Pierre Mignard", "username": "jpmignard"}, {"id": "2909920204", "name": "Thibault deMontbrial", "username": "MontbrialAvocat"}, {"id": "347137825", "name": "Thierry Braillard", "username": "Th_Braillard"}, {"id": "575197306", "name": "SYNAP", "username": "synap1"}, {"id": "2563480434", "name": "MODEF", "username": "ModefNational"}, {"id": "456766294", "name": "O. Audibert-Troin", "username": "olivieraudibert"}, {"id": "351906207", "name": "UNSA Douanes", "username": "UNSADouanes"}, {"id": "15363984", "name": "Syndicat CFTC", "username": "SyndicatCFTC"}, {"id": "951377267334287361", "name": "Syndicat de la librairie fran\u00e7aise (SLF)", "username": "SLF_Librairie"}, {"id": "722453644591960065", "name": "Axel Ronde", "username": "AxelRonde"}, {"id": "468825943", "name": "FSDL", "username": "syndicatFSDL"}, {"id": "2805760050", "name": "Syndicat national de l'\u00e9dition", "username": "SNEedition"}, {"id": "703015526", "name": "SMagistrature", "username": "SMagistrature"}, {"id": "81130333", "name": "Spiil", "username": "spiil"}, {"id": "331144677", "name": "ACE", "username": "ACEavocats"}, {"id": "1461467442", "name": "Le SAF", "username": "syndicatavocats"}, {"id": "282106599", "name": "SKILLINK", "username": "Skillink_News"}, {"id": "1324044421", "name": "evereden search", "username": "EveredenSearch"}, {"id": "473887175", "name": "Adrien INNOCENTE", "username": "AdrienInnocente"}, {"id": "438305534", "name": "Richard Ferrand", "username": "RichardFerrand"}, {"id": "125727024", "name": "Christophe Castaner", "username": "CCastaner"}, {"id": "1051894958322520064", "name": "APHG Nord-Pas-de-Calais", "username": "AphgNPDC"}, {"id": "943539572482494464", "name": "APHG-OI", "username": "AphgO"}, {"id": "943164625876602880", "name": "Aphg_Rouen", "username": "Aphg_Rouen"}, {"id": "911613582189715462", "name": "APHGAlsace", "username": "APHGAlsace"}, {"id": "2600533692", "name": "APHG Aquitaine", "username": "AphgAquitaine"}, {"id": "884139848940048385", "name": "APHGLorraine", "username": "AphgLorraine"}, {"id": "850393690942181376", "name": "APHGPaysdelaLoire", "username": "APHGNantes"}, {"id": "1924017440", "name": "APHG Aix Marseille", "username": "APHGAIXMARS"}, {"id": "850612491323400192", "name": "APHGBretagne", "username": "APHG_Bretagne"}, {"id": "1164005874", "name": "Christine Guimonnet \ud83d\udcda \ud83c\udf0f", "username": "GuimonnetCh"}, {"id": "3084937507", "name": "APHG PICARDIE", "username": "AphgPicardie"}, {"id": "2829656943", "name": "Strabon", "username": "HG_acVersailles"}, {"id": "605492845", "name": "LaurenceTHOUIN", "username": "LaurenceTHOUIN"}, {"id": "3064856409", "name": "Luc Daireaux", "username": "LucDaireaux"}, {"id": "205190107", "name": "Nicolas Anoto", "username": "NJAnoto"}, {"id": "27498292", "name": "Jean-Fran\u00e7ois Tavernier", "username": "jftavernier"}, {"id": "3159857032", "name": "Nicolas DHUICQ", "username": "NicolasDHUICQ"}, {"id": "1274699137", "name": "AR 20 IHEDN", "username": "AR20_ihedn"}, {"id": "4827310481", "name": "AR17_IHEDN", "username": "AR17_IHEDN"}, {"id": "780050163725459456", "name": "AQUI IHEDN", "username": "IHEDN_aquitaine"}, {"id": "3153408141", "name": "Julien Malizard", "username": "JMalizard"}, {"id": "2427575179", "name": "Greta Val de Loire", "username": "Greta_VDL"}, {"id": "921017620211658757", "name": "Histoire-G\u00e9ographie@Orl\u00e9ans-Tours", "username": "histoire_geo_ot"}, {"id": "3030308079", "name": "CRSU Orl\u00e9ans-Tours", "username": "CRSportU_CVL"}, {"id": "2904958072", "name": "Acad\u00e9mie d'Orl\u00e9ans-Tours", "username": "ac_orleanstours"}, {"id": "1058347225116499973", "name": "Drane Orl\u00e9ans-Tours", "username": "Drane_ot"}, {"id": "867889597", "name": "Acad\u00e9mie de Reims", "username": "AcReims"}, {"id": "1150461427", "name": "Acad\u00e9mie de Nancy-Metz", "username": "acnancymetz"}, {"id": "17186442", "name": "Acad\u00e9mie de Toulouse", "username": "actoulouse"}, {"id": "83826746", "name": "Acad\u00e9mie de La R\u00e9union", "username": "AcLaReunion"}, {"id": "97407900", "name": "Acad\u00e9mie de Nantes", "username": "acnantes"}, {"id": "97469707", "name": "Acad\u00e9mie Montpellier", "username": "acmontpellier"}, {"id": "46416947", "name": "Acad\u00e9mie de Dijon", "username": "AcademieDijon"}, {"id": "97229927", "name": "Acad\u00e9mie de Versailles", "username": "acversailles"}, {"id": "72286003", "name": "Acad\u00e9mie de Besan\u00e7on", "username": "acbesancon"}, {"id": "3388909384", "name": "Institut fran\u00e7ais Norge", "username": "ifnorvege"}, {"id": "2424302618", "name": "Canada en Norv\u00e8ge", "username": "CanadaNorvege"}, {"id": "135163472", "name": "Ambassade de France au Danemark \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "francedk"}, {"id": "208450422", "name": "Century 21 France", "username": "century21fr"}, {"id": "124476378", "name": "Synergie", "username": "Synergie"}, {"id": "2952947752", "name": "Crit France", "username": "CritFrance"}, {"id": "4913137115", "name": "GEL CDI & Int\u00e9rim", "username": "GEL_logistique"}, {"id": "2999636541", "name": "TAF Int\u00e9rim", "username": "TAFInterim"}, {"id": "815866719243763712", "name": "Triangle Int\u00e9rim", "username": "TriangleInterim"}, {"id": "3510541762", "name": "PROMAN", "username": "Proman_Interim"}, {"id": "68943011", "name": "Michael Page Int\u00e9rim", "username": "MichaelPage_mpr"}, {"id": "1723833998", "name": "Glendon Principal", "username": "PrincipalGL"}, {"id": "2491415760", "name": "KARA", "username": "KARA_Interim"}, {"id": "786536707483013120", "name": "Garde nationale", "username": "GardeNatFR"}, {"id": "1696836266", "name": "TalentCleRecrutement", "username": "TalentCleRecrut"}, {"id": "22472721", "name": "Twenga_Recrutement", "username": "Twenga_Recrute"}, {"id": "758243780646604800", "name": "Ageelink Recrutement", "username": "AgeelinkRH"}, {"id": "777890934021361664", "name": "Elz\u00e9ar Executive Search", "username": "Elzear_Search"}, {"id": "4919475522", "name": "REFEA - Le Recruteur des PME", "username": "AgenceRefea"}, {"id": "2343643404", "name": "Recrutement BigData \ud83c\uddfa\ud83c\udde6", "username": "BigDataFr_"}, {"id": "2479914355", "name": "EHC - Recrutement", "username": "CabinetEHC"}, {"id": "853230320", "name": "La Poste Recrutement", "username": "laposterecrute"}, {"id": "3052127379", "name": "recrutementRH", "username": "recrutementRH"}, {"id": "14855664", "name": "Altaide Recrutement", "username": "altaide"}, {"id": "863017459254800385", "name": "DRH \"Groupe\" du minist\u00e8re des Arm\u00e9es", "username": "DRHmindef"}, {"id": "846451109203980288", "name": "CFE-CGC_Capgemini", "username": "CFECGC_Capgemin"}, {"id": "1867669718", "name": "section CFE CGC CG45", "username": "cfe_cgc_cg45"}, {"id": "2805962768", "name": "CIS AERIEN", "username": "CisAerien"}, {"id": "849234276520529921", "name": "SNEC CFE CGC", "username": "SNEC_CFE_CGC"}, {"id": "2937078005", "name": "CFE-CGC Aquitaine", "username": "CfeCgcAquitaine"}, {"id": "742600746655490048", "name": "CFE-CGC ArianeGroup", "username": "CfeCgcAriane"}, {"id": "727458633144000512", "name": "CFE-CGC_Total", "username": "CFECGC_Total"}, {"id": "364152249", "name": "M\u00e9tallurgie CFE-CGC", "username": "Metalcfecgc"}, {"id": "1264520036", "name": "CFE CGC COFIROUTE", "username": "cfecgcCofiroute"}, {"id": "595417556", "name": "CFE-CGC Dassault 33", "username": "CGC_Dassault33"}, {"id": "914744475821514752", "name": "La f\u00e9d\u00e9ration des Services Publics CFE CGC", "username": "cfecgcfp"}, {"id": "1447083540", "name": "CFE-CGC Airbus group", "username": "cfecgcairbus"}, {"id": "52808449", "name": "CFE-CGC", "username": "CFECGC"}, {"id": "995333912", "name": "CFE-CGC Nokia", "username": "cfecgc_nokia"}, {"id": "356059088", "name": "M\u00e9tal.Bret. CFE-CGC", "username": "SMB_CFECGC"}, {"id": "193751746", "name": "CFE-CGC Orange", "username": "CFECGCOrange"}, {"id": "2819664718", "name": "CFE-CGC Airbus Avions - Airbus Atlantic", "username": "CFECGCAirbusSAS"}, {"id": "95614604", "name": "Acad\u00e9mie de Normandie", "username": "ac_normandie"}, {"id": "909776225001967616", "name": "DSDEN Allier", "username": "DSDEN_03"}, {"id": "97231863", "name": "Acad\u00e9mie de Rennes", "username": "acrennes"}, {"id": "66352671", "name": "Acad\u00e9mie de Poitiers", "username": "acpoitiers"}, {"id": "47293126", "name": "Acad\u00e9mie de Corse", "username": "accorse"}, {"id": "55504573", "name": "Acad\u00e9mie Strasbourg", "username": "acstrasbourg"}, {"id": "508909593", "name": "\u00e9duscol", "username": "Eduscol"}, {"id": "97526494", "name": "Acad\u00e9mie de Nice", "username": "AcademieNice"}, {"id": "971774827207036928", "name": "Gendarmerie de l'Aude", "username": "guendarmerie11"}, {"id": "563203749", "name": "Christophe Boyer", "username": "Chr_Boyer"}, {"id": "2336510246", "name": "Pr\u00e9f\u00e8te de police des Bouches-du-Rh\u00f4ne", "username": "prefpolice13"}, {"id": "724350184688377856", "name": "Gendarmerie d'Ille-et-Vilaine", "username": "Gendarmerie_35"}, {"id": "1055386136569352193", "name": "Porte-parole de la Gendarmerie Nationale", "username": "PorteparoleGN"}, {"id": "430576407", "name": "Eric Lemaire", "username": "Eric_Lemaire"}, {"id": "327317064", "name": "Guillaume BIET", "username": "GuillaumeBiet"}, {"id": "2294502426", "name": "Gendarmerie de l'Ain", "username": "Gendarmerie_001"}, {"id": "390800605", "name": "Mutuelle Un\u00e9o", "username": "mutuelleUneo"}, {"id": "588928889", "name": "PM Giraud", "username": "PMGiraud"}, {"id": "494898937", "name": "L'Essor", "username": "Essor_Gie"}, {"id": "1314505489", "name": "R\u00e9serve Gendarmerie Infos", "username": "ReserveGie"}, {"id": "1036490236191236096", "name": "Gendarmerie des Vosges", "username": "Gendarmerie_088"}, {"id": "1052490797713633280", "name": "Gendarmerie des Yvelines", "username": "Gendarmerie_078"}, {"id": "196260652", "name": "Lo\u00efc BARAS", "username": "LoicBaras"}, {"id": "1277204437", "name": "Amis Gendarmerie", "username": "amisgendarmerie"}, {"id": "826808349677277185", "name": "Chef de corps 1REC", "username": "Chefdecorps1REC"}, {"id": "781473984810512384", "name": "Commandement de la logistique des forces", "username": "comlogterre1"}, {"id": "739831858595307520", "name": "3e Division", "username": "3eDivision"}, {"id": "2868762340", "name": "H\u00f4pitalSainteAnne 83", "username": "ComHiasa"}, {"id": "823146647110774788", "name": "Chef de corps du 1er r\u00e9giment de spahis", "username": "1erSpahis"}, {"id": "760037411602722820", "name": "40e R\u00e9giment d\u2019Artillerie", "username": "40RA_Officiel"}, {"id": "768805433700220928", "name": "COMBRIG 6eBLB", "username": "COM6BLB"}, {"id": "701795323136581632", "name": "Chef de corps du 501e RCC", "username": "501rcc"}, {"id": "913332115340656640", "name": "EMSLB", "username": "bron_esa"}, {"id": "721950720858185729", "name": "Bleuet de France", "username": "BleuetFrance"}, {"id": "827150175521144832", "name": "Chef de corps 1REG", "username": "CDC1REG"}, {"id": "838742942089154560", "name": "L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re", "username": "LegionEtrangere"}, {"id": "2914312419", "name": "Ecole Val-de-Gr\u00e2ce", "username": "SSA_EVDG"}, {"id": "950411785097629698", "name": "Terre Fraternit\u00e9", "username": "TerreFraternite"}, {"id": "2812752806", "name": "R\u00e9serves Terre", "username": "Siege_Anrat"}, {"id": "699165985715130368", "name": "Devenir Aviateur", "username": "DevenirAviateur"}, {"id": "2587662650", "name": "Info Militaire", "username": "news_militaire"}, {"id": "11911322", "name": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa Pr Philippe Juvin, MD PhD", "username": "philippejuvin"}, {"id": "2414913096", "name": "Arm\u00e9eFran\u00e7aise", "username": "ArmeeFR"}, {"id": "1751941302", "name": "ASAF", "username": "ASAFRANCE2"}, {"id": "739740340740075520", "name": "Police nationale 76", "username": "PoliceNat76"}, {"id": "738301247170748416", "name": "Police Nationale 95", "username": "PoliceNat95"}, {"id": "733668427747971072", "name": "Police Nationale 33", "username": "PoliceNat33"}, {"id": "733664714409021443", "name": "Police Nationale 31", "username": "PoliceNat31"}, {"id": "49034729", "name": "Marianne Enault", "username": "MarianneEnault"}, {"id": "155807176", "name": "UNIT\u00c9 SGP POLICE", "username": "UNITESGPPOLICE"}, {"id": "738771158443655168", "name": "Police nationale 34", "username": "PoliceNat34"}, {"id": "2270121055", "name": "Police Nationale 62", "username": "PoliceNat62"}, {"id": "2238803852", "name": "Police Nationale 44", "username": "PoliceNat44"}, {"id": "17677644", "name": "Thibaut Chevillard", "username": "TiboChevillard"}, {"id": "733671388716896256", "name": "Police Nationale 42", "username": "PoliceNat42"}, {"id": "733681594771341313", "name": "Police Nationale 69", "username": "PoliceNat69"}, {"id": "733678563786919939", "name": "Police Nationale 59", "username": "PoliceNat59"}, {"id": "2260259156", "name": "Police Nationale 67", "username": "PoliceNat67"}, {"id": "2282334752", "name": "Police Nationale 06", "username": "PoliceNat06"}, {"id": "2283705403", "name": "Police nationale 35", "username": "PoliceNat35"}, {"id": "3935396909", "name": "Mgen & vous", "username": "MGENetvous"}, {"id": "50287361", "name": "PwC France", "username": "PwC_France"}, {"id": "880359954582036483", "name": "VIGI", "username": "VIGI_MI"}, {"id": "765781676211527680", "name": "Renaud Ramillon-Deffarges", "username": "RenaudRamillon"}, {"id": "769839556405387264", "name": "Laurent Ph\u00e9lip", "username": "PLP178151"}, {"id": "2272857631", "name": "MilHistMuseumBw", "username": "MHMDresden"}, {"id": "999289692347617282", "name": "Commissariat de Versailles", "username": "PoliceNat78000"}, {"id": "2170667322", "name": "Officiers et Commissaires de police", "username": "PoliceSCSI"}, {"id": "1001029225476972545", "name": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur - Alerte", "username": "Beauvau_Alerte"}, {"id": "833592482", "name": "Changer Paris", "username": "GpeChangerParis"}, {"id": "704318531765182464", "name": "M2 S\u00e9curit\u00e9 et D\u00e9fense \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "username": "M2secudef_assas"}, {"id": "948102937284431872", "name": "Commissaires de la Police Nationale SCPN", "username": "ScpnCommissaire"}, {"id": "775959214057336832", "name": "Gouverneur militaire de Paris (GMP)", "username": "Gouv_mili_Paris"}, {"id": "192130715", "name": "Laurence Sailliet", "username": "lsailliet"}, {"id": "2881158561", "name": "D\u00e9put\u00e9s Les R\u00e9publicains", "username": "Republicains_An"}, {"id": "889117415463944192", "name": "Chef de corps 35eRAP", "username": "35eRAP_CDC"}, {"id": "1057541175555645440", "name": "Chef d'\u00e9tat-major de l'arm\u00e9e de Terre", "username": "CEMAT_FR"}, {"id": "954437545860976640", "name": "Nemrod ECDS", "username": "Nemrod_ecds"}, {"id": "1358827794", "name": "Philippe Bas", "username": "BasPhilippe"}, {"id": "1931057509", "name": "Fran\u00e7ois GROSDIDIER", "username": "GrosdidierMetz"}, {"id": "226513972", "name": "ANORGEND - les r\u00e9servistes de la gendarmerie \ud83c\udde8\ud83c\uddf5", "username": "anorgend"}, {"id": "1058722929830174721", "name": "Euromed-IHEDN", "username": "Euromed_IHEDN"}, {"id": "3025757015", "name": "Actu17", "username": "Actu17"}, {"id": "3369320176", "name": "Ville de Lorient \ud83c\uddfa\ud83c\udde6\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "VilledeLorient"}, {"id": "19556781", "name": "Rhein-Zeitung", "username": "RheinZeitung"}, {"id": "515495696", "name": "Villes de France", "username": "villes2fr"}, {"id": "273989113", "name": "R\u00e9gions de France", "username": "Regionsdefrance"}, {"id": "1547756276", "name": "AMRF", "username": "Maires_Ruraux"}, {"id": "249606051", "name": "France urbaine", "username": "France_urbaine"}, {"id": "413165525", "name": "Intercommunalit\u00e9s de France", "username": "IntercoDeFrance"}, {"id": "2527819680", "name": "Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires", "username": "ANCTerritoires"}, {"id": "942481866145304576", "name": "Institut de recherche sur la fiscalit\u00e9 (IRFFI)", "username": "IRFFIfrance"}, {"id": "414046561", "name": "Le Stube", "username": "LeStube"}, {"id": "904335756", "name": "Laurent BARTHE", "username": "Laurentbarthe75"}, {"id": "2546253402", "name": "INHESJ", "username": "inhesj"}, {"id": "1097960017", "name": "Swehockey", "username": "swehockeyse"}, {"id": "945778548", "name": "Tre Kronor", "username": "Trekronorse"}, {"id": "211260840", "name": "27e Bataillon de Chasseurs Alpins", "username": "27eBCA_officiel"}, {"id": "2404157665", "name": "InfosDesMilis", "username": "InfosDesMilis"}, {"id": "817378653923373056", "name": "2022 #IIHFWORLDS", "username": "2022iihfworlds"}, {"id": "4275421283", "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Sall\u00e9e", "username": "fred_sallee"}, {"id": "748238044994670593", "name": "Pionniers Chamonix", "username": "PionniersHockey"}, {"id": "2909405713", "name": "Militaires'Actu", "username": "MilitairesActu"}, {"id": "593809658", "name": "Les Aigles de Nice \ud83e\udd85", "username": "LesAiglesdeNice"}, {"id": "340182763", "name": "Les Pingouins", "username": "MorzineHockey"}, {"id": "750665393426034688", "name": "EFMS", "username": "EqFranceMiliSki"}, {"id": "3206051225", "name": "Thibault ISABEL", "username": "ThibaultIsabel"}, {"id": "121729548", "name": "Les Rapaces de Gap", "username": "Lesrapacesdegap"}, {"id": "409840467", "name": "Gothiques d\u2019Amiens", "username": "Gothiques_AHE"}, {"id": "2457923504", "name": "Hockey en France", "username": "Hockeyenfrance"}, {"id": "1387130245", "name": "France Hockey", "username": "france_hockey"}, {"id": "252974098", "name": "CMS Francis Lefebvre", "username": "cms_fl"}, {"id": "3092282955", "name": "Jean-Baptiste Gardes", "username": "JBGardes"}, {"id": "1439649558", "name": "Comit\u00e9 de soutien avec Aur\u00e9lie Pirillo", "username": "AvecAPirillo"}, {"id": "4898492841", "name": "SifcoFormation", "username": "SifcoFormation"}, {"id": "846341465718579202", "name": "Actucomtoise.info", "username": "actucomtoise"}, {"id": "2205307848", "name": "La French Tech", "username": "LaFrenchTech"}, {"id": "850276523789565952", "name": "La French Fab", "username": "LaFrenchFab"}, {"id": "111188155", "name": "Basile Fanier", "username": "basilefanier"}, {"id": "1183008476", "name": "Fran\u00e7ois Digard", "username": "fdigard"}, {"id": "3197257606", "name": "Joseph Henrotin", "username": "JosephHenrotin"}, {"id": "920920188064817152", "name": "B\u00e2tir", "username": "Batirofficiel"}, {"id": "3293834854", "name": "AEGES", "username": "AEGEStrategie"}, {"id": "4732645103", "name": "CHEM", "username": "CHEM_FR"}, {"id": "736550424300392448", "name": "\u00c9cole de Guerre", "username": "ecoledeguerre"}, {"id": "3739903936", "name": "Fondation Saint-Cyr", "username": "FondationStCyr"}, {"id": "32822249", "name": "Christophe Buffet Avocat Immobilier / Public \u2b07\ufe0f", "username": "CBuffetAvocat"}]