<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="mazarinades_lettres" xml:id="Moreau2268_GBOOKS">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main" source="Moreau">Lettres de monseigneur l'éminentissime cardinal de Retz,
          archevêque de Paris, au roi et à la reine.</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName role="XML_Encoding">Roblin Camille <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="XML_Encoding">Lecha Mélanie <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0001-9518-1040">Abiven Karine</persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0002-4795-2362">Lejeune Gaël</persName>
          <persName role="OCRisation" ref="orcid:0000-0002-0007-1664">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2021-06-08">8 juin 2021</date>
        <availability status="restricted" n="cc-by">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref target="https://books.google.fr/books?id=Rq-wamJo1lkC&amp;hl=fr"/>
          <author ref="isni:0000000121441815">
            <persName>
              <forename>Jean-François</forename>
              <surname>Gondi (De)</surname>
            </persName>
          </author>
          <persName role="recipient" ref="isni:0000000383255772">
            <forename>Louis</forename>
            <surname>Bourbon (De)</surname>
          </persName>
          <persName role="recipient" ref="isni:0000000055360231">
            <forename>Anne</forename>
            <surname>Autriche (D')</surname>
          </persName>
          <title source="Moreau">Lettres de monseigneur l'éminentissime cardinal de Retz, archevêque
            de Paris, au roi et à la reine.</title>
          <pubPlace>Sans Lieu</pubPlace>
          <publisher>Sans Nom</publisher>
          <date source="Moreau" when="1656">1656</date>
          <date source="Antonomaz" when="1656-06-18">datée du 18 juin 1656</date>
          <extent>
            <measure unit="page" quantity="3"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="none" cert="low" target="none"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:2996944">Lyon</settlement>
            <institution>Bibliothèque municipale de Lyon</institution>
            <repository>Réserve</repository>
            <idno type="cote">Rés 313062</idno>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>True</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="Mazarine"/>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="genre">lettre</term>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subject"/>
        </keywords>
      </textClass>
      <settingDesc>
        <setting xml:id="evt_Moreau_108" source="Moreau">
          <p>Sans étiquette</p>
          <date when="1654-01">1654-01</date>
        </setting>
      </settingDesc>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="not_corrected"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <p><pb n="1"/>
        <lb/>LETTRE
        <lb/> ¬
        <lb/> Rr. 7
        <lb/>IJT
        <lb/>L IVL L I IVL I I L LN L
        <lb/>CARDINAL DE R
        <lb/>¬
        <lb/>IT
        <lb/> ¬
        <lb/>
        <lb/>AD O LVL L
        <lb/>E e
        <lb/>2 9
        <lb/> ARCHEVESQVE DE PAis.
        <lb/>MESSIEVRS Ses Grands Vicaires.
        <lb/>ÀMESSIEVRS.
        <lb/> Ayant reconnul’obligation indiſpenſable que i’auois d’oſter à Mon¬
        <lb/>ſieur Duſauſſay, Eueſque de Toul, le pouuoir qu’il tenoit de moy depuis quel¬
        <lb/>temps en qualité de mon Grand Vicaire, ie ne voyois nulle apparence de
        <lb/>craindre qu’vne conduitte ſi legitime puſt eſtre ex posée à la condemnation des
        <lb/>Cenſures les plus ſeueres, &amp; ie me perſuadois ne deuoir me iuſtiffier deuant les
        <lb/>hommes equitables que de la patience auec laquelle i’auois ſouffſert de ſi grands
        <lb/>deſordres ſans y apporter vn promprt remede. Mais ic viens de remarquer eu
        <lb/>ce tencontre qu’il n’y a rien de ſi innocent que l’on ne puiſſe blaſmer, &amp; que
        <lb/>les actions les plus iuſtes trouuent toujours des aceuſateurs qui taſchent de
        <lb/>leur faire chãger de nature en les deguiſant aucc des couleurs eſtrangeres. C’eſt
        <lb/>ce qui porte les amis de M. le Cardinal Mazarin à deſcrier publiquement en ce
        <lb/>pays cy cetre reuocation que i’ay faite par des motifs ſi preſsãts, &amp; la faire
        paſſer
        <lb/>pour vne action d’imprudence, à faire courir le bruit que c’eſt vn effet de pre¬
        <lb/>cipirarion; Il y en a meſme quelques vns qui pretendent que ie n’ay pû agit
        <lb/>en cette maniere, n’y deſtituer vn Officier qui auoit receu de moy toute ſa
        <lb/>Commiſſion.
        <lb/>Certes ie n’auois point cru qu’il fuſt neceſſaire d’employer beaucoup de
        <lb/>diſcours quand les choſes parlent aſez d’elles meſmes: Et comme la conduitte
        <lb/>de ce Grand Vicaire n’eſtoit qu’vne continuclle preuarication de mes droits,
        <lb/>ou pluſtoſt de ceux de l’Egliſe qu’il deuoit conſeruer fidellement, ie ne m’eſtois
        <lb/>pas fort eſtendu ſur les raiſons que i’auois de la reuoe quer, n’y dans la Lettre
        <lb/>que i’en ay eſerite à Meſſieurs de l’Aſſemblée du Clergé, n’y dans les actes de
        <lb/>lareuocation meſme, par ce que d’vne part i’auois deſſcin d’eſpargner l’honneur
        <lb/>des intereſſez, &amp; que de l’autre i’eſtimois ne me deuoir pas mettre en peine
        <lb/>de repreſenter des raiſons qui me paroiſſoient toutes tres-ſenſibles.
        <lb/>Mais puiſque l’on commence à faire en ce pays cy tant de bruit &amp; tant d’é́cla1
        <lb/>ſur ce ſuiet, &amp; qu’il eſt ayſé de iuger que l’on en fera encore plus à̀ Paris pout
        <lb/>ſouleuer les enfans contre leur pere, ic me ſens obligé́ par toutes ſortes de
        <lb/>conſiderations de vous faire connoiſtre partieulierement mes intentions &amp;
        <lb/>les motifs que i’ay eus deuant les yeux, &amp; i’eſpere de voſtre fidelité qu’apres
        <lb/>81SoG <pb n="2"/>
        <lb/> Peſe auee moy, vous aurez aſez de aele pour en faire part à oue
        <lb/>le monde.
        <lb/>Ce n’eſt donc pas pour vous que ie parle dans cette Lettre. Vous recon¬l
        <lb/>noiſſez ſans doute que cette reuocation eſt ſuffiſamment iuſtiffié́e par la plus
        <lb/>ſouueraine de toutes les loix qui eſt celle de la neceſſiré. Vous auez veu par
        <lb/>mon procedé qu’il y a plus de ſuiet de m’aceuſer de trop de patience que de
        <lb/>m’attribuer aucune precipitation, &amp; ſi voſtre modeſtie vous empeſche de teſ¬
        <lb/>moigner qu’ayant à faire ce changement, i’ay deu ſelon les regſes de la pru¬
        <lb/>dence vous choiſir auant tous les autres. Ie me promets que toutes les perſonnes
        <lb/>equitables en de meureront d’accord pour peu qu’ellcs faſſent dereflexionſur
        <lb/>les circonſtances de cette affaire
        <lb/>Lors que l’on me preſenta ſix perſonnes pour choiſir vn Grand Vicaire, c’eſtoie
        <lb/>dans vn temps ou Sa Sainteté, rtoute l’Egliſe Gallicane, tous les peuples, &amp;
        <lb/>M. le Cardinal Maarin luy meſme m’auouoiene pour Archeueſqueil faſoit l
        <lb/>abſolument apres cette reconnoiſſance publique que les choſes ſe remiſſent
        <lb/>dans leur ordre naturel: Et il n’y reſtoir plus de difficulteé que de la part de
        <lb/>ceux qui ayant exercé vne extreme violence, &amp; la voyant vniuerſellement
        <lb/>condamnée cherchoient vn pretexte &amp; vn moyen honorable pour en ſortir.
        <lb/>inſi eon di ſe enu dune douir ie me ſeanu ispour lea de ſenire de e ouuu.
        <lb/>pas leur fut vtile &amp; ne macquiſt nul auantage nouueau. I’acceptay cet expe¬
        <lb/>dient prouiſionnel comme vne marque viſible de la forteinclination que i’auois Sl
        <lb/> la paix. &amp; ie ne la pouuois faire mieux paroiſtre qu’en confiant mon autorité
        <lb/>à vne perſonne qui m’eſtoit propoſée par M. le Cardinal Mazarin.
        <lb/>Il eſt vray que ie n’ay point eu de peine a le preferer aux cinqautres qui ayant
        <lb/>agi ou eſcrit contre moy portoient l’excluſion auec eux, quoy que ce fuſt me
        <lb/>preſcrire vne condition aſſez dure que de me reduire à̀ la neceſſité de donnet;
        <lb/>lJ’adminiſtration de mon Dioceſe d vn ſeul homme, &amp; que la liberté de choiſi
        <lb/>de ſix perſonnes celuy qui me ſeroit le plus agreable ne fuſt en effet qu’vne
        <lb/>liberté apparente: neantmoins ie creus auoir des raiſons d’accepter cette con¬
        <lb/>dition qui m’eſtoit proposce par la Cour, &amp; de nommer ſans crainte vn
        <lb/>homme de qui i’auois tant de ſuiet de conceuoir toutes ſortes d’eſperances
        <lb/>auantageuſes.
        <lb/>Ie le voyois engagé de puis long temps dans le ſeruice de noſtre Maiſon. 1l
        <lb/>tenoit la qualité d’Official du choix qu’en auoit fait M. l’Archeueſque de Paris
        <lb/>mon Predeceſſeur &amp; Onele d’heureuſe memoire. N’auoit-je pas tout ſuiet de
        <lb/>croire que le laiſſ’ant dans cette meſme qualité &amp; luy en donnant meſme vne
        <lb/>mouuelle, que mon eſloignement d’vne part, &amp; la ſplendeur de mon Dioceſe
        <lb/>de l’autre rendoit tres-conſiderable, ie l’engageois à vne erernelle reconnoiſ¬ (
        <lb/>ſance par cette marque particuliere de mon eſtme, &amp; que ne luy adreſſant que
        <lb/>des ordres concernants le bien de tout mon Dioceſc, il les accepteroit auec
        <lb/>reſpect, les publiroit auec ſoin, &amp; les exceuteroit auec zele.
        <lb/>Cependant ſa conduite a eſté bien opposée aà ſes obligations. Il auoit receu
        <lb/>de ma part vn commande ment prcciz de donner au Roy toutes les preuues <pb n="3"/>
        <lb/>3
        <lb/>imaginables d’vne inuiolable fidelité pour faire ceſſer les vains pretextes d
        <lb/>ceux qui m’acecuſent de ne m’eſtre par acquité d’vn deuoir qu’ils m’ont em¬
        <lb/>peſché de rendre. Et pour commencecr l’exercice de ſa charge par vne preua¬
        <lb/>rication honteuſe, il ſupprima vne procuration que ie luy auois enuoyée pour
        <lb/>faire le Serment de fidelité.
        <lb/> Il n’auoit point d’autre puiſſance pour la conduitte de mon Dioceſe que
        <lb/>celle qu’il auoit receu de moy, mais auſſitoſt que ie l’en ay reueſtu il a entrepris
        <lb/>de m’en deſpouiller moy meſme. I’ay encore entre mes mains des Actes publics
        <lb/>o il prend a qualité de Grand Vicaire de l’Archeueſché́ de Paris, comme ſi
        <lb/>mon Siege eſtoit vacant: Il me degrade luy meſme par cette vſurpation, &amp;
        <lb/>comme ſi ie l’auois choiſi pour me faire ſouffrir vne mort: Il prend par ambi¬
        <lb/>tion, ou par condeſcendance à̀ la Cour vn tiltre que les Officiers de l’Egliſe
        <lb/>ne portent iamais que dans le deuil de la mort de leurs Eueſques.
        <lb/>Si deux Euefques ont entrepris de faire dans mon Dioceſc des ordinations
        <lb/>que le Papa a regardées comme ſacrileges, &amp; ſi vne nouueauré ſi pernicieuſe,
        <lb/>ma obligé de les traittrer comme ſuſpends, ce ſont les ſeuls qu’il choiſit cntre
        <lb/>vne infinite d’autres, pour officier Pontificalement dans ma Metropole &amp; pour
        <lb/>y donner les Ordres.
        <lb/>Si ie luy enuoye vn Mandement pour la Paix vniuerſelle, &amp; ſi ic luy donne
        <lb/>ordre de le faire publier au peuple dans la conioncture du Iubilé &amp; du temps
        <lb/>de Paſques, afin de porter ſes fideles de mon Dioceſe à obtenir par vne conſ¬
        <lb/>piration de prieres la iouiſſance d’vn ſi grand bien, qui eſt le ſouhait publie
        <lb/>de toute l’Europe, il ſupprime cet ouurage de pieté, iſ enuie à la deuotion du
        <lb/>peuple cerre exhortation paterne le, s’eſtabliſſant au deſſus de moy, il con¬
        <lb/>damne ce que t’approuue, comme ne pouuant ſouffrir que tous mes Dioce¬
        <lb/>ains fuſſent pleinement perſuadez de mes ſinceres intentions.
        <lb/>Si mes ennemis introduiſent contre moy vne excommunication politique,
        <lb/>en faiſant deffenſe aux peuples &amp; aux Paſteurs que Dieu ma ſoumis, d’auoir
        <lb/>aucun commerce auec moy, non ſeulement il demeure dans le ſilence, mais
        <lb/>meſime il ſemble qu’il ſe ioigne à̀ mes perſecuteurs, &amp; qu’il entre dans leurs
        <lb/>paſſions aucc vne complaiſance aueugle.
        <lb/>Quel Grand Vicaire meritaamais d’eſtre deposé, ſi ce luy-cy eſt encore digne
        <lb/>d’exercer vne charge de cette natute? Quel Officier peut iamais deuenir cou¬
        <lb/>pable d’auoir trahi Ies droits de l’Egliſe ſi celuy-cy eſt inocenr? E t auec qu’elle
        <lb/>conſcicnce auroi-ie pu ſouffrir plus long-temps dans cctte fonction ſainte, vn
        <lb/>homme qui enſeigne à̀ mes cnnemis à meſpriſer les Cenſures, &amp; qui ne craint
        <lb/>pas luy meſme, de s’engager en des liens ſi cerribles;
        <lb/>Certes ſi ie l’auois reuocqué à l’inſtant meſme qu’il s’eſtoit ioueé de mes Or¬
        <lb/>dres, &amp; qu’il n’auoit fait nulle inſtance de s’acquiter en mon nom du Scrment
        <lb/>de fidelité, i’aurois vsé d’vn droit legitime &amp; naturel, &amp; peſonne ne pour¬
        <lb/>roit m’en accuſer auec iuſtice? Mais i’eſtois ſi eſloigné d’air auec precipit¬
        <lb/>tion dans vne affaire ſi importante, que jma patience n’auroit p encorc eſt
        <lb/>conſommé́e s’il n’eut eſté queſtion que de ſoutfrir tout le preiudiee que i’ay <pb
          n="4"/>
        <lb/>4
        <lb/>ene e ene e e e er
        <lb/>receu en mes propres intereſts, &amp; i’aurois porté ſans ́clat la peine de ma
        <lb/>bonne ſoy.
        <lb/>que celuy qui deuoit les arreſter, affeétoit de ſe ſeruir dans la ceremonie de s
        <lb/>Ordres &amp; autres fonctions Pontifcales, de deux Eueſques qui auoient encouru
        <lb/>la ſuſpenſion, &amp; qu’il ſe lioit effectiuement aucc eux, en leur donnant vn pou¬
        <lb/>uoir dans lequel ils ne pouuoient eſtre r’eſtablis que par l’autorité du Pape;
        <lb/>quand i’ay veu que les regles de ma conduite m’eſtoient marqueées par celle¬
        <lb/>neſime du S. Siege, &amp; que quelques-vns de ceux qu auoient receu les Or¬
        <lb/>dres de ces Prelats dans mon Dioceſe, s’eſtant preſenté́s à Rome pour faire
        <lb/>leuer lreouluruie qu ili eeonoiſroienur uon neoore, nmianoeie ee ren¬
        <lb/>uoyés pour les reſtablir? pouuois-ie laiſſer plus long-tenps M. Duſauſſay dans
        <lb/>la charge de mon Grand Vicaire ſans approuuer ſes entrepriſes? me rendr
        <lb/>complice de ſes preuarications, &amp; laiſſer tout mon Dioceſe dans le deſordre ?
        <lb/> l’auoüie que ie n’ay point creû que la patience d’euſt aller iuſqu’a ce point-là.
        <lb/>Ce n’eſt pas que depuis auoir donné la direction de mon Dioceſe à cet Ofa¬
        <lb/>cier, ie ne me ſuis mis encore en toutes ſortes de deuoirs, &amp; n’aye tenté par
        <lb/>moy meſme &amp; par mes amis toutes les voyes imaginables de ſourmiſſion &amp; de
        <lb/>reſpect. Ie ſçauois que tout ſujet quelque innocent qu’il puiſſe eſtre, eſt obligé́
        <lb/>d’employer tout ce qui ſe peut praticquer en conſcience, pour appaiſer la co¬
        <lb/>lere de ſon Souuerain, quand les artifices de ſes ennemis l’on fait tomber
        <lb/>dans ſa diſgrace.
        <lb/>Mais tous mes efforts ſe ſont trouuez inuriles lors que ie penſois vna peu
        <lb/>reſpirer pres vne oppreſſion ſi longue, i’ay veu de nouueaux orages fondre ¬
        <lb/>encore ſur ma teſte, &amp; ſur celle de mes amis.On laiſſe les Curés dans l’exil, quoy
        <lb/>que l’on nc puiſſc leur reprocher d’autre crime qu’vn zele tres-Chreſtien pous
        <lb/>les intereſts de l’Egliſe, que le Pape s’interreſſe pour leur rerour, &amp; que Sa
        <lb/>Sainteté en ayt donné́ des ordres precis à ſon Nonce. On proſcrit de nou¬
        <lb/>ueau mes amis, on oblige mes Fermiers de porter mes Reuenus à l’Eſpargne,
        <lb/>&amp; on’les pourſuit pour y compter. Le Patrimoine de mon Egliſe auquel on
        <lb/>n’auoit pas encore toucheé iuſqu’à ce temps-la, eſt enleué par vne Confiſcation
        <lb/>gnominieuſe. L’onpublie vne interdiction generalle de conmmerce auec moy,
        <lb/>&amp; ce qui eſt plus eſtrange, e’eſt que par cette interdiction generalle de com¬
        <lb/>merce, on ruyne la nominatrion de ce Grand Vicaire que ie n’auois pris que
        <lb/>par deference. Car m’eſtant reſerué́ par les Prouiſions que ie luy ay en¬
        <lb/>uoyé́es, le droit de pouruoir aux Benefices, cet acte meſme portoit vn enga
        <lb/>gement de s’addreſſer à moy pour ce ſujet, qui cft l’vne des parties les plus
        <lb/>importantes à la charge Epiſcopalle: Et en defendant à tous les ſujets du
        <lb/>Roy, de toutes conditions, d’auoir aucun commerce auec moy comme auec
        <lb/>leur Archeueſque, On ruinoit d’vne main ce que l’on ſembloit eſtablir de
        <lb/>l’autre, on empeſchoit q’on ne pût executer la condition principale de la
        <lb/>nomination de ce Grand Vicaire, &amp; on me donnoit ſujet de le reuocquer par
        <lb/>cette iniuſtice, quant d’ailleurs ie n’en aurois pas ei tant d’autres cauſes;
        <lb/>Enfin <pb n="5"/>
        <lb/>Enfin dans vn temps ou i’auois tout ſujer d’eſperer vn peu de paix pour l’E¬
        <lb/>gliſe, &amp; de tréue aux entrepriſes continuelles contre mon autorité &amp; contre
        <lb/>mes droits, ie me ſuis veu ftuſtré d’vne eſperance ſi legitime, &amp; reduit dans
        <lb/>vn eſtat plus dur &amp; plus ſaſcheux que iamais.
        <lb/>Apres cela ie ne ſç̧ay quel fondement peuuent auoir ceux qui m’accuſent
        <lb/>de precipitation, puis que non ſeulement il n’y eut iamais vne neceſſité plus
        <lb/>preſſante, mais meſme que ne pouuant me diſpenſer de reuocquer ce Grand
        <lb/>Vicaire ſans trahir mon Caractere &amp; mon honneur, i’ay eu ſoin de nommer en
        <lb/>ſa place ccux àd qui i’auois donné ce pouuoir au commencement de mon Epiſ¬
        <lb/>copat.
        <lb/>Les ſeruices que M. Chaſſebras a rendus ſi genereuſement à̀ l’Egliſe, en fai¬
        <lb/>ſant cout ce qu’vn Grand Vicaire obeiſſant à ſon Archeueſque eſt Sbligé de luy
        <lb/>rendre, ſans bleſſer la fidelité &amp; le reſpect qu’il doit à ſon ſouuerain; Ces ſer¬
        <lb/>uices ſi importans ne pouuoient-ils pas me porter à le conſi derer vniquement,
        <lb/>&amp; à̀ le rendre ſeul depoſitaire de mon autorité, apres qu’il l’auoit ſouſtenuë
        <lb/>auec vne fidelité ſi excmplaire?
        <lb/>Cependant i’ay creu que ma moderation ſeroit eſtimé́e de tout le monde
        <lb/>ſi ie vous nommois auant luy, par ce que non ſeulement vous auiez exercé les
        <lb/>premiers, mais meſme qu’ayant eſté eſloignez ſi long-téps vous veniez d’eſtre
        <lb/>rappellez de voſtre exil par labonté de noſtre auguſte Monarque, &amp; ne portiez
        <lb/>plus ſur vous meſmes les marques de l’indignation de ſa Maieſté.
        <lb/>Par l’eſtablſſement de Monſieur Duſauſſay vous n’eſtiez point reuoquez
        <lb/>falloit-il que vous euſſiez part aux iuſtes traitements qu’il a receu, puiſque
        <lb/>voſtre conduitte eſtoit ſi differente de la ſienne, &amp; pouuois-ie dans cette
        <lb/>conioncture ſans faire tord à voſtre honneur &amp; au mien vous oſtcr ’exercice
        <lb/>du pouuoir qui vous eſtoit demeuré?
        <lb/>I’ay donc conſideré dans ce choix voſtre merite, &amp; la bien ſceance tout en¬
        <lb/>ſemble: Ile connois voſtre moderation d’vne part &amp; voſtre fermeté de l’aurre.
        <lb/>Et comme mon intention n’aiamais eſté que mes Grands Vicaires manquaſſent
        <lb/>à la fidelité &amp; au reſpet qu’ils doiuent au Roy. I’ay creu auſſi eſtre obligé de
        <lb/>mettre mon autorité entre les mains de perſonnes capables de ſouſtenir les
        <lb/>intereſts de l’Egliſe par les voyes legitimes &amp; Eceleſiaſtiques.
        <lb/>Tout le monde ſcait qu’elle a eſte attaquée par toutes ſortes d’entrepriſes
        <lb/>depuis que ie ſuis Archeueſque: que ſes immunités ſacrées ont eſté violes en
        <lb/>outes manieres que l’on a commis contre mes Grands Vicaires &amp; contre moy
        <lb/>les dernieres violences &amp; que l’on n’a pas encore veu la moindre reparation
        <lb/>de tant d’iniures ſi atroces.
        <lb/> N’eſt-il pas temps de faire ceſſer le ſeandale, de tirer l’Eſpouſe de Ieſus¬
        <lb/>Chriſt de l’oppreſſion où elle eſt par la puiſſance de ceux qui ſont plus parti¬
        <lb/>culierement obligez de la deffendre, d’oppoſer les armes innocentes da la
        <lb/>diſcipline aux entrepriſes de l’iniquité &amp; d’empeſcher que le deſordre ne regne
        <lb/>plus long remps dans le ſanctuaire.
        <lb/>Quand meſme il ne s’agiroit que de mon Reuenu temporel, ce n’eſt pas <pb n="6"/>
        <lb/>mplement vn intereſt particulier, &amp; qui ne eoncerne que ma perſonne, c’eſt
        <lb/>n bien ſacré dont la retention eſt ſacrilege, &amp; les ſainits Eueſques ont ſou¬
        <lb/>uent employé toute la ſeuerité de l’Egliſe pour en arreſter l’vſurpation.
        <lb/>enmdoſe neude e neieaee erelſe pene en enreſleieſiu feou den¬.l
        <lb/>ennemis ? Que pouuois-je attendre d’eux qu’vne ſuitte de tant d’excez &amp; de
        <lb/>unt de viones Et la foibleſſe de Monſieur Duſauſſay qui eſtoit d’intel¬ i
        <lb/>ligence auee eux pour appuier leur iniuſtice, ne m’auoit elle pas mis hors
        <lb/>d’eſtat d’eſperer iamais ny la repararion de tant d’iniures ny le reſtabliſſemeut
        <lb/>de ma dignité.
        <lb/>Er arne il a fallu ou abandonner tous les droits de mon Egliſe par la plus
        <lb/>infame de toures les laſchetez, ou me reſoudre neceſſairement à en confier le
        <lb/>fſoin à des gens capables de les ſouſtenir.
        <lb/> I’auois meſme vne raiſon toute particuliere de vous ordonner de continuer
        <lb/>cette charge Les moindres deffauts dans les formalitez ordinaires auroient!
        <lb/>eé ̀ mes ennemis des pretextes auantageux pour n’y pas reconnoiſtre mes ¬
        <lb/>Grands Vicaires, &amp; il n’eſtoit pas en ma liberté de faire valoir auecune Con¬
        <lb/>miſſion nouuelle, parce qu’ils en auroient empeſché l’enregiſtrement.
        <lb/>Ainſs il vous eſt aiſe de faire voirà tout le monde que dans vne ſi grande
        <lb/>neceſſité qu’a eſté celle ou ie me ſuisveu, de reuocquer vn Grand Vicaire qui
        <lb/>agiſſoit contre moy en ennemy declaré, i’ay gardé exactement toutes les regles?
        <lb/>de la prudence. Et que le choix que i’ay fait de vos perſonnes eſtoit celuy
        <lb/>meſme que ie deuois faire pour agir auec iugemenc &amp; moderation.
        <lb/>Il n’y a d’ailleurs nulle apparence qu’on veille maintenir ce que peu de
        <lb/>gens ont oseé auancer en ce pays cy, que M. Duſauſſay ayant eſté eſtabli anec
        <lb/>I’agré́ement du Roy ne pouuoit eſtre reuocqué, &amp; ceux qui parleroient de la¬
        <lb/>ſorte ne ſe ſouuiendroient guere des regles de l’Egliſe, n’y de la conioncture
        <lb/>ou eſtoient les afaires au moment de cette nomination Certes bien loing
        <lb/>d’entrer en aucun traiteé, n’y de m’engager à vne conuétion qui m’impoſaſt vne
        <lb/>ſi dure neceſſité &amp; vne obligation ſi faſcheuſe pour l’auenir: Il n’y auoitrien
        <lb/>qui me contraigniſt de me ſeruir de cet expedient que pluſieurs hommes ſages
        <lb/>preuoyoient bien me deuoir eſtre ruyneux. I’eſtois reconneu Archeueſque
        <lb/>par le Roy, &amp; par les Miniſtres aufſi bien que par le Pape, par le Clergé, &amp;
        <lb/>par tous mes Dioceſains, la puiſſance de nommer ce Grand Vicaire reſidant
        <lb/>vniquement en moy, ſa nomination ne m’a rien acquis de nouueau. Comme
        <lb/>il n’appartient qu’à̀ moy ſeul de l’eſtablir,i’ay eu auſſi tout ſeul le pouuoir de
        <lb/>le defaire I’ay ſeulement pretendu en le nommant, donner vn teſmoignagé
        <lb/>conſiderable de mon reſpect au Roy &amp; de ma moderation, &amp; obtenir en
        <lb/>fin Iuſtice par cetrte deference qui n’eſt pas commune. Tout ce qui y eſt in¬
        <lb/>teruenu n’a eſté que volontaire. La Commiſſion propre de M. Duſauſſay
        <lb/>marque la dé́pendance entiere qu’il conſeruoit de moy. Ainſi ie n’ay rien fait
        <lb/>qui puiſſe fairc croire que ie me ſois imposé aucune loy, &amp; ie n’aurois pas
        <lb/>pû meſmes me lier les mains n’y m’oſter le droit qu’ont tous les Eueſques de
        <lb/>ahoiſir eux meſmes ceux qu’ils iugent propres aà gouuemer leurs Dioceſes ſans <pb n="7"/>
        <lb/> 7
        <lb/>tahlr mon honneur &amp; ma conſcience, &amp; donner vn petnicieux execmple d’aſ¬
        <lb/>ſeruir l’Epiſcopat à̀ la puſſance des Grands. Tout traite en cere matiere, d
        <lb/>parler proprement, ſeroit abuſif, &amp; metrroit en commerce les ca oſes ſpiritael¬
        <lb/>les. Ce ne ſeroit plus eſtre Eueſque que de nom, que de l’eſtre ſous vne conli¬
        <lb/>tion ſi ſeruile. Ce ſeroit entierenent aſſujettir la Iuriſdiction Ecc’eſiſtique
        <lb/>la ſeculiere, &amp; donner lieu à des Grands Vicaires eſtablis de cette ſorte, d: ſe
        <lb/>croire, &amp; ſe dire les 4rands Vicaires des Eueſchez pluſtoſt que des Eueſues.
        <lb/>Enfin fi ſelon les principes indubirables du Droit il n’y a point de Grand Vicai¬
        <lb/>re quine ſoit deſtituable par ſon Eueſque, il eſt certain auſſi qu’il n’y a point
        <lb/>de circoſtance en cetre rencontre qui me puiſſe lier les mains mais aucontraire
        <lb/>vne infinité de raiſons &amp; de circonſtances iuſtiffient ma conduitte &amp; font re¬
        <lb/>marquer ſenſiblenent que ie n’ay pas decüi taiſonnablement en prendre vn autre.
        <lb/>Toutes ces conſiderations eſtant appuyées par voſtre zele, ſatisferon ſans
        <lb/>doute les plus opiniaſtres, &amp; i’eſpere que vous ne trouuerez point de conera¬
        <lb/>dicteur quand vous aſſcurerez que mes intentins ſont ſinceres &amp; tranquiles,
        <lb/>&amp; que mon deſſein n’eſt point de faire des choſes deſagreables. Mais tant
        <lb/>qu’on fera les dernieres violences à l’Egliſe, &amp; que l’on demandera des pe¬
        <lb/>ſonnes agreables pour continuer ces meſmes violences, pour m’opprimer &amp;
        <lb/>me priuer de tous mes droits, &amp; que l’on pretendra l’exiger d’autorité, &amp; le
        <lb/>metre en condition comme ſi ma qualité d’Archeueſque dependoit de la
        <lb/>puiſſance ſeculiere N’eſt-il pas iuſte que i’eſſaye de me deffendre de toutes
        <lb/>ces violences par toutes les voyes raiſonnables &amp; E ccleſiaſtiques? Pourueu
        <lb/>qu’on les faſſe ceſſer, que l’on commence a faire iuſtice à̀ vn Archeueſque
        <lb/>perſecuté, que les immunitez Eccleſiaſtiques ne ſoient plus meſprisées aucc
        <lb/>tant d’outrages, on me verra aſſurement touùjours tres-diſposé́ d’apporter de
        <lb/>ma part toutes les facilitez poſſibles, pou contribuer à la paix, de ſacrifier
        <lb/>mes intereſts particuliers en faueur de la reconciliation publique, &amp; d’agreet
        <lb/>toutes les condeſcendances qui ne ſeront point contraires au bien &amp; à̀ la cd’i¬
        <lb/>gnité de I’Egliſe. I’eſperc tout de voſtre prudence &amp; de voſtre genereuſe
        <lb/>conduite, Et ſuis,
        <lb/>MESSIEVRS,
        <lb/>A aine aſffe, e 8. ai
        <lb/>1656.
        <lb/>Voſtre tres-affctionneé à̀ vous ſeruir,
        <lb/>Le Cardinal de Rets, Archecueſque
        <lb/>de Paris. <pb n="8"/>
        <lb/>2
        <lb/>,
        <lb/>a GOogle </p>
    </body>
  </text>
</TEI>
