<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="mazarinades_burlesques" xml:id="Moreau3103_GBOOKS">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main" source="Moreau">Relation curieuse et remarquable de la pompe royale du
          jour de Saint-Louis, ensemble les harangues et cérémonies faites à Notre-Dame, et de tout
          ce qui s'est passé depuis l'heureuse arrivée du roi jusques à présent.</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName role="XML_Encoding">Roblin Camille <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="XML_Encoding">Lecha Mélanie <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0001-9518-1040">Abiven Karine</persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0002-4795-2362">Lejeune Gaël</persName>
          <persName role="OCRisation" ref="orcid:0000-0002-0007-1664">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2026-04-20">26 avril 2021</date>
        <availability status="restricted" n="cc-by">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref target="https://books.google.fr/books?id=5t2uzXfqDDUC&amp;hl=fr"/>
          <author/>
          <title source="Moreau">Relation curieuse et remarquable de la pompe royale du jour de
            Saint-Louis, ensemble les harangues et cérémonies faites à Notre-Dame, et de tout ce qui
            s'est passé depuis l'heureuse arrivée du roi jusques à présent.</title>
          <pubPlace ref="geonames:2988507" source="Moreau">Paris</pubPlace>
          <publisher source="BMLyon" ref="isni:0000000002569584">
            <persName>
              <forename>Veuve Jean</forename>
              <surname>Remy</surname>
            </persName>
          </publisher>
          <date source="Moreau" when="1649">1649</date>
          <extent>
            <measure unit="page" quantity="13"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="none" cert="low" target="none"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:2996944">Lyon</settlement>
            <institution>Bibliothèque municipale de Lyon, bibliothèque jésuite des
              Fontaines</institution>
            <repository>Silo ancien</repository>
            <idno type="cote">SJ IF 247/191, 51</idno>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>False</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="Mazarine"/>
        <p source="BM_Lyon">Recueil factice d'éditeur (SJ IF 247/191). Pièce de titre : "Recueil de
          diver. pieces curieus. 1648-1649 - To. VI". Manque la page de titre</p>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="genre">narration</term>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subject"/>
        </keywords>
      </textClass>
      <settingDesc>
        <setting xml:id="evt_Moreau_25" source="Moreau">
          <p>Entrée du roi dans Paris</p>
          <date when="1649-08-18">1649-08-18</date>
        </setting>
      </settingDesc>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="not_corrected"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <p><pb n="1"/>
        <lb/>3
        <lb/>e
        <lb rend="¬" break="no"/>Mdſtlditodel deideildſebſdſa
        <lb/>Veeoe pe tepeeeielrn
        <lb/>de
        <lb/>eyr. 5Jr
        <lb/>2
        <lb/> LATIOCREVSE E LAOMB
        <lb/>ade da iour de la Saime Louis, &amp; des Harangue
        <lb rend="¬" break="no"/> teeemonmies fares à Noſre- Dame; ét de tout ce qui s’
        <lb/>ſſ dpas l’hertſe arriuée. du Roy, ques d pfefen
        <lb/>11
        <lb/>QeE tres-cẽlebre &amp; renommé Philoſophe,
        <lb/>S
        <lb/> Pullion, en ſon ſixieſme Liures des eſte
        <lb/>ae Romains, dirt qu’yn re ereelent
        <lb/>s
        <lb/> Peintré preſenta aà l’Empereur OCauiãn vn
        <lb/>t
        <lb/> eTableau, où eſtoient tirez en portraiture
        <lb/>les Roys vertueux, à laquelle repreſentatian çét illu
        <lb rend="¬" break="no"/>mpereur tenoit le premier rang, ayant à ſa gauche
        <lb rend="¬" break="no"/>era la Bouquetiere, luy preſentant vn bouquet ri
        <lb rend="¬" break="no"/>ent compoſé &amp; embeſy d’vn grande, varieté de
        <lb/>s, pour ſymboliſer ſes hauts faits &amp; genereuſes a
        <lb rend="¬" break="no"/>1s, aſſmilées dans la liaiſon de ces fleurs. Mais main-,
        <lb/>nt’l faudroit vn udre Pointre plus eperimenté .
        <lb/>l’Art, plus ecrcellent qu’Appeſles &amp; plus ſçauant,
        <lb/>ous ceux de l’Antiquité, pour nous repreſente pa.
        <lb/>eeriié do peinceau, &amp;e pa la deliçeſſe des raae,
        <lb/>e Coloiſe des patila efeelage de potrs,
        <lb/>d Marque, ſ ſoViſage duiquel pajoiſſent les çaiea!
        <lb/>diddt́ &amp;’l’élat &amp; Beaute de ſes jeux, ne peu: <pb n="2"/>
        <lb/>nent eſtre repreſentez qu’artifieiellement &amp; non pas danms
        <lb/>leur luſtre &amp; xcellence. A la droſte de ce grand Mona,
        <lb/>que, &amp; non à la gauche comme Glycera, l’on voit cette
        <lb/>grande Reyne. &amp; tres-pleuſe Princeſſe. auec um panier
        <lb/>emplit des fleurs les plus precieuſes, plus agreables a la
        <lb/>veut e le plusodorferenret, laur vetdeor , teueaudeur,;
        <lb/>leur coloy &amp; ageable beauaeé. ſy mboliſent &amp; leuen.
        <lb/>bjen plus hautement les veruus heroiques de nre
        <lb/>prd Mnarqua, que ao fuiſaie cera a lEmpeur
        <lb/>ſuſdit par vn ramas de fleurs à demy fletries.
        <lb/>La hetorique n’aaſſez de fgutres, ny les plus éclaiez
        <lb/>n diſer Oraur aſe d eſoeuuioni ny deloquene
        <lb/>pouronnet de ſaſant éloges a lai vettu, telle que po
        <lb rend="¬" break="no"/>ſede ee glorieu Moaque &amp; fameuſe Princeſſe, lor
        <lb rend="¬" break="no"/>ement de ce ſiecle, le peototipe &amp;remple de la pielé,
        <lb/>&amp; leurs aioa paroiſſent pluis Angeliques quhumai¬.
        <lb/>i cat eſtoane reueus de corp eanimoins ſ part n
        <lb/>de ’odie dlaude la saies ne ſe voit ſien qui e ſoui,
        <lb/>eue, &amp; qus e tenne dl Diuin &amp;e ſpininuedl N’eſſ?
        <lb/>á yne mocueile dgue d’admiration de voirt ce ieune
        <lb/>ſlenusnue fdan n ins ſi epde ue iuunale , de ſian
        <lb/>denleonseoil afli eſd oneorodelegui donunſ au¬.
        <lb/>nmt deuebaenieoſs die dt hoie &amp; eodifſion ſeo
        <lb/>quiſ fie pes eſnes efoouaudlbles, iut puarn loniini,
        <lb/>el ue de lens eaoen e oſiet eu de uoie’ ceſ
        <lb/>iedioe oſeine ſae dſinieone oni leinei luſie
        <lb/>pour eeoret &amp; doniet agdldgjeeſt qutliſfe
        <lb/>ſenrene lamiſere de cet ſuie g’l’pioſt
        <lb/>.e s ele hIſua?
        <lb/>
        <pb n="3"/>
        <lb/>2
        <lb/>. ,!
        <lb/>raion, &amp; partan l puis dire, q’il eomrfente de bon
        <lb rend="¬" break="no"/>ne heure à dirige ſes actionisà l’iiitation dé Saint Louis,
        <lb rend="¬" break="no"/>duquel il eſt le ſurgeon (eonme i’ay inceré au Triom
        <lb rend="¬" break="no"/>phe Royal de ſon atriuée, afin de partleiper vn iour
        <lb/>dns a felitté &amp; beatitude conſumnee; mais d’autre
        <lb/>coſté i’enviſage cette illuſtre Princeſſe, Ies aduis de la
        <lb rend="¬" break="no"/>quelle ne ſont pas moins ſalubres à̀ ce glorieux Priice,
        <lb/>de Dieu donné, pour la gloire de ié, pour ſ’acquie,
        <lb/>de ſa conſcience &amp; pour le bien pdhlic &amp; repos de ſes
        <lb/>Eſtars, qu’autrefois ceux qué faiſt te ſaint Roy à ac
        <lb rend="¬" break="no"/>ques ſon fils; &amp; legitime ſueceſſeur de ſon Royaume. En
        <lb rend="¬" break="no"/>fin, il n’y a inſtruction que cette aimable Princeſſe n’im
        <lb rend="¬" break="no"/>prime dans l’eſprit de ce grand Monarque pour le bien,
        <lb/>de ſes ſuiets, ayant moins de re pos que lé moindré de
        <lb/>ous, agiſſant incéſſamment pour diuertit les roubles
        <lb/>&amp; tablir vn regne de paix.
        <lb/>Ques ſont donc fes reſpects &amp;ſmlſſions que les ſu
        <lb rend="¬" break="no"/>jets doiuent vendre à ces Maieſtez, &amp; quelles en ſont les
        <lb/>reconnoiſſances? c’eſt ce que ie vais d’écrire briefuement
        <lb/>reiettanoute prolixité, meſe la matiere qgupijroit iuſ
        <lb rend="¬" break="no"/>pa
        <lb rend="¬" break="no"/>qu’à l’irlfiny, quoyi que borneée ddns’ſ dlteE’
        <lb/> alouddst nueuſle fne ouf ſen adiſde eetie air
        <lb/>riúe Royle, toutes lés Chainibres de ce grand Senat.
        <lb/>qui ne compoſent qu’vn corp5 e cette venerable com
        <lb rend="¬" break="no"/>pagnie, t’aſſembhe&amp; lbrêt auec leurs grandés.
        <lb/>robbes dcarlare ’rendre’lsl’euoirs &amp; hommages,
        <lb/>deués aà leurs Maieſtez, qui fleil’eviſagez de bon œil
        <lb/>&amp;ſortirent grandement latißfaits, eſtans reconduits par
        <lb/>¬ B <pb n="4"/>
        <lb/>l’ordre de le Reyne, par des plus grands S&amp;eirgneurs du
        <lb rend="¬" break="no"/>Royaume, qui témoignerent vne grande affection pour
        <lb/>cette vertueuſe Compagie, qui agit perpetuellement
        <lb/>pour le repos public, &amp; qui apporte tous ſes ſoins pour
        <lb/>vne paix generale, qu’on eſpere bien toſt; puiſque cetre
        <lb/>gſoiriëuſe Princeſſe paſſionnée pour le repos du Royau
        <lb rend="¬" break="no"/>me, &amp; pouſſée d’affectiou &amp; d’vn zele charitable pout
        <lb/>ſes ſuiets, fait rous les deuoirs d’vne bonne, Reyne pour
        <lb/> cette precieuſe pacijcaion, &amp; ourre les Princes &amp; Sei
        <lb rend="¬" break="no"/>gmeurs qu’elle empſoye, qui s’intereſſe en cete vnion
        <lb/>&amp; reconciliation, elle importune encore le Ciel par ſes
        <lb/>vœux &amp; preres, afin que viuants tous dans le repos &amp;
        <lb/>dans vne ſocieteé Chreſtienne &amp; dans vn negoce frater
        <lb rend="¬" break="no"/>nel, le nom de Dieu ſoit loü̈é plus que iamais.
        <lb rend="¬" break="no"/> Le Vendredy ſuiuant, cette autre Auguſte maieſtueu
        <lb rend="¬" break="no"/>ſe &amp; illuſtre Compagnie de Sorbonne, compoſée de
        <lb/>Docteurs &amp; Bacheliers conduits par le Recteur de certe
        <lb/>Vniuerſiteé́ &amp; ſarrée Faculté, allerent tous enſembles,
        <lb/>auec leurs longues robbes &amp; fourures au Palais Cardinal,
        <lb/>ou eſtans ils firent vne tres-doéte &amp; éloquenre Harangue
        <lb/>digne’de l’attentio d’vp i grand Roy et d’vne ſi e li
        <lb rend="¬" break="no"/>gieuſe Prinçeſſe, ces ytueux et tres-celebres honés
        <lb/>qui n’ont rien de comun auee les autres, pour leur
        <lb/>ſainteté, pour leurs bons exemples, que pour la ſublimi
        <lb rend="¬" break="no"/>té́ et profõndeur de la obe quls, nfeſſeont, eſtans
        <lb rend="¬" break="no"/>des flambéaux qui claien pgqte la Chreſtisaté, et di
        <lb rend="¬" break="no"/>ſipent toute la caliginoſe enuage des hereſies, ils fi
        <lb rend="¬" break="no"/>rent à̀ leurs Maieſtez des ſubmiſſions res reſpectueuſes,
        <lb/>¬ 1 <pb n="5"/>
        <lb/>les coniurans par leur bonté Royale d’auoir commiſera
        <lb rend="¬" break="no"/>tioa de leurs ſuiets, de leur donner au pluſtoſt vne bon
        <lb rend="¬" break="no"/>ne paix &amp; ſainte reconciliation, afin que les affaires e
        <lb rend="¬" break="no"/>ſtant en bon é́tat, les armes Françoiſes puiſſent prendre
        <lb/>leurs viſeées droit au Leopard pour venger l’attentat &amp;
        <lb/>horrible maſſacre de ces execrables &amp; pcrfides ſuiets,
        <lb/>quiont tyranniauement trampé leurs mains parr icides
        <lb/>dans le ſang innocent de leur Roy &amp; Seigneur, &amp; puis
        <lb/>apres ces glorieuſes armes ayante vengé cette querelle,
        <lb/>elles pourront prendre vn eſſort iuſqu’aux terres du
        <lb/>Croiſſant, pour exterminer cette mauditeengeance, qui
        <lb/>vomit des imprecations contre Dieu, ſuiuis de ſacrile
        <lb rend="¬" break="no"/>ges, prophanations &amp; impietez; n’y ayant guerre mieux
        <lb rend="¬" break="no"/> faites, ny armes mieux employées, ny ſang plus gl0
        <lb rend="¬" break="no"/>rieuſement verſé, que pour la querelle de Dieu, pour
        <lb rend="¬" break="no"/>laquelle, il faudroit expoſer mille vies, &amp; cinqcens mon
        <lb rend="¬" break="no"/>des ſion en eſtoit poſſeſſeur. Apres auoir receu grande
        <lb rend="¬" break="no"/>atrention du Roy &amp; de la Reyne &amp; teémoignage d’affe
        <lb rend="¬" break="no"/>cCtion, &amp; que leur viſite leur eſtoit tres agreables; ils s’en
        <lb/>retournerent tres-contant &amp; ſatisfais reconduits comme
        <lb/>defſſus pareil ordre.
        <lb/>Le lendemain Samedy . Leurſdites Majeſtez alle
        <lb rend="¬" break="no"/>rent aà̀ Noſtre Dame, pour rendre en cét auguſte &amp; cele.
        <lb/>bre lieu, leurs actions de graces, pour le bon ſuccez des.
        <lb/>affaires de ce Royaume, &amp; pour les bons é́uenemens &amp;
        <lb/>honne reception &amp; teſmoignage d’affection de leurs Su
        <lb rend="¬" break="no"/>iets, &amp; auſſi pour impetrer de nouuelles graces pour l’ob
        <lb rend="¬" break="no"/>teurion d’vne tranquillité cauſee parvne fauorable Paix, <pb n="6"/>
        <lb/>&amp; eſtans paruenuës en ce pieux &amp; reſpetueux lieu, lei
        <lb/>Majeſtez ſuſdites furent auſſi dot ement cue diſertevét
        <lb/>haranguée par Monſeigneur le Coadjuteur, où cét in
        <lb rend="¬" break="no"/>comparable Prelat ne manqua pas de rendre vn grand
        <lb/>teſmoignage d’affection, &amp; n’oublia pas de repreſenter
        <lb/>la miſere publique, &amp; les torts qu’auoient apporté́ à̀ leurs
        <lb/>Eſtats les fauteurs de la guerre, &amp; l’iniuſtice qu’auoit
        <lb/>teceu vn Peuple tres- innocent &amp; zeleé́ pour leur ſer
        <lb rend="¬" break="no"/>uaice; &amp; apres que ſa Harangue fut finie &amp; que ce docte
        <lb/>Prelat eut conclu toutes ſes petiodes, qui ne rendoient
        <lb/>qu’au repos de la France &amp; pour la gloire de Dieu,
        <lb/>l ſe r’aſſit ayans ſes habits Pontificaux, circonuenu de
        <lb/>tout le Clergé &amp; Chanoines, fut faites de grandes cere
        <lb rend="¬" break="no"/>moniés, ſuiuies des prieres ordinaires &amp; d’vne grande
        <lb/>Meſſe en Muſique, entenduë deuotement par Leurs
        <lb/>Maieſtez, à la fin de laquelle elles ſortirent eſcorteé́es du
        <lb/> Regiment des Gardes, entoureé́ d’vne grande foulle de
        <lb/>peuple qui crioit inceſſamment, Viue le Roy, comme
        <lb/>auſſi ceux qui rempliſſolens les feneſtres qui eſtoient
        <lb/>rapiſſé́es, comme auſſi les ouans, depuis le Marcheé-neuf
        <lb/>iuſques audit Palais Cardinal. Et la Reyne receurs vne
        <lb/>grande ſatisfaction du Peuple.
        <lb/>Le lendemain Dimanche, le Roy prit ſon diuertiſſe
        <lb rend="¬" break="no"/>nent comme auſſi tous les Princes à voir dacer Gilles le
        <lb/>Nais ſur la corde, &amp; à faire les ſauts perilleux, à naarcher
        <lb/>auec des eſchaſſes éleueées de ſisx pieds de haut, ſe prome
        <lb rend="¬" break="no"/>ner auec par deſſus les imperialles des caroſſes; auee vn
        <lb rend="¬" break="no"/>allec qui fut faie enſuitee par le meſme Gilles accom
        <lb rend="¬" break="no"/> pagaé́ <pb n="7"/>
        <lb/>pagneé́ de Gazette; Tous les ſpectateurs témoignerent
        <lb/>vne grande ſatisfaction à cét innocent diuertiſſement,
        <lb/>puis qu’il eſt commun à tout le monde; Apres quoy, les
        <lb/>ACteurs s’en retournerent faire vn autre grand Ballet
        <lb/>qui eſt celuy des poſtures, au Thearre dreſſe prés la por
        <lb rend="¬" break="no"/>te du Temple.
        <lb rend="¬" break="no"/>Ile n’obmettray de dire que le Lundy fuiuant, les Ma
        <lb rend="¬" break="no"/>riniers &amp; enfans de Neptune enuieux des honneurs
        <lb rend="¬" break="no"/>publies, &amp; y voulans participer, ils s’aſſemblerent &amp; fi
        <lb rend="¬" break="no"/>rent vn corps compoſé de plus de cinqcens, s’armerent
        <lb rend="¬" break="no"/>de crocs &amp; bourdons, peints de blancs &amp; touges, enri
        <lb rend="¬" break="no"/>chis d’vne pomme à l’extremité majeure, reueſtuë e
        <lb/>or, ayans chacun vn pourpoinct de farin blãc, auec hauts
        <lb/>de chauſſes de riches eſtoffes, ayans ſur leurs chappeaux
        <lb/>pluſieurs liurées &amp; gallands de diuerſes couleurs, ſpe
        <lb rend="¬" break="no"/>cialement le rouge &amp; le bleu, l’vn qui ſignifie l’affection,
        <lb/>&amp; l’autre eſt celuy de la Royauté́, ils marchoient en bon
        <lb/>ordre Militaire, Enſeiges de taffetas blanc dé́ployées,
        <lb/>Tanobours battans, allerent audit Palais Cardinal ren
        <lb rend="¬" break="no"/>dre leurs hommages à leurs Majeſtez, auec prieres de
        <lb/>leur departir vn don, pour la ſubrogation d’vn droit
        <lb/>Royal impoſé ſur les batteaux, leſquelles prieres furent
        <lb/>enrerinées par ſes bonté́s Royales. Ce qui donne beau
        <lb rend="¬" break="no"/>coup de rejoüyſſancesà ces Compagnies mercenaires, &amp;
        <lb rend="¬" break="no"/>apres cetre iſfuë, d’autres y retournerent auec pareil o
        <lb rend="¬" break="no"/>dre &amp; eéquipages, pour faire les remercimens conuena
        <lb rend="¬" break="no"/>bles à vne telle liberalité, qui eſt vn preiugeé, que ſi ce n’e
        <lb rend="¬" break="no"/>ſtoit lesvrgentes affaires martiales, que ce grand Mo¬ <pb n="8"/>
        <lb/>narque &amp; illuſtre Princeſſe ne refaſecoient les meſme5
        <lb/>liberalirez, que celles qui les mettent en eſtime, &amp; ren
        <lb rend="¬" break="no"/>dent recomman dables parmy leurs Sujets.
        <lb/> Mais ſiie laiſſe ſous ſilence ce qui ſe paſſa le iour de
        <lb/>la ſaint Barthelemy (auquel iour le Roy alla diſneé à ſaint
        <lb/>Germain en Laye auec la Reyne d’Angleterre) c’eſt afin
        <lb/>de m’eé́sendre plus au long &amp; indiquer plus amplement ce
        <lb/>qui ſe paſſa le iour de la ſaiat Louys feſte de noſtre grand
        <lb/>Monarque, ſa pieté &amp; ſa deuotion iointe auec celle de la
        <lb/>Reyne, eſtoient comme ces deux aſtres lumineux dont
        <lb/>la narure en admire l’excellence, leurs Maieſtez receu
        <lb rend="¬" break="no"/>rent le Roy des Roys, &amp; le Souuerain des Souuerains,
        <lb/>dans cette Metropolitaine Egliſe de la Chreſtienteé, qui
        <lb/>eſt l’Egliſe de Paris appellée Noſtre Dame, les Princes qui
        <lb/>ſone comme les Planettes parmy ces deux Aſtres, ont
        <lb/>eſteé témoins oculaires des deuoions Royales, qui doi
        <lb rend="¬" break="no"/>uent ſeruir d’exemple à ceux qui viuent dans l’infidelité,
        <lb rend="¬" break="no"/>&amp; qui ne font paroiſtre qu’vne tiedeur dans le Chriſtia
        <lb rend="¬" break="no"/>niſme. C’eſt vn effet diuin quand l’on voit le Prince qui
        <lb/>gouuerne ſes Sujets leur donner de bons exemples: car
        <lb/>rdinairement les enfans ſuiuent les preſtiges &amp; les bons
        <lb/>ou mauuais exemples des Peres qui les gouuernent.
        <lb/> L’apres diſnée dudit iour ſur les trois heures, leurs Ma.
        <lb/>jeſtez allerent à ſaint Louys de la rue ſaint Anthoine, a
        <lb rend="¬" break="no"/>fin d’y entendre les Veſpres &amp; le Sermon, les ruës e
        <lb rend="¬" break="no"/>ſtoient tellement remplies de Peuples parmy la confu
        <lb rend="¬" break="no"/>ſion des Carroſſes qu’à grand peine on pouuoit paſſer,
        <lb/>toutes les feneſtres &amp; ouans eſtoient tapiſſez comme i’ay <pb n="9"/>
        <lb/>
        <lb/>ja ds les vixanimoées dyn-obte ndieibles de poub
        <lb/>mons iointes auec celles des feneſtres, faiſoient vn Echo
        <lb/>iuſqu’au milieu des nuë̈s auec ces paroles vmiue le Roy, le
        <lb rend="¬" break="no"/>quel eſtoit monteé ſurv petis cheual blac, ayant vnss
        <lb/>houſſe tiſſuë d’or, accompagné: de pluſieurs Prinoes&amp;
        <lb/>Seigneurs qui eſtoient auſſi montez ſur des cheuau de
        <lb/>hautr prix équippez à l’auenant, &amp; le nombre du mbnde
        <lb/>quia paru, a ſemblé exceder celuy de l’arrué́e Royale
        <lb/>Sa Majeſté eſtoit ſuiuie de uout les Piinces &amp;Princeſſes
        <lb/>du ſang, à l’amboucheure de la Couſture ſainte Catheri
        <lb rend="¬" break="no"/>ne, qui regarde l’Egliſe ſaint Louys, &amp; la grahde place
        <lb/>pré́s la Fontaie y auoix vne ſi gdande afflſuence duPeda
        <lb/>ple, qu’on n pouuot ſeournen, o y auoit drmſſé plu
        <lb/>ſieurs theatras, pour camper lesſpetateurs, qurefteoiens
        <lb/>tellement etaſſez que les é́chaffauts ne pouans ſupp
        <lb rend="¬" break="no"/>ter le poid de ceux qui y eſtoiene, umberent à has, le
        <lb rend="¬" break="no"/>penales des Caaroſſes, les raës, e deuant &amp; le d
        <lb rend="¬" break="no"/>riere, meſme leas cheuaux eſtoiens ſurchatgez de Peu
        <lb rend="¬" break="no"/>ples, les marches &amp; monées de ladite Egliſe eſtoient ſi
        <lb/>extraordinairement remplies&amp; couuertes de Peuples,
        <lb/>que les vns ne pouuans ſupponter les atres à foce de
        <lb/>pouſſer, romboient à bas, ce qui piocedoit auſide l’ef
        <lb rend="¬" break="no"/>fort des Suiſſes qui gardoient la porte.
        <lb/> Au deuanat de ladite fontaine du coſté́ des boucheries
        <lb/>deſaiue Pausl, on fit iouë̈r huit petits canonneaur auec
        <lb/>pluſieurspetits boëtes, à l’aſpeét du Roy, lequel eſtans
        <lb/>preés d’entrer dans ladite Egliſe, &amp; entondant le bruit
        <lb/>qui s’accrdois auec l’agreable hanmouie des Trompet¬ <pb n="10"/>
        <lb/> vq
        <lb/>8
        <lb/>és, (quoy qu’auee dihffeent con.J Sa ſMjefté retourna
        <lb/>&amp;voulu raſſaſier ſes yeux, à̀ la beauté́ qui paroiſſoit par
        <lb/>les bluetrtes de ce feu atficiel, que par la belle économie
        <lb/>&amp; direction de ſos Auheurs, &amp; cette Majeſteé Royale
        <lb/>priftn ſingulier plaiſir-&amp; agtrément, aà eneendreles ex
        <lb rend="¬" break="no"/>elamarions du ’euple, &amp; à enviſager à loiſir vn ſi grand
        <lb/>nombre de bons Sujets, qui ſemblent n’auois plus grand
        <lb/>coaantemenr qu’ea la eué de leaMonarque lequel
        <lb/>faſuapas diuerlesfols le Peuple; mettant- a maini au
        <lb/>happeauauec des ronereiments de cet honeur; Mon
        <lb/>ieur de Montbazon le tenoit par la main droite-à ſa gau
        <lb rend="¬" break="no"/>che ftbient eſiturs les lrinc de Coldde Goney,!
        <lb/>aueçaoutres Pnimçesqui furent -auffi long- temps quedée
        <lb/>oy à egarder la coutenance du Peuple, Moſieut de
        <lb/>Beaforeſtoit dans l’Egliſe, la eyne arnaa auſſi toſt, le
        <lb/>y laprist par la maiu ,&amp;eeserntenfanables danscet
        <lb rend="¬" break="no"/>teEgllſe, ou leorsMajetez entendlnni le Serson&amp;
        <lb/>lasVeſpres. Au pantir de co hieu le oy s’en retourna
        <lb/>au alals Cardinal, on auoit tapiſſé la place oyalle de
        <lb/>paree ranures qu’au ſaint Sacroment, y auoit des chan
        <lb rend="¬" break="no"/>deliees &amp; plaqueſas, les feneſtres, tous entourez de per
        <lb rend="¬" break="no"/>les &amp; diamans, ui faiſoient adirer leurs richeſſes par
        <lb/>leurs brillants, croyant que ſa Majeſteé́ y paſſeroit.
        <lb/>Le ſoiur duuel iour pour cloture de cette Pompe oyale
        <lb/>bfit yféuartificiel dons ledit Palais, l’iniure du temps
        <lb/>’empeſha pasefſect de cert agreable ſpectacle..
        <lb/>Hercle par ſes longs trauaux &amp; par ſes peines, apres
        <lb/> ſa mort, s’eſt ecquis l’immortalité, &amp; Auguſte apres
        <lb/>auoie <pb n="11"/>
        <lb/>n.
        <lb/>auoir ſurmonté les Eſpagnols, &amp; remporté la viétoife
        <lb/>eſt retouré gloriettrdans la ville de’ Rome, Alexanlre
        <lb/>s’eſtvanté́ d’auot poſſedeé tout le monde: mais non pas
        <lb/>les ceurs, comhe noſtte grand Louys la fteur des Roys
        <lb/>que Nerée viene dans la France’ aucc ſa cheuelure de:
        <lb/>rée, pour captiuer les ames, neantmoins ne fera aucune
        <lb/>impreſſionſu les volontez comme cet illuſtre Monar
        <lb rend="¬" break="no"/>que, ce redoutable Hercule que i’ay citeé a bien donne
        <lb/>de l’amout aux amateurs de ſa valeur, mais il s’eſt rendu
        <lb/>odieux par ſa propre eſtime, l’hilippe de Macedoine a
        <lb/>forcé beaucoup de viilles, &amp; ſubiugué des Roys, &amp; cor
        <lb rend="¬" break="no"/>rompu la foy des Capitaines, &amp; gagné le eœur des Pi
        <lb rend="¬" break="no"/>rates cruels, mais ces actions ont paſſé pour tyrannie, il
        <lb/>n’y a qu’vn ſeul Roy au monde, duquel les Fais &amp; Geſtes
        <lb/>paſſeat pout Heroiques, qui n’eſt autre que Louys de
        <lb/>IDieu donne, qui dechaſſera dans peu de eemps ee trifte
        <lb/>aecent de ce faëal oyſeau nommé Pare, qui ne preſage
        <lb/>par ſoa chane lugubre que de irſtes aduantures, ie veux
        <lb/>dire arrieres la crainte des troubles, puique ce Prineé
        <lb/>paeifique expulſota la guerre, aneantira la triſteſſe ,&amp;ſub:
        <lb/>tirura la Paix, &amp; la fera voir iuſque dans ſon Tooſne , &amp;
        <lb/>les prodiges les plus menaçans ne la pouronc ébranler:
        <lb/>Ce grand ſonarque promet dans ſes ansnrogned’Au
        <lb rend="¬" break="no"/>guſte, faut-il s’etonner ſi les Peuplas s’mpreſſant pout
        <lb/>oir à qui mieux mieux, pour contomplor la face de!co
        <lb/>aymable Seigneur, la naiſſance duquel eſt toure mira
        <lb/>culeuſe?
        <lb/>.
        <lb/> Adieu lesaueugles muuenes &amp; boucades die
        <lb/>¬ <pb n="12"/>
        <lb/>14
        <lb/>doi ve eſtileneiels, qui ni voulu ſubmagor le.
        <lb/>veaiſſean, orſqpe cos Montagnes d’eau bouffes de gloi
        <lb rend="¬" break="no"/>re, batoient furieuſement les riues de la Seine, &amp; orſ
        <lb rend="¬" break="no"/> que los flots. eteuans d’orgueil, venoiene rompre con
        <lb rend="¬" break="no"/>tr les eſcuecils. A Dieu poutr la ſeconde fois, puis qu’vn
        <lb/>ageable vent Oriental a diſſipé ces foneſtes tempeſtes,
        <lb/>qui ont parui iuſqu’a l’excés, mantenant ce bel Atre,
        <lb/>a preſence plus iranſparante que l’Aurore dechaſſe tous
        <lb/>les orages, au grand contantement de tous l.s Nauton
        <lb rend="¬" break="no"/>niers, é’eſt dequoy ils ſe coniouiſſent &amp; congratulent, &amp;
        <lb/>les motifs de rermerciment, &amp; actes de recçognoiſſance
        <lb/>enues cat agreable FHlamoeau, qui eſt inextinguible &amp;
        <lb/>qui a vne beauré inéſtimable, eſt qu’en deé́chaſſant les te
        <lb rend="¬" break="no"/>aahbres, il apporte le iour.
        <lb rend="¬" break="no"/> Que Linsagus vn des ſopt Sares da Greqe &amp; cet exç
        <lb rend="¬" break="no"/> loae Poëee Alcé́e chanrent tant qu’s ypoudonpe l gloi
        <lb rend="¬" break="no"/>re d’Ephoſe &amp; de Corinthe, pour moy ib ne deſiſteray ia
        <lb rend="¬" break="no"/>mais de publiet la gloire du Roy, &amp; feray sant par paes
        <lb/>fais, viourà la faueur du Cieede quelque my,
        <lb/>iloſouuiendt dunom de zard;’uiſqu ja n’ay a u
        <lb rend="¬" break="no"/>e paſfiou que de me faire cognoiſtre de aon Roy &amp;
        <lb/>oique. Seigoeur dans letemps.
        <lb/> ais peadaut que ie fais vn ſi long proiet. ie fais in
        <lb/>ſpoion ſur Compiegne., laquelle ie vois auec, autane
        <lb/>dedueil, que Peris afcomme abſorbeé́ dans la ioye, cet
        <lb rend="¬" break="no"/>e deſoĺa ville ſe pnaſtituë, daas les chanats Lugubres,
        <lb/>pendant que Paris ſe conſomme dans la ioye : auſſi ceege
        <lb/>poie age dtoistu dgre. d’enfauer das en¬ <pb n="13"/>
        <lb/>ceinte de ſes nouraillesvn ſi grand Roy, ie nẽ puis m’em
        <lb rend="¬" break="no"/>peſcher de dire par Analogie, que c’eſt comme vn petie
        <lb rend="¬" break="no"/>Bethleem; qui n’eur la viſion de l’aix, &amp; le Seigneur vni
        <lb rend="¬" break="no"/>uerſel qu’vn temps momentané. Mais Hieruſalem c’eſt
        <lb/>à dire Paris, poſſedera touſiours ce grand Monarque,
        <lb/>Que Compiegne &amp; les autres illes pleurent incoſola
        <lb rend="¬" break="no"/>blement, &amp; qu’elles ſe noyent ſi bon leurs ſenble dans
        <lb/>l’amertume de leurs larmes, neantmoins e’les ſeront
        <lb/>priueées de ce riche depoſt &amp; de ce precieux ioyau.
        <lb/>L’on parlera à iamais de ce glorieux Triomphe, &amp;
        <lb/>des deuoirs rendus par de ſi hons Sujets, qui ont atrird
        <lb/>par leurs deuoirs &amp; ſubmiſſions, l’amicié &amp; bien-veil
        <lb rend="¬" break="no"/>lonce de lear Roy, auquel ſoit honneur &amp; gloire à ia.
        <lb/>ais.
        <lb/>E IN. </p>
    </body>
  </text>
</TEI>
