<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="mazarinades_lettres" xml:id="Moreau1838_GBOOKS">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main" source="Moreau">Lettre d'avis à monseigneur le duc de Beaufort.</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName role="XML_Encoding">Roblin Camille <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="XML_Encoding">Lecha Mélanie <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0001-9518-1040">Abiven Karine</persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0002-4795-2362">Lejeune Gaël</persName>
          <persName role="OCRisation" ref="orcid:0000-0002-0007-1664">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2021-06-08">8 juin 2021</date>
        <availability status="restricted" n="cc-by">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref target="https://books.google.fr/books?id=kNAPLiFncp0C&amp;hl=fr"/>
          <author/>
          <persName role="received" ref="isni:000000012095909X">
            <forename>François</forename>
            <surname>Vendôme (De)</surname>
          </persName>
          <title source="Moreau">Lettre d'avis à monseigneur le duc de Beaufort.</title>
          <pubPlace>Sans Lieu</pubPlace>
          <publisher>Sans Nom</publisher>
          <date source="Moreau" when="1652">1652</date>
          <extent>
            <measure unit="page" quantity="38"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="none" cert="low" target="none"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:2996944">Lyon</settlement>
            <institution>Bibliothèque municipale de Lyon</institution>
            <repository>Réserve</repository>
            <idno type="cote">Rés 309227</idno>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>True</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="Mazarine"/>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="genre">lettre</term>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subject"/>
        </keywords>
      </textClass>
      <settingDesc>
        <setting xml:id="evt_Moreau_37" source="Moreau">
          <p>Ouvertures de paix par l’archiduc Léopold</p>
          <date when="1650-09-02">1650-09-02</date>
        </setting>
      </settingDesc>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="not_corrected"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <p><pb n="1"/>
        <lb/>2
        <lb/>T
        <lb/>1 1
        <lb/>
        <lb/>LL l I IL I I
        <lb/>DAVIS
        <lb/>A MONSEIGNEVR
        <lb/>LE DVC DE
        <lb/> ¬
        <lb/>BEAVFORT.
        <lb/>Sur limportance de ſa
        <lb/>révnion auee Monſieur le
        <lb/>Coadjuteur.
        <lb/> Contre le reftabliſeee Cardinal Maarin
        <lb/>M pC 11.
        <lb/> 2La¬ <pb n="2"/>
        <lb/>1
        <lb/>1
        <lb/>4
        <lb/>¬
        <lb/>r
        <lb/>
        <lb/>¬.
        <lb/>¬
        <lb/>¬
        <lb/>e
        <lb/>¬
        <lb/>¬
        <lb/>¬
        <lb/>* ¬¬
        <lb/>,9
        <lb/>¬
        <lb/>1
        <lb/>
        <lb/>2 ee.
        <lb/>s¬
        <lb/>aaaa. <pb n="3"/>
        <lb/>e8
        <lb/>aâ
        <lb/>leteertgtu
        <lb/>s
        <lb/> r
        <lb/>D
        <lb/>1 1
        <lb/>IL L L I
        <lb/>DAVIS
        <lb/>A MONSEIGNEVR LE vC
        <lb/>DE BEAVFORT.
        <lb/>Sur l’importance de ſa révnion
        <lb/>auec M. le Coadjuteur,.
        <lb/>Caoe le reſfabliſſement du Cardinal Maarin
        <lb/>M non
        <lb/>ontinuation de voſtre meſ-intelligence auec M.
        <lb/>eu noenenene uroſlne eneſ nr e n one enle
        <lb/>aenràous le monde, les gens de bien &amp; pricipale¬
        <lb/> A <pb n="4"/>
        <lb/>1
        <lb/>1
        <lb/>4
        <lb/>ment eux que l’eſelat de leur vertua fait eriger en ttré
        <lb/>de Frondeurs en ont conceu vne ſi grande triſleſſe, qu’is
        <lb/>ne ſont pas capables de conſolation, le ſuiet ſinſibſe de
        <lb/>leur aflſiction eſt quils conſiderent que cette rupture ne
        <lb/>donne pas ſeulement vne occſion fauotable aux mau¬
        <lb/>uais Miſtres &amp; aux Partiſans d’entreprende contreles
        <lb/>nouueaux eſtabliſſcmens de iuſtice qui out eſte faits pout
        <lb/>le bien de l’Eſtat &amp; ſoulagement des peuples, &amp; ont eſté
        <lb/>afferms par os g lorieuix exploits de guerre, &amp; princi¬
        <lb/>palement contre la Declar ation du mois d’Oéobre
        <lb/>1648. &amp; de la violer dans les deux prneipaux articles
        <lb/>qui regardent la ſeureté publique, &amp; les impoſitions, ga¬
        <lb/>ges &amp;’idntes, comme ils ont cmmencé pour reftablr
        <lb/>la violence &amp; l’oppreſſion dans l’Eſtat, &amp; ne fait pas ſeu
        <lb/> lemenmt perdre aux peuples les eſperances qu’ils auoient
        <lb/>coneu, &amp; fodoient dans cette vnion que leur condi¬
        <lb/> tion’deuiendroit encor meilleure par l’Aſſemblée des
        <lb/>Eſtats Generaux, &amp; concluſion d’vne paix generalle
        <lb/>prochainc: mais de plus qu’elle vous conduit inſenſible¬
        <lb/>ment à voſtre perte, dans laquel le celle des peuples eſt
        <lb/>eefſairement enueloppée; qu’el le a fait vn chemin al¬
        <lb/>ſeuré au Cardinal Mazarin pour ſon retour en France,
        <lb/>(cõme cette vniõ a fait celuy de ſa ſortie hors du Royau.
        <lb/>mej &amp; que ſon fatal reſtabliſſement auance le temps de
        <lb/>voſtre mal-heur &amp; le noſtre, de ſorte qu’ils ne voyeot
        <lb/>plus de ſalut dans leurs infortunes &amp; mal-hegr, éat¬
        <lb/>moins ils ne pleignent pas tan leur-ſort que vdâtre il
        <lb/>leur reſte vm ſfort amoarpour vous, &amp; le ſoüuenir des
        <lb/>obligations infinies qu’ils yous ont., d’auoir proos
        <lb/>ſoings &amp; trauaux donnie ad peril de Voſtie vie u paip
        <lb/>aà cets ville de Paris, pendnt’ que ćt’eſtrange la te¬
        <lb/>not bloquée pout la faire perir par vné́’crueſlé faiim,
        <lb/>
        <pb n="5"/>
        <lb/>&amp; de l’auoir defenduë par voſtre valeur conteſesdeſ¬
        <lb/>ſeins, d’adlouſter à la famine, le fer, &amp; le feu, pour la
        <lb/>deſtruire, luy eſt ſi preſent, ſi cher &amp; precieux, que s’e¬
        <lb/>ſtant aperceus que le ſuiet de ſa haine eſt l’amour que
        <lb/>vous auez eu pour nous &amp; le bien que nous auonsreceu
        <lb/>de vos mains, ils perdroient volontiers la vie que vous
        <lb/>leur auez conſeruée, s’ls eſtoient afeurez que leu ſang
        <lb/>fut ſuffiſant pour ſatisfaire la vengeance de ce cruel en¬
        <lb/>nemy contre vous: Mais ils ſçauent que pour aſſouuir
        <lb/>ſa rage, il veut tremper ſes mains dans voſtre propre
        <lb/>ſang, &amp; que ſa vengeance ayant commencé par vous,
        <lb/>elle doit finir en leurs perſonnes.
        <lb/>Les approches de cette perilleuſe recheute leur don¬’
        <lb/>nent des mortelles craintes &amp; apprehenfions de ce fu¬
        <lb/>neſte diuorce: &amp; dans ces frayeurs, ce qui augmente
        <lb/>leur douleur eſt, que s’eſtans informez des raiſons quir
        <lb/>vous ontſeparé, ils ont appris que ce qui a rompu cette
        <lb/>ſalutaire amitié, laquelle a eu pour fondement vne con¬
        <lb/>formité d’inclinations &amp; de ſentimés pour le ſeruice du
        <lb/>Roy, le bien de l’Eſtat, &amp; le repos des peuples, n’eſt
        <lb/>pas que vous aceufiez Monſieur le Coa&amp;ſuteur de’quel¬
        <lb/>que changemet dans ſes bonnes intentions pour le pu¬
        <lb/>bhe, &amp; que ſa conduite ſoit deuenuéë differ ente de celle
        <lb/>qu’il a renuë , lors que nos Magiſtrats nous ont eſté en¬.
        <lb/>leuez, ou qu’on auoit reſolu de perdre cette ville par vn
        <lb/>blocus: mais vne mauuaiſe explication queſes ennemie
        <lb/>ont donné à vne ſincere intention, pour faciliter la li¬
        <lb/>berté de Monfieur le Prince, pour laquelle vous auez
        <lb/>eu vne ſi forte paſſion, ou pluſtoſt vne cotmplalſance
        <lb/>trop aueugle &amp; enere au mécontentement d’vn objet
        <lb/>que vous aymez, lequel vous a engagé́ precipltament
        <lb/>dans de nouueaux intereſts.:
        <lb/>Surpris d’eſtonnement, &amp; le cœur abbatupar la veuë
        <lb/>.¬.
        <lb/> A <pb n="6"/>
        <lb/>dvne ſi eſtrange calam ite preſente, ils m’ont prié&amp;
        <lb/>ccniur, mais les latmes à l’œil, de vous repreſenter le
        <lb/>notable preiudice que vous fait cette diuiſion &amp; à la
        <lb/>choſe publique, laquelle en vous diuiſant, diuiſe la
        <lb/>Fronde, &amp; la diuiſant la met en proye, &amp; à la diſcrerion
        <lb/>de cetyran. Ils m’ont auſſi ſollicité de vous faire con¬
        <lb/>noiſtre l’inreteſt que vous auez pour voſtre ſalut &amp; le
        <lb/>noſtre, de vous revnir inceſſamment auec ce Prelat,
        <lb/>maintenant princitpalement que tous les gens de bien ſe
        <lb/>doiuent ralier ſous l’eſtendart de la Fronde, pour par¬
        <lb/>faire auec vous deux l’ouurage commencé de la deſtru¬
        <lb/>ion finale de cét ennemy commun qui ſe prepare
        <lb/>de venir à nous auec des troupes eſtrangeres, accou¬
        <lb/>ſtumées au ſang &amp; au pillage, pour reprendre les
        <lb/>derniers erremens deſa vengeance contre vous &amp; nous
        <lb/>&amp;e reſtablir la tyrannie que vous auez bannie: Enfin ils
        <lb/>m’ont chargé de vous mõtrer les raiſons que vous pou¬
        <lb/>uez auoir d’entrer en ſuſpition de ces nouueaux artache¬
        <lb/>mens, &amp; les prendre pour vn piege tendu à voſtre fran¬
        <lb/>chiſe.
        <lb/> lIe ne puis mieux vous repreſenter le domage que
        <lb/>vous apporte cette diuiſion &amp; aà tous les peuples, qu’en
        <lb/>vous remettant deuant les yeux, les biens que cette liai¬
        <lb/>ſon a produit, non ſeulement à la ville de Paris, mais à
        <lb/>out l’Eſtat, &amp;e les aduantages que la maiſon de Ven¬
        <lb/>doſme &amp; vous en parriculier en auez tiré, afin que vous
        <lb/>iugiez par quelques reflections ſur ce recit le peril eui¬
        <lb/>dent où vous met ee diuorce &amp; la choſe publique, en
        <lb/>vous priuant non ſeulement des biens que vous a donné
        <lb/>&amp; à nous cette vnion, mais vous iurant encore auec
        <lb/>nmous ſans remede à tous les malheurs deſquels elle vous
        <lb/>a &amp; nous heureuſement garantis.
        <lb/>La France auoirt eſperé de la moderation dans le gou¬ <pb n="7"/>
        <lb/>uernenênt, &amp; de la iuſtice dans les leuées &amp; lspoſitions
        <lb/>par la mort du deffunt Cardmal de Richelieu, elle auoit
        <lb/>commencé à reſpirer apres vne ſi longue &amp; faſcheuſe.
        <lb/>oppreſſion, &amp; à iouüir de ſa liberté, &amp; s’eſtoit principa¬
        <lb/>lement attée que ſa mort apporteroit la fin de la guer¬
        <lb/>re, que ſa ſeule ambition &amp; auarice ont alhumé dans
        <lb/>toute la Chreſtienté́: mais le Cardinal Mazarin auquel
        <lb/>i a preparé de ſon viuant les voyes de ſa ſucceſſion au
        <lb/>Miniſtere, pour ſe faire regretter tout méchant qu’il a
        <lb/>eſté, s’eſtant introduit auec ſoupleſſe dans le Conſeil,
        <lb/>apres le treſpas du defunct Roy, ſous les aſſeurances
        <lb/>qu’il fit donner par ſes emiſſaires, afin de ne trouuer au¬
        <lb/>cun obſtacle à ſon reſtabhſſement, qu’il ne vouloit de¬;
        <lb/>meurer en France qu’auran de temps qu’il luy en falloit
        <lb/>pobr auoir la gloire d rendre au Roy &amp; à l’Eſtat vnſet¬
        <lb/>uice fort ſignalé, en luy donnant vne paix generalle,
        <lb/>glorieuſe, &amp; auantageuſe: Tant s’en faut qu’il nous ait
        <lb/>tenu ſa parole &amp; procuré la paix;qu’au contraire inſtruit
        <lb/>dans les maximes de ſon predeceſſeur, marhant ſur ſes
        <lb/>pas, &amp; iugeant par ſon exemple que la guerre luy eſtoit
        <lb/>naceſſaire pour ſe maintenir dans le rang que ſa bonne
        <lb/>ftrtune luy auoit donné, &amp; eſtablir la grandeur qu’il
        <lb/>mediroit pour luy &amp; les ſiens, ayant par vn prodige de
        <lb/>bon-heur ſurprenant, vſurpé l’authoriré Roy alle, &amp;
        <lb/>rendu maiſtre de la foartune publique, preſque auſſi-toſt
        <lb/>qu’il a eu part à l’adminiſtration, il s’eſt apliqué prinipa¬
        <lb/>lement par ſes intrigues &amp; intelligences ſecrettes auee¬
        <lb/>les ennemis aux moyens de continuer la guerre, &amp; dans
        <lb/>la ſuiteil a enchery ſur la domination iniuſte de ce def¬
        <lb/>funt Miniſtre. y ayant adiouſté le ioug le plus rude de
        <lb/>toutes les nations, celuy des Princes d’Italie, &amp; des
        <lb/>trahiſons &amp; perfidies auparauant inconnuës aux Fran¬
        <lb/>çois.
        <lb/>Quelques heuraux ſuccez contre les ennemis ayant
        <lb/>¬ <pb n="8"/>
        <lb/>commeneé d’eſtablir ſon Miniſtere, il iugea que pour
        <lb/>l’affermir entierement &amp; luy donner credit pour tra¬
        <lb/>uailler ̀ ſes pretentions il luy falloit dans le commence¬
        <lb/>ment faire quelque coup d’authorité, il creut que la cha..
        <lb/>leur auec laquel le vous vous expliquaſtes à luy ſur le ſu¬
        <lb/> iet du retardement qu’il apportoit à l’execution d’vn
        <lb/>1
        <lb/>raité de bõne foy fait auec M. le Due de Vandoſme vo¬
        <lb/>ſtre pere, pout la perte du gouuernement de Bretagne;
        <lb/>qui a eſte le prix de ſa liberté enuers le deffunct Cardi¬
        <lb/>nal de Richelieuapes cinq années priſon luy en don¬
        <lb/>noit l’occaſion,s’eſtant facilenment perſuadé, &amp;e peuteſtre
        <lb/>ayant eſté aſſeuré que dans ſon deſſein il ſeroit fauorisé
        <lb/>de la prorection d’vn Prince ennemy de voſtre maiſon.
        <lb/>Il fut bien aſe d’auoir trouué certe occaſion, voyant
        <lb/>qu’il ne pouuoit mieux marquer ſon pouuoir qu’en l’ex¬
        <lb/>erçant à l’endroit d’vne perſonne de voſtre naiſſance &amp;
        <lb/>merire, &amp; que voſtre abaiſſement luy eſtoit vne grande
        <lb/>auance pour ſa fortune &amp; celle des ſiens, Il vous fit donc
        <lb/>arreſter ſous le nom du Roy, &amp; publier en meſmetemps
        <lb/>que le mé́pris auec lequel vous auiez traité ſon Miniſte¬
        <lb/>re eſtoit la cauſe de voſtre derention; cete viol ence fut
        <lb/>ſuiuie du mauuais traitement detoute la famille. Mon¬
        <lb/>ſieur de V andoſme fut pouſſé par luy de ſa maiſon d’A¬
        <lb/>net, &amp; obligé de chercher vn azile hors du Royaume,
        <lb/>n’en pouuant trouuer en France: Madame de V’andoſ¬
        <lb/>me, Monſieur de Mer cur, Monſieur de Nemours; &amp;
        <lb/>generalement tous vas proches ſe ſentirent de voſtre
        <lb/>diſgrace, vos fidels domeſtiques furent oisà la torture
        <lb/>&amp; aſſaſſinez; &amp; il n’eſpargna rien pour corrompre leur
        <lb/>fidelité, &amp; vous ſuppoſer de faux témoins pour vous
        <lb/>rendre coupable de leze Eminence, tous les gens de
        <lb/>bien eurent en indignation vne ſi inſolente entreprile
        <lb/>contre la ſeureté publique pendant la Minotité du Roy,
        <lb/>par vn eſtranger, ſur vn petit fils de Henry le Grand, qui
        <lb/>auoit <pb n="9"/>
        <lb/>ugipcomajlrondre de bonsſcuiessàda rane
        <lb/> on promestj d’autres encor plus itnportans &amp; ſigna¬
        <lb/>lez, ſeulemen, parce qu’il auot parlé à cette Eminenes
        <lb/>auec irreuerence, mais voyant que las premiersde l’E¬
        <lb/>ſtat la ſouffroient &amp; demeuroient dans le ſilçnce, ils fu¬
        <lb/>eat contrtaints de diſſimuler- leur douleur &amp;reſſenti
        <lb/>aent..
        <lb/> Comme ſon deſſein ut part cee vengeande d’eſclat
        <lb/>de faire principalement deox choſes: La premiere d’a¬.¬
        <lb/>ſeurer la durée de ſon Minaiſtere, &amp; endre lauiſſanc
        <lb/>e ſa faueus formidable pour les deffeins: Laſaconde d
        <lb/> fire v aloir le panty&amp; luy donner viguêupoao appli
        <lb/>quer à ſon profit par des contan, les deniers qui prisr?
        <lb/>deolient des nbouuel lea leuées qu’on fet oitſduspreréxte
        <lb/>des dépences neceſſaires poui l guere poat montex
        <lb/>ar ces degrez à cette poodigee aſleuatideaquelle
        <lb/>l auoit fait l plan pourdluy las ſinsiodlot agt
        <lb/>aue p’us d’emplreu’aparauaat&amp; ilſe ddolara auer
        <lb/>1ement protecte r ds’ monopole,rosfant boni quon
        <lb/>oit en vlage toutes ſortey de.noyens deleuer dẽsde
        <lb/>niss ſur les puplds, d nerialaslg’ap tiſonumas
        <lb/>doplus grands:dl ayaume,. que poſrſptnsdes
        <lb/>Mgillras que morts. auancéepar poiſon Amm n’en¬
        <lb/>tedit plus parler que des perfoamnes :de sbute ſore de
        <lb/>condition deſpoüiille de leurs. chrgosr, biee, &amp; gou¬
        <lb/>eemens, quede taes. d’aſe riolences publiques,
        <lb/>deloarlosanraxqprodlayrannie dahi vo ert
        <lb/>onarchique..
        <lb/> Sa mſe admiaiſteam, pdaſſipoa os brign
        <lb/>dage qu’il faicoid des Finanes laiptamee des Officezs
        <lb/>du yaume gqu’ondeſpouillbisldelIenosgageb, la cla¬
        <lb/>aes geande gaessqusaſuaiabdepaiyaee
        <lb/>lutſddle boulddlavefe dis laraolhin; aq
        <lb/>AaigdaqAoalangeas dauo7
        <lb/>Aa¬¬ o„o¬
        <lb/>e <pb n="10"/>
        <lb/>10
        <lb/>qu’on fãiſoſteau- Cous Sou erainies, s Edle
        <lb/>l foul le &amp; oppreſſin des peup’es pout leerifier ſo
        <lb/>inſuffiſance dansſon cnploy,; &amp; ſa fourbérie en routes
        <lb/>choſes Finalemeat, Ies plaintes de tous les O dres d
        <lb/>Roy aume, ayant laſſé le Parlement, &amp; réueillé́ du pto¬
        <lb/>fond ſomeil ou ltnoit ſon reſpect, pour la Maieſté des
        <lb/>Roys, &amp; obligé pour le ’euoir de leurs charges &amp; con¬
        <lb/>ſclences dnchrche enfin lermede a nal qu ſe fut
        <lb/>rendu ineutable, ſi ptomptement on ny eſt apporté le
        <lb/>ſecours aedeſſaire, Il ordonna des Aſe mbĺes des De!
        <lb/>putez deCors Souaeraines pourauoir ! eurs adui; ſur
        <lb/>les deſoodres : de l’Eſtat, &amp; les moyens d’en asreſter le
        <lb/>cours.:¬
        <lb/> Le Cardinal Mazarin craignant que dans la recher¬
        <lb/>che des cauſes de ces mal-heurs on ne vint à̀ luy comme
        <lb/>à l’origine deos maux, &amp; lefoul ſuietr de nos plaintss;
        <lb/>&amp; qudehbtant des muyens d’y ſaisfaire on ne delibe¬
        <lb/>raſt non ſeéulement e fon expnlſion hors duConſeil ;
        <lb/>mais de luy faire ſon procez. Pour deſtouener cét ora¬
        <lb/>ge menacant, il ſe reſolut d’hazardor vn nouueau coup
        <lb/>d’auhorité ſur quelques membres du Parlemente, qu’il
        <lb/>ſceut eſtee lesplus zelezau ſeruice dd Roy &amp; biẽ du pu¬
        <lb/>blic, &amp; auoiouuert les aduis qui auoient donné lieu aux
        <lb/>genereuſes deliberaions qu’on y auoit priſes contre la
        <lb/>Violence &amp; le monopole, n’ayant pû vaincre leur ver¬
        <lb/>tu par les forces. dela teatation dans ce deſſeainil
        <lb/>ent reprit de faire enlelet de lenrymaiſon. deudonts
        <lb/>Magiſtrats des plus illuſtres du Senat, pour leur elé
        <lb/>&amp;e integré le vingt-ſeprieſime Aout s8 iourdatiné
        <lb/>pour rendra des atiodns de graces ſolemnelles pour la
        <lb/>victdite deJas bataille ide Lens, d’eſtant petrſuadé par le
        <lb/>Conſeil queluydaiſſoa amoision ô aaarcequ céc
        <lb/>ouleuenuenlt etoi far aſſesabléedſealoit l
        <lb/>oule aaxplaigt,ula aoal
        <lb/>plaple bſala <pb n="11"/>
        <lb/>11
        <lb/>gue iacoais par la erainte &amp; la terreur ’il laiſfſeroit aux
        <lb/>Comp. Souueraines, le delinreroit de ces frayuts&amp;con¬
        <lb/>ſeueroit dãsſon employ, Mais le Ciel ayat eu en hioteut
        <lb/>Vne ation, laquelle faiſoit violence à la liberté des
        <lb/>Cours Souueraines &amp; à la ſeureté pblique, &amp; ſe ſentane
        <lb/>nteteſſe dans l’iniure qu’e!le faiſoit à la ſolemnité d’v
        <lb/>or dedié pour le remierciment publſe d’vre ſignalée
        <lb/>vicoire qu’il auoit donnëe à la France, prit plaiſir de
        <lb/> confond re les deſſeins de ce profane &amp; malicieux Mi¬
        <lb/>niſt re, car malgré tous ſes efforts il nous rendit ſes illu¬
        <lb/>ſtres pr:ſonniers preſque auſſi-toſt qu’ils nous furent ra¬
        <lb/>ois, &amp; ce iour par lequel il auoit reſolu de commencer
        <lb/>noſtre rulne pat vne heureuſe metamrphoſe, fut le
        <lb/>coruencenaent de la ſienne.
        <lb/> Monſiecur le Cadiuteur dans cette oeccaſion impor¬
        <lb/>tante aà la ſeureté tblque, commença à donner à certe
        <lb/>ville les premieres marques de ſon affebion poiir elle,
        <lb/>&amp; faire paroiſtre ſes bonnes intentiofis pour le maintien
        <lb/>de la luſtice &amp; le bien du public, ſon proceé monſtra
        <lb/> qu’il poſſedoit toutes les qualitez d’vn ch aritable Prelat,
        <lb/>&amp; d’vn bon &amp; genereux Paſteur, qui eſt pteſt d’expoſr
        <lb/>ſa vie pour le ſalut de ſon troupean, Il ſceur que cete
        <lb/> Viſſe eſtoit etraordinairement émeuë pai cet horrible
        <lb/>ntentat contre la liberté de leurs Magiſtrats, qui luy
        <lb/> eſtoient chers &amp; precieux pouir leur vertu &amp; integrité in.
        <lb/>’corrupſble, &amp; n’auoient point d’autre crime que d’auoir
        <lb/>-reſiſté fortement à l’oppreſſion de tous lerpeuples, ſo¬
        <lb/>-ſtenu auec vigueurleuis intereſts, &amp; denhandé ’execu¬
        <lb/>tieon des Lolx anciennes &amp; fondamentales du Roya¬
        <lb/>me; On luy dona aduis quie cette emotion continuant, la
        <lb/> yille s’eſtoit retranchée eontre la violence de cet eſtran¬
        <lb/>ger,-qu’elle eeaignoi paé cet exemple, pour auoir
        <lb/> pplaſdy aux aſſemblſées-&amp; Arrefts du Senat, donnez
        <lb/>paur la liberé &amp;e loulagéumient des Peuples, &amp; meſmes <pb n="12"/>
        <lb/>312
        <lb/>auolt pris les armes en faueur de leur innocence, &amp; pû
        <lb/>appuyer la demande que le Parlement deuoit faire de
        <lb/>Ieir dehurance. Il apprit que le Parlçment eſtoir aſſem¬
        <lb/>blé pour cherçher les moyens d’auoir raiſon de cette in¬
        <lb/>iure, &amp; que toutes les Compagnies Souueraines y pr¬
        <lb/>noient part; Tout cét appareil dreſſé contre l violence
        <lb/>d’vn mauuais Miniſtre quiſepenoit fort lu. nom &amp; de la
        <lb/>puiſſance Royalle de laquel leil abuſoit, luy fit craindre
        <lb/>vpe horible effuſiõ de s̃g ds Paris, &amp; tous les malh eurs
        <lb/>qui arriuent ordinairement en scblables reuncõtres ſi on
        <lb/>S’opiniaſtroit qe part &amp; d’autre: Cetce aprehenſiõ excita
        <lb/>ſa charité &amp; ſon zcle des’entremettre pour eſtouffer vn
        <lb/>ſi grand mal dans ſa naiſſance, &amp; pacifier vn ſr funeſte
        <lb/>differcnt: c’eſt pour cela que pour teſmoigner au peup’e
        <lb/>qu’il eſtoit à luy dans ſon aſliction, &amp; ne luy manque¬
        <lb/>roit pas ſi on vouloit le pouſſer iuſques à l’extremiué, il
        <lb/>parut auſſi.toſt au milieu de nous por nous conſoler &amp;
        <lb/>&amp; offrir ſon aſſiſtançe, &amp; que ce faiſaa chemin au r¬
        <lb/>uers des armes il paſſa iuſques au Palais Cardin al pout
        <lb/>demander au Roy &amp; à la Reyne la liberté de ces prifon.
        <lb/>niers, Dans certe demapde ileut le courage de blafiner
        <lb/>vne entrepriſ qui choquoi les priuileges du Parlẽ,
        <lb/>luy rauiſloit &amp; aux peuples les plusilluſtres de ſa Coqr¬
        <lb/>pagnie, dans vn iour de Sacrifice de louange, pour vne
        <lb/>lgnaleée victoire,ſeulement parce qu’ilss’eſtoient opp¬
        <lb/>ſez à la ca’amité publique, &amp; maintenu l’authogité des
        <lb/> Loix &amp; Ordonnances, mais ſur topt il ft gemarquer que
        <lb/>ce pernicieuix Conſeil venoit de la nauuſ, conduiſe
        <lb/>du Cardinal Mazarin quoy qu’il eſpargaſt fon n.)
        <lb/>, Cepremier temoignage de ſ4 bonne volonté pour nos
        <lb/>fit connoiſtre que ces ſenimenseſtoiens cecuy de Iu¬
        <lb/>-tice, commenca à luy gagner nos cœurs, &amp;loaer
        <lb/>reanee que dans l’oceaſionyne liperé opprina, an
        <lb/> rouueroit en luy vn pſſant Peres..
        <lb/> Ce <pb n="13"/>
        <lb/>15
        <lb/>Cefut deux mois auparauant eere funeſteiournéc,
        <lb/>que cete meſme cauſe companſſante à voſtreniuſte ca..
        <lb/>ptiuité, &amp; preuoyant la calamité de laquelle la ville de
        <lb/>Paris eſtoit menacée, vous deliura heureuſement de la
        <lb/>priſon dans laquelle ce tyran deSicile vous tenoit enfer.
        <lb/>mé, afin de ſeſeruir devoſtre bras pour nous aſſiſter dans
        <lb/>noſtre nereſſité́, &amp; nous garentir des ſupplices deſquels
        <lb/>il vouloit punir noſtre amour pour le Parlement.
        <lb/>Le iout de voſtre deliurance merte vne veneration
        <lb/>particuliere de tous les bons Francçois, &amp; la France eſt.
        <lb/>oblgée d’en venerer toutes les anné́es la memoire,
        <lb/>&amp; d’en faire vn iour d’action de graces, car elle doi con¬
        <lb/>ſiderer voſtre deliurance comme vne gace ſinguliere
        <lb/>du Ciel, pour leſalut de l’Eſtat, menacé de ſa derniete
        <lb/>ruine, puis qu’elle nous a donné les moyens de vaincre
        <lb/>deux puiſſans ennems declarez contre noſtre hberté,
        <lb/>nos ves &amp; nos biens, la faueur &amp; le monopole, &amp; d’ab¬
        <lb/>batre la tyrannic anx pieds du Roy. Auſſi eſtelle arriuée
        <lb/>vn iour le Pentecoſte, pour marquer que c’eſt lounra¬
        <lb/>ge du Sainct Eſprir, c’eſt à dire de l’amour du Ciel pour
        <lb/>nous, lequel comme il eſt tombé dans ce iour ſur les
        <lb/> Apoſtres les pones fermées, &amp; eſt entré à pareil iour
        <lb/>dans le Donjon du Chaſteau du Bois de Vincennes fee¬
        <lb/>mé́ &amp; gardé, pour vous en tirer par vne entrepriſe ha¬
        <lb/>zardeuſe, ms heureuſe.
        <lb/>Nous ne doutons point Monſeigneur, que ſi vous
        <lb/>euſſiez eſté à Paris dans l’enleuement de nos Magiſtras
        <lb/>vous euſſieZz tranaillé auec luy à noſtre ſeureté, contre
        <lb/>les mauuais deſſeins de cét eſtranger, &amp; conribué́ au
        <lb/>bien commun de l’Eſtat, tous les gens de bien eurent
        <lb/> cettepenſée pour vous, &amp; ſi on euſt tardé à nous rendre
        <lb/>lesdefenſeurs de nos vies &amp; de nos biens, on eſtoitdes¬
        <lb/>ors reſolu de vous appeller à noſtre ſecours.
        <lb/>On creut que le mauuais ſuccez de cette violence pu¬
        <lb/>blique rendroit plus moderé́ le Cardinal Maznin, mais
        <lb/>D
        <lb/>
        <pb n="14"/>
        <lb/>.
        <lb/>3
        <lb/>à peine ce differend fſtil teiiné, &amp; cette ville remiſe
        <lb/>dans ſon premier repospar le retour de nos Magiſtrats,
        <lb/>qu’il té moigna n’auoir conſenty à l’accommodemenit
        <lb/>qui auoit eſté fait que pour prendre vne coniõncture
        <lb/>plus fauorable à ſes mauuaiſes volontez. Il fit ſortir le
        <lb/>Roy de Panis à l’inpourueu le huictieſme de Septembre
        <lb/>enuant pour Ruel &amp; de Ruel le mena à S. Germain,
        <lb/>ſon deſlein fut dés ce temps de faire eſclater ſon reſſen¬
        <lb/>timent conire le Patlement &amp; la ville de Paris de l’af¬
        <lb/>front qu’il venoit de receuoir, mais ſoit qu’il vit que
        <lb/> toures les diſpoſitions qu’il iugea neceſſaires pour ſon
        <lb/>erepriſe n’eſtoient pas preſtes, ſoit pour d’autres con¬
        <lb/>ſiderations, il en differa l’execution iuſques au mois de
        <lb/>Ianuier, &amp; fit tenenir le Roy à Paris.
        <lb/>Et comme on tire de bons effets des plus mauuaiſes
        <lb/>choſes, &amp; que les Meédecins compoſent les remedes
        <lb/>les plus ſalutaires des ſerpens &amp; viperes : le Parlemen
        <lb/>veillant continuellement pour noſtre bien ſceut profiter
        <lb/>de cette ſortie pour oſtre aduantage, car continuant
        <lb/>ſes aſſembleées, il ne rompit pas ſeulement les perni¬
        <lb/>cieux deſſeins du C Mazarin, mais obtnt du Roy pjar
        <lb/> des preſſantes ſolicitations, cette celebre Declaration
        <lb/>du 2. du mois d’Octobre, qui a eſté le rtuict de leurs
        <lb/>peines &amp; trauaux, &amp; le reſultat des longues confſerences
        <lb/>qu’on tint à S. Germain, laquelle leC. M. ne pouuant
        <lb/>empeſcher, il creut qu’elle luy ſeruirolt pour dimſer cet¬
        <lb/>te ville d’auec le Parlemant, comme la ſuite a fait voir.
        <lb/> Le C. M. ayant preparé tous les moyens de ſa ven¬
        <lb/>geance pendant le ſeiaur qu’il fit à Paris, &amp; fait enleuet
        <lb/>Ie Roy deé cette vlle, la nuict dug. Ianuier i649 élleſe
        <lb/>trouua en meſme temps blocquée par diuerſes roupe
        <lb/>qui auoient eu ordre, auparauant, de marcher dueoſté de
        <lb/>cette ville, pour ſe ſaiſir des paſſages des viures, &amp; on
        <lb/>ſteut que le Cardma! Maarin auois reſolu de la faie
        <lb/>- ¬
        <lb/>1. <pb n="15"/>
        <lb/>perir par Ha fim, lefer, &amp; leé feu, ſs-einſtes a
        <lb/>cetre occafion par voſtre diligence, noh pax ns deſlrs
        <lb/>&amp; ſouhaits, mais ceux qu’on vouloit vous deputer, à
        <lb/>peine euſtes vous appris la nouuelle de noſtreafltion,
        <lb/>que touché de compaſſion ’d’vné’elarmité q’on nous
        <lb/>vouloit faire ſouffrir ſans l’auor merité, &amp; porté d’aſſée.¬
        <lb/>ction à nous aſſiſter dans nos ſouffrances: Vous hazar¬
        <lb/>daſtes voſtre vie aux dangers du chemin pour vous ren¬
        <lb/>dre àa Paris &amp; nous offrir voſtre ſeruice, vous fiſtes bien¬
        <lb/>toſt connoiſtre à cetre ville ce que vous valliez, &amp; de
        <lb/> quel le importance nous eſtoit voſtre protectior, la ſi¬
        <lb/>cere paſſion que vous teſnmoignaſtes pout roſtre defféi¬
        <lb/>ce, les ſoings mnertueileux que vous priſtes pour nots
        <lb/>fare venit des viures, &amp; le courage auec lequel vous
        <lb/> forſaftes les obſtaeles qui ſepreſentoient à leurs paffa¬
        <lb/>ges, vous conſilia le cœur du peuple, &amp; il ent pôr?
        <lb/> Vous l’amour que des enſans ont pour vn pere qui leut
        <lb/>donne du pain.
        <lb/>Ces bons offices vous aequirent l’amtié de tous lés
        <lb/>gens de bien, &amp; principalement de Monſieuir le Coad¬
        <lb/>uteur, ce Pretat qui s’eſtoit declare otiuertement dés le
        <lb/>premier mment de noſtre perſecution pour noſtre
        <lb/>tauſe, &amp; proteſté qul vouloit ſuiure noſtte fortune, &amp;
        <lb/>&amp; eſtoit preſt de ſe faire vne victime’pour noſtre ſalut,
        <lb/>ugeant pat vos actions &amp; maniere d’agir de vos inte¬
        <lb/>tions, &amp; qu’il auoit renicontré en vors vne perſonneſd¬
        <lb/>uant ſn cœur &amp; ſés deſirs, c’eſt à dire qui auoit la fneſ¬
        <lb/>me volonté́ que luy peur la choſe publique, &amp; remar¬
        <lb/>quant en vqus toutes les qualitez d’vn honneſte homme
        <lb/>-oous donoſon anltiéy devoſtre patt ayant reconniu
        <lb/>’fon elre pou le bien de lérar, ſa capaeſté, ſon nedi¬
        <lb/> re, &amp;’fohi hcliiation a vsayer, &amp; que ſes deſſelhs
        <lb/>’eſpondotert àux voſtres, vous euſtes vn aaour rec¬
        <lb/>oque pour y, cetre ſmpatble de ſentiment e de
        <lb/>,4 - .
        <lb/>¬
        <lb/> ’
        <lb/>
        <pb n="16"/>
        <lb/>.2
        <lb/>s6
        <lb/> deſſeins, fit vne forte’ liaiſon de vos deux eœurs &amp; vne
        <lb/>fraternité, dans laquelle entrerent tous les gens de bien:
        <lb/>cette vnion acheua de former vn patty de zele de gens
        <lb/>de la ſemence des iuſtes eſleuez au deſſus del a cortup¬
        <lb/>tion du ſiecle, &amp; reſeruees pour les temps difficils pour
        <lb/>le ſeruice du Roy, l’obſeruation des Loix &amp; Ordon¬
        <lb/>dances, prote tion des Peuples contre la tyrannie es
        <lb/> fauoris &amp; l’oppreſſion du monopole aiquel on donna
        <lb/>le nom.de’a Ftonde.
        <lb/> Quelques-vns veulent nous perſuader qu’on a don¬
        <lb/>né à ce party le nom de Fronde par rallere, mas il
        <lb/>faut crore que ce mot fait vne partie du Miniſtere, &amp;
        <lb/>de a merueille de ce party, le mot de Fronde nous
        <lb/>marque as doute quelque choſe d’extraordinaire &amp; de
        <lb/>ſurprenant, la Fronde a eſté vn-ancien inſtrument de
        <lb/>guerre, les anciens Romains sen ſont ſeruis pour vne
        <lb/>de leurs armes dans les comhats qu’ils ont donnez pour
        <lb/>acquerir leur liberté, &amp; ſubtuguer toutes les narions ; &amp;
        <lb/>les’ Frondeurs parmy eux ſaſoient rang das leur ba¬
        <lb/>taiſles: Dauid auec vn coup de Frondea abaru ce grand
        <lb/>coloſſe de Goliath, qui nous repreſente l’inſolence
        <lb/>des mauuais Miniſtres, &amp; l’orgueil des Pattizans deſ¬
        <lb/> quels la Fronde a triomphé: De ſorte qu’on peut nom¬
        <lb/>mer à bon titre la Fronde Armarura forriums, s’eſtant
        <lb/>renduë illtre &amp; fameuſe par ſes victoires qu’elle a
        <lb/>remportée ſur la violence &amp; l’iniuſtice.
        <lb/> Qn peur dire que cette ſocieté a eſté l’ouurage du
        <lb/>Ciel, ſoit qu’on conſidere ceux ui ont compoſé cette
        <lb/> Compagnie, car ce corps s’eſt trouué remply de tou
        <lb/>e qu’il y a de r eilleur, de plus rare &amp; deplus excellent
        <lb/>dans tous les Ordres duRoyaume, fois qu’on conſide¬
        <lb/>re ſes forces, ayant poſſedé en ſoy taut ce qul eſtt ne¬
        <lb/>ceſſaire pour former de hons conſeils, entreprendre les
        <lb/>hoſes les plus adentes &amp; diſfieiles &amp; les epecuter ſoit
        <lb/>¬2,,..--¬¬- ¬¬. ¬2 ¬
        <lb/> qu’o <pb n="17"/>
        <lb/> 5
        <lb/>qu’on conſidere ſes bons deſſeins qu’elle a eu, ſois en¬
        <lb/>fin qu’on conſidere les raerueilleux effets qu’elle a pro¬
        <lb/>duit.
        <lb/>Pendant ſa duré́e Monſieur le Coadiuteur a eu la pte¬
        <lb/>miere place dans les deliberations, &amp; a eſté le chet du
        <lb/>Conſeil de la Fronde: vous, Monſegneur, dans les
        <lb/>xecutions vous auez eſté le bias fort auec lequel ellea
        <lb/>rué ces coups redoutab les, qui ont terraſſé la tyranne
        <lb/>à ſes pieds, &amp; vaincu le monopole, le reſte des aſſociez
        <lb/>a contrbué ſuiuant ſon pouuoir &amp; ſa condition, pour
        <lb/>metre à fin les relolutions priſes pour l’oberuarion des
        <lb/>loix, &amp; l’execution des Arreſts du Parlement.
        <lb/>Les merueilleux ſucez qu’a eu cete Compagniame
        <lb/>foat dire que l Ciel auoit choiſi M. le Coaduteur en¬
        <lb/>rz pluſieurs autres pout verſer ſes gtaces &amp; benedi¬
        <lb/>étions ſur les deſſeins de la Fronde, en veuë de ſes prie¬
        <lb/>es &amp;e !ſacrifice:Quil vous auoit deſtiné parmy vn grand
        <lb/>nombre de perſonnes de conſide ation pour ſe ſeruir de
        <lb/>vroſtre courage dans ces entrepriſes, &amp;c qu’il a inſpiré
        <lb/>ous les gens de bien deſe iaindre à vous pour appuyer
        <lb/>les proiets de la Fronde.
        <lb/>Le prmier effect de cette vnion a paru pendant la.
        <lb/>blocus de cete ville: le Cardinal Mazarin a eſté con¬
        <lb/> traint d’abandonner les deſſeins de ſa ruine, &amp; le Roy
        <lb/>ous a donné la paix ſans aucune diminution e nos pri¬
        <lb/>uileges, ny donner atteinte à la Declaration du mois
        <lb/>d’Ottobre, ce premier bon-haur vous a fait coſideer
        <lb/>du penple auec Monſieur le Coadiuteur pour ſos doux
        <lb/>hers liberateurs, &amp; vous eſtes de: enus tous deux leurs.
        <lb/>delices &amp; leur amour; &amp; depuis ce temps certe ville s’eſt
        <lb/>tel’ement ſentie obſigée à voſtre valeur &amp; à l’affection.
        <lb/>qne vous luy aueztemoigné, qu’elle s’eſt intereſſée dans
        <lb/>voſtre farune, &amp; a pris patt à vos biens &amp; à vos maux..
        <lb/>Laſuite. du temps a manifeſté d’autres merueilleux.
        <lb/>E <pb n="18"/>
        <lb/>effets de cette vnion à la teſte de la Fronde, le Cardina
        <lb/>Mazarin n’a pû la ſupporte, l’ayant enuiſagé cormme
        <lb/>vn fort baſty contreſa violence &amp; le monopole, il n’a
        <lb/>rien eſpargné pour la deſtruire, &amp; iugeant ne pouuo
        <lb/>mieux reuſſir qu’en vous perdant tous deux comme les
        <lb/>chefs de la Fronde, il a mis en pratique tous les moyens
        <lb/>maginables pour vous truinet, ſoit en vous .atta¬
        <lb/>quant coniointement, ſoit vn de vous deux ſepare¬
        <lb/>ment.
        <lb/>Le premier effort qu’il a fait contre vous ſeul depui
        <lb/>voſtre liaiſon, &amp; la pacſficarion des mouuemens de cet¬
        <lb/>te ville aeſté de vous ſuſciter des querelles de pluieurs
        <lb/>braues, afin de vous endre vn piege ſi vous veniez à
        <lb/>ſortir de cette ville pour le combat, &amp; en cas que ſortan
        <lb/>vous pniſſez l’euiter, vous faire perir par le grand nom¬
        <lb/>bre des duels dans leſquels vous euſſiez expoſé voſtre
        <lb/>vie, s’eſtant perſuadé que le bon. heur n’eut pas touſiours
        <lb/>accompagné voſtre courage, mais cette rue qul parut
        <lb/>groſſiere n’ayant paseu ſon ſuccez, il en trouua vne autre
        <lb/>plus fauorable dans cette rupture d’éclat qu’eus M. le
        <lb/>Prince auee luy au mois de Septembre enſuiuant, aetce
        <lb/>attaque a eſté commune à M. le Coadiuteurl creut que
        <lb/>ce qu ſe paſſa ſur le ſuiet de ce differend luy donnoit vr
        <lb/>moyeninfaillible de perdre ee Prince &amp; vousdeux auec
        <lb/>luy, au moins ou ce Prince ouvous deux enſemble, car
        <lb/>ayant ſceu que vous n’auiez point heſité de vous offrir à
        <lb/>luy, &amp; entrer dans ſesintereſts pour ſa perte, il eurl’ad¬
        <lb/>dreſſe &amp; le ’bon heur tout enſemble de s’accommodes
        <lb/>ſans voſtre parui cipaton, afin de vous diuiſer d’auec luy
        <lb/>en vous le rendant ennemy, &amp; par ce moyen vous aba¬
        <lb/>tre &amp; les vns &amp; les autres plus facilement.
        <lb/>Cette conioncture luy a eſté vne deS plus aduanta¬
        <lb/>géuſes pou ſes deſſeins, cat ayant eſté adueroyqe vous
        <lb/>vousſentiez offencé de cé́t accoodemeut &amp; qu’ayant <pb n="19"/>
        <lb/> l9
        <lb/>témoigné à ce Prince voſtre meſcontentemet de ſon
        <lb/>procedé, cette plainte auoit produit la diuiſion qu’il auoie
        <lb/>eſperé, ſl it nailtre l’occaſion de l’aſſaſſinat du ſieur Iol¬
        <lb/>lye de tout cé qui ſe paſſa dans cette mal-heureuſe
        <lb/>lournée, iugeant qu’il trouueroit l’eſprit de ce Prince diſ¬
        <lb/>poſé à croire que l’aſſeaablée qui ſe fit le ſoir de ee iour
        <lb/>par ſon intelligence dans la place Danphine de quelques
        <lb/>particuliers pour s’oppoſer à la violence de laquelle les
        <lb/>gens de bien eſtoient menaſfſez, eſtoit vne coniuration
        <lb/>concertée contre ſa perſonne, de laquel le vous eſtes vn
        <lb/>des chefs, il luy rendit cette accuſatio ſi plauſible par
        <lb/>ces fourbes, &amp; les diuers accidens qui arriuerent à cauſe
        <lb/>de cetceaſſemblé́e, mais prineipalement par les depoſi¬
        <lb/>tions de ces eſpions &amp;e témoins à gage, ouis dans les
        <lb/>diuerſes infornmations qui furent faites ſous le norm de
        <lb/>Mle Procureur General, auſquels il fit dire tout ce qu’il
        <lb/>penſa deuoir ſeruir pour le perſuader entieremen, &amp; luy
        <lb/>donner la creance de ce complot, qu’il l’ehgagea-d’e
        <lb/>pourſuiure la Iuſtice contre vous auec chaleur au Parle¬
        <lb/>ment.
        <lb/>Voſtre generoſité ne s’eſt iamais trouée ſi occupé
        <lb/>que dans cette occaſion, &amp;e votre innoeence n’aiamais
        <lb/>ſouffert vne ſi horrble perſecution, auſſi voſtce coura
        <lb/>ge n’a iamais eu tant d’attaques à ſouſtenir tout à la fois,
        <lb/>ae voſtre vertu n’a iamais eu en but vne ſi rude caloma
        <lb/>ie, car vous auez eu en ce rencontre toutes les puiſſan¬
        <lb/>ces du ſiecle &amp; des tenebres bandées contre vous,
        <lb/>nauez eu de voſtre coſté que voſtre ſeule innocene,ve¬
        <lb/>tre bonne fortune &amp; le ſecours de la Fronde, par le
        <lb/>moyen de cette vnion. Le Cacdinal Maarin fit agie
        <lb/>pour vous perdre, toutes les forces de l’Authorité Roy?
        <lb/>alle de laquelle il abuſoit inſolanmeat, &amp; la puiſſancefo¬
        <lb/>midable de la faueur auectoatesſes promeſſes &amp; mena
        <lb/>ces, vous auiez pour partie vngtand Prince eégalement <pb n="20"/>
        <lb/> e
        <lb/>puiſſant &amp; genereux, que la bonne fortune auoit toujours
        <lb/>accompagné dans tous ſes proiets, &amp; à cauſe de luy, tou¬.
        <lb/>e ſa maiſon, ſes parens, alliez, amis, &amp; ſeruiteurs de¬
        <lb/>clatez contre vous, vous auiez encore contre vous le
        <lb/>pouuoir du monopole qui ouurit ſes thteſors, &amp; mt en
        <lb/>pratique toute ſon niqté pour vous faire perir, auſſi les
        <lb/>vns &amp; les autres creurent voſtre perte aſſeurée, &amp; en la
        <lb/>voſtre celle de la Ftonde, ils la tinrent ſi certaine, qu
        <lb/>par raillerie des billets furent enuoyez pour p ier de ſe
        <lb/>rouuer à l’enterrenent &amp; pompe funebre de la de ffun.
        <lb/>te Fonde.¬
        <lb/>Les villes &amp; les peuples du Royaume pour le bien
        <lb/>deſquels vous auetrauaillé, virent long-temps voſtre
        <lb/>perſeeution auec inſenſibilité, &amp; ſans ſe de clarer en fa¬
        <lb/>ueur de voſtre innocence, tant fut gtand l’artifice auec
        <lb/>lequel on trompa leur credulité. &amp; la erainte des maux
        <lb/>qu’on leur fi apprehender sils prenoient part voſtra
        <lb/> deffence. La ville de Paris meſme comme ſi elle euſt
        <lb/>oublié voſtre vettu, &amp; les obligations qu’elle vous a:,
        <lb/>mais l’inrereſt qu’elle auoit en voſtre conſeruation ſe
        <lb/>rouua d’abord empeſchée dans ſon ſentiment, la natu¬
        <lb/>re de l’accuſation de laquelle elle fut. mal informée, la
        <lb/>ſurpri, &amp; la pourfuite qu’on en fit auec heaucou p d’ani¬
        <lb/>oſité, appuyée par vne puiſſance Souueraine, luy don,
        <lb/>na. de la crainte, &amp; fit perdre courage à pluſieurs de ces
        <lb/>Citoyens. Bion dauantage, quelques-vns du nombrs
        <lb/>des Frondeurs ſe trouuerent d’abord tellement abuſe
        <lb/>des fauſſes apparences de cette calomnie, laquelle leun
        <lb/>parut horrible qu’ils creurent vous pouuoir abandonner
        <lb/>ſans commetrreny laſcheté ny perfidie, &amp; d’antres quo
        <lb/>l’intereſt ſeulement auoit fſait de ce parry des faux frere
        <lb/> &amp; des traiſtres Frondeurs furent bien aiſes de ſe laiſſe
        <lb/>urprendre à cette impoſture pour vous quitter &amp; ſe ran¬
        <lb/>ger du coſté de la ſaueur &amp; de la puiſſance, les Gener eux
        <lb/>Erondeurs, <pb n="21"/>
        <lb/>21
        <lb/>Frondeurs qui reconneurent incontinent la malice de
        <lb/>P’ennemy commun ne vous manquerent pas au beſoin,
        <lb/>ils firent leur dcuoir pour repouſſr l’iniure &amp; vous iuſti¬
        <lb/>ſier: mais l’apparel dreſfé pour voſtre ruine leur parut
        <lb/>ſi piſſant qu’ils douterent quelque temps de voſtre ſa¬
        <lb/>lut &amp; du leur.
        <lb/>Ayant tous ſes ennemis declarez contre v ous, &amp; re¬
        <lb/>ſolus à voſte perte quelle main ſecourable penſez-vous
        <lb/>a eſté celle laquelle vous a tiré de ce perii? Quelques¬
        <lb/>vns ont voulu dire que l’e mpriſonnement de M le Prin.
        <lb/>ce auoii eſté́ voſtre ſalut, mais ils ſe trompentr: LeC.M.
        <lb/>voyant qu’il ne pouuoit vous pet dre par cere accuſatiõ,
        <lb/>&amp; que’a conmaon de la pourſuite de Monſ. le Prince
        <lb/>contre vous, lny auoit aliené le cœur du peuple comme
        <lb/>il auoit touſiouts eſperé, il executa l’autre partie de ſon¬
        <lb/>proiet, &amp; le fi arreſter pour ſe venger d’vne quereélle
        <lb/>qu’il auoit ſenr d’ac commoder pour le tromper Quoy
        <lb/>donc p voſtre bonne conſcience, voſtreinnocence, vo¬
        <lb/>ſtre fermeté &amp; courage dans la perſecution où voſtre
        <lb/>bonne fortune; tous ces moyens vous ont ſeruy, mais
        <lb/>ils euſlent eſté́ inuuls ſans uvoſtre vnion auec Monſieur
        <lb/>Ie Coadiuteur: c’eſt elle ſeule qui a riomphé de la ca¬
        <lb/>lomnie &amp; de vos ennemis, vous trounaſtes dans cette
        <lb/>Iiaiſon apuyée de la Fronde comme dans vn Arſenac,
        <lb/>les armes d’vne legitime deffenſe, &amp; toutes les choſes
        <lb/>neceſſaires pour deſa mer la colere de la Cour, refiſter
        <lb/>à la puiſance de la ſanenr &amp; luy oſtsr ſes ſorces, elle
        <lb/>vous donna les moyens de deſtruire le credit du mono¬
        <lb/>pole &amp; ſa corruprion: Enfin elle rafſeura les eſprits de
        <lb/>ceux qui alançoient, fit reprendre courage à tous les
        <lb/>gens de bien &amp; leur donna la ſacilité́ de dé couurir la v¬
        <lb/>iité, &amp; l’ayant connuë de detrôõper les peuples &amp; les di.
        <lb/>poſer à ne pas ſouffiir qu’on p rdſt leur Protecteur paz
        <lb/>vne ſi noire impoſture, leur faiſant connoiſtre qu’onnme
        <lb/>E
        <lb/>A, ¬.L ..... ¬ <pb n="22"/>
        <lb/>vouloit vous abatre que pour l’amour de nous, &amp; que de
        <lb/>voſtre ſalut dépendoit le noſtre.
        <lb/>Nous pouuons a liouſter que cette vnion fut vne
        <lb/>eſtodle propice &amp; de bona gure, qui parut au milieu de
        <lb/>l’orag pour anoncer vne procha ne bonace, vne belle
        <lb/>lumiere ſorant de la nuee dans le plus fort de la tempe¬
        <lb/>ſte qui s’eſtot éleué́e ſur le vaſſeau de la Fronde duquel
        <lb/>vous teez le rimon auec M. le Coadiute r, laquelle la
        <lb/>diſſipa, fit ceſſer l’impetuoſité des vents qui auoient mis
        <lb/>la barque en danger de ſe briſer contre les rochers, ou
        <lb/>de ſe perdre ſurt les bans, &amp; donna le calme à la mes
        <lb/>agt́e: Que ce fut vn fanal qu monſt ae chemin à ce
        <lb/>vaſſeau dans les tenebres, le vet fauor ab le qui le pouſ¬
        <lb/>ſa au port, &amp; enfin le ſeul port heuiex dans lequel il
        <lb/>trouua ſa ſeureté.
        <lb/>Cét auantage a eſté ſuiuy d’vn autre qui couronne vo¬
        <lb/>ſtre conſtance, &amp; a eſté la récompenſe de voſtre vertu
        <lb/>inébranlable dans les plus grands dangers, la fore de
        <lb/>cette vnion a eſté ſi grande, qu’elle ne vous a pas ſeule¬
        <lb/>ent donné le moyen de demeurer victorieux de la ca¬
        <lb/>lõnie, mais de fare rédre luſtice à voſte Maſon, vſtre
        <lb/>generoſité heroique a merité l’amour du Roy &amp; apuyé́e
        <lb/>de la Fronde s’eſt trouuce ſi redoutable à la faueur, que
        <lb/>le C. M qui faſoit ſon propre le la charge d’Admiral,
        <lb/>l’exerçant ſous le nom de la Reyne pour en prendre
        <lb/>dans quelque temps le titre, &amp; le laiſſer à ſon neueu
        <lb/>Mancini, s’eſt veu obligé de conſentir qu’elle fuſt don¬
        <lb/>née à Monſieur de Vendoſme ſuiuant le traité fait auec
        <lb/>luy, &amp; qu’on vous en accordaſt laſuruiuance.
        <lb/> Il eſt vray que cette conceſſion a eſté pluſtoſt vre
        <lb/>action de luſtice qu’vne grace, &amp; qu’el e a eſté l’execu¬
        <lb/>on des articles accordées entte M.le Come de Brin.
        <lb/>ue, fondé de pouuoir ſpecial du Roy &amp; de la Reyne &amp;
        <lb/>M. de Veudoſme dés le . Aout 164;. pour la recom¬ <pb n="23"/>
        <lb/>23
        <lb/>penſe du gouuenement du Bretagne qui luya eſté enſe¬
        <lb/>ué par le deffunt Cardnal de Richelieu, &amp; le dédoma¬
        <lb/>gement des pertes qu’il a receuës par la violence de ce
        <lb/>Minſtre. Mais vous ſçauez combien ſont mal aſſes¬
        <lb/>trées les promeſſes de la Cour, &amp; la peine qu’il y a d’ob¬
        <lb/>tenir l’effet de ſemblables traittex quand on rencontre
        <lb/>pour competiteurs des Princes ou des Fauoris. Il vour
        <lb/>peut ſouuenir des fatigues &amp; tr auaux que vous a donné
        <lb/>cette pourſuire, iuſques au point de ſon execution,
        <lb/>vous n’auez pas oublié qu’elle vous a couſté ſix années
        <lb/>de pnſon, &amp;aeſté cauſe que tou:e voſtre famille a ſouf¬
        <lb/>fert vn rude traitement, pendant le temps de voſte
        <lb/>detention: ’oſeray vous ſouſteair que ſans cette vnion
        <lb/>ette charge ne ſeroit poinat encor entrée dans voſtre
        <lb/>Maiſon, &amp; que certé ſeroit demeuré ſahs effer.
        <lb/>Il n’et pas diffieile de iuſtifier mon dire, la conuen¬
        <lb/>i6 faite auec M. de Vendoſme pour l’Admirauté, a eſté?
        <lb/>vn artifice du Cardinal M. pour acheuer la perte de vo¬
        <lb/>ſtre Maiſon, &amp; pat ſa ruine contenter ceuy qui l’auoit
        <lb/>eſtably dans ſon Miniſtere, apes le treſpas du ſeu Roy,
        <lb/>nonobſtant l’Arreſt du Par lement ſur la Regemce,il luy
        <lb/>fit promettre cette charge pendant qu’elle eſtot encore
        <lb/>remplie par M. le Duc de Btezé, afin de vous rendre les
        <lb/>Maiſons de Conde &amp; Rtchelieu ennémies, vous op¬
        <lb/>poſer leur ctedir, &amp; ſe fortfier de leur appuy pour ſon
        <lb/> deſſein, &amp; principalemient contie vous ſi vous veniez
        <lb/>à le choquer, ſur l’inexecution de ce uaité, comme il
        <lb/>iugea que vous deuiez fare.
        <lb/>La ſuite a ſait paroiſtre cette uverité, auparauan le de.
        <lb/>ceds de M. le Dùc de Brezé, ſeu M. le Ptince deſonvi¬
        <lb/>uant a eteé vn gr and obſtacle à l’eecurion de cete pa¬
        <lb/>roſle Royalle, &amp; la plainte que vous fiſtes à ce Miniſlre
        <lb/>auec liberté du retardement de ce traité, lay donna le <pb n="24"/>
        <lb/>24
        <lb/>pretexre de vous faire arreſtet, par ee qu’il fut perſuadé
        <lb/> que la Maiſon de Cnde loy ſeroit fa orable pour ſe¬
        <lb/>conder voſtre detenion; Depuis le decls du Duc de
        <lb/>Brezé les dfficultez deuintent plus grandes, car à ſes
        <lb/>deux ohſtacles, il s’enioignit vn autre bien plus à crain¬
        <lb/>dre, l’authorité de la faueur; ll arriua malheurauſement
        <lb/>pour voſtre Maiſon, que le C. M. voyant que la mort de
        <lb/>ce Seigneur luy preſentoit vne des plus belles charges
        <lb/>de la Couronne, &amp; ſeſouuenant qe le deffunt Cadi¬
        <lb/>nal l’ayant conſiderée comme yne des plus impoitan e
        <lb/>de l’Eſtat, ſoit pout ſon en ploy, ſoit pour ſoa profit,
        <lb/>l’auoit aagmentée &amp; s’en eſtôt fai reueſtu pour le laiſ¬
        <lb/>ſer à ſa ſamille, l conçeut la meſime penſé́e pour luy &amp;
        <lb/>les ſiens: mais ne ſe iugeant pas encor aſſez peiſſant pour
        <lb/>la poſſeder canre les pretenions de la Maiſon de Con¬
        <lb/>dé &amp; de lLa voſtre, &amp; tedoutant le murmure des. peuples
        <lb/>il efit prendre les prouiions par la eyne pout en iouir
        <lb/>ſous ſon nom, &amp; ea r eceuoir les émolumens.
        <lb/>Ayant gouſté les aduanages &amp; les lucres il licites que
        <lb/>luy donnot cette chargepar la part qu’il prenoix aux
        <lb/>brigandages &amp; pirarcries qu’il faiſoit e xercer ſur les eux
        <lb/>mers contre les anis &amp; alliez, preferant ſon auariece
        <lb/>à la reputaton de l’Elat, &amp; ſon inteeſt au bien du Roy¬
        <lb/>aume &amp; du commer e: Il n’a point eu de deſirs plus vi¬
        <lb/>lens que de le conicruer cete charge, &amp; la tairc paſſcà
        <lb/>ſon neueu Mancini, &amp; il ne vous a laſché́ vn ſi bon mor¬
        <lb/>ceau, que paree qu’il n’a peu le retenir lauantage contte
        <lb/>les cfforts de cete vnion ſouſtenué̈ de la ronde: caz il
        <lb/>faut que voſtre Maiſon cofeſſe vous eſtre redeuable de
        <lb/>ette belle charge, &amp; demeure d’accord que quoy que
        <lb/>uous en ſoyez le cadet ,neantnmoins la. bonne fortune
        <lb/>n’a commence à y entrer que depuis que vous auez elté
        <lb/>vny à M. le Coadiueur, &amp;, que dains cette vniopn vous
        <lb/>uZ <pb n="25"/>
        <lb/>i
        <lb/>25
        <lb/>auez agy à la teſte de la Fronde pour le bie pbſie, ain.
        <lb/>ſi par vos merites vous eſtes deuenu l’aiſné de la maiſon
        <lb/>ſon ſupport &amp; lalut.
        <lb/>Le temps a fait voir qu’en effet la force de cette vmon
        <lb/>pluſtoſt qu’aucun amour pour vous, luy a fait quit¬
        <lb/>ter &amp; abandonner l’employ &amp; le rofit de cette belle
        <lb/>charge, &amp; les e’peranes prochaines du titre, &amp; que
        <lb/>ce qu’il a ſemble fre en voſtre faueur pour vous obhger
        <lb/>à le ſouffnr a eſc pluſtoſt vn piege qu’vne maque d vne
        <lb/>ſincere reconiliation, car à̀ peine auez vous eſté mis
        <lb/>en poſſeſſion de la ſurui ance de ceét officepar les proui¬
        <lb/>ſions du Roy &amp; leut enregiſtrement au Parlement, qu’il
        <lb/>a voulu vous faire petr par vne mort ſanglante. l’aſſaſ¬
        <lb/>ſinat du ſieur de S. Eglan aſſaſſiné de nuict dans voſtre
        <lb/>caroſſe eſt vne preuue bien eutdente de ce deſſein, on
        <lb/>eret u’en verſant le ſang innocent de ce Gentil hom¬
        <lb/>meon auoir fait vn maſſacre de voſtre perſonne, &amp; que
        <lb/>l
        <lb/>la vengeance de e cruel einemy auoit eſté coõſommée,
        <lb/>mais le bon deſtn de la France veillant ſur voſtre per¬
        <lb/>ſone, vous pteſera de cetrte embulche &amp; commeil eſt
        <lb/>touſiours à vos coſtes, &amp; condut vos pas, il les arreſta¬
        <lb/>cette outnée pour ne vous pas trouuer dans Ile caroſſe;
        <lb/>L’atraque qu’on en fit &amp; la mort de ce Gentil-homme
        <lb/>qui receut pour vous le coup de cete main vengereſſe,
        <lb/>vous fit connoſtre le danger que vous auiecz couru, &amp;
        <lb/>rendit ſans efſet vne i eſtrange conſpiraon: Quelle
        <lb/>cauſe fauorable pen’ezvous a ecſté celle e ce coup man¬
        <lb/>qué, &amp; du ſoin partieuhier de la Prouidence Diuine ſur
        <lb/>voſtre eſte pour la garentir de ce peil Sans doute cet¬
        <lb/>te meſne vnion. car comme le Ciel hrit le Roy &amp; le¬
        <lb/>bien de l’E.l ar, il prend ena protection ſinguere tous¬
        <lb/>ceux qui s’artachent vert ablement à ce qui egarde ſon
        <lb/>ſeuice &amp; le oulagement des penples.
        <lb/>Sa v̂ngeance deuot eſtre laſſé de tant d’ataques ¬
        <lb/>G
        <lb/>8 ¬2
        <lb/>¬ ¬ <pb n="26"/>
        <lb/>26
        <lb/> y
        <lb/>inutiles contre vous &amp; M. le Coadiuteur, neantmoins
        <lb/>comme les Italiens ne ardonnent iamais; la ranſlation
        <lb/>de M. le Prince en la citadelle du Havre luy ay ant don¬
        <lb/>né de la fierte, &amp; la priſe de Retel, &amp; ſa bataille rendu.
        <lb/>inſo'ent, &amp; ſe flatant de quelques nouueaux amis quil
        <lb/>s’eſt procuré par les dignez qu’il leur a ſait conferer, il
        <lb/>eut ia hardieſſe de vous entreprendre de nouueau auec
        <lb/>M. 'e Coadjuteur, non plus par des mené́es ſecrettes,
        <lb/>ou ſous des viſages empruntez, mais de ſoy meſme &amp;
        <lb/>ouuertement. Ceteentrepriſe ne luy a pas mieux reüſſi
        <lb/>que les autres, vous auez trouué das cette meſme vnio
        <lb/>laqelle eſtoit deuenuë pniſſante par ſes victoires, nou
        <lb/>ſeulement des forces ſuffiſantes pour reſiſter aux der¬
        <lb/>niers efforts dvn ennemy deſeſperé, mais encore poux.
        <lb/>tourner vos armes contre luy &amp; le vaincre; car enfin
        <lb/>vous auez eu la gloire d’aoir mis à ſa fin le ſalutaire &amp;
        <lb/>glorieux deſſein de la Fron le, vous auez fait tombar
        <lb/>lI’Idole, &amp; le tyran de la Frane auec ſon orgueil &amp;
        <lb/>inſolence, enfin vous auez oſteé au Roy vn mauuais Mi¬
        <lb/>niſtre, &amp; deliuré le Royaume d’vne peſte publique &amp;
        <lb/>de l’ennemy du bien de l’Eſtat.
        <lb/>Ces biens auſquels i’en pourois adiouſler beaucoup
        <lb/>d’autres, &amp; que i’abmets, parce que ceux-là ſuffiſent à
        <lb/>mon deſſein nous ont eſté communs par le moyen de
        <lb/>cette vnion quien a eſté la cauſe d’ans laquellenousſom¬
        <lb/>mes entrez ; voſtre iuſtification cotre la calomnie nous
        <lb/>a deliuré de la violence des fauoris &amp; de l’oppreſſion du
        <lb/>monopole, dans laquelle nous allions tomber ſi elle eut
        <lb/>preualu, car ſi la malice &amp; le pouuoir de vos ennemis
        <lb/>ous eut rendu crirmnel, nous fuſſions deenus auec
        <lb/>vous coupables, quoy qu’innocens, &amp; voſtre peine eut
        <lb/>eſté la noſtre la conceſſion qui vous a eſté fate de l’Ad¬
        <lb/>mirauté naous a eſté vn aduantage, elle a marqué le pous
        <lb/>uoir de la Fronde, luy a donné de la reputation, &amp; aug¬ <pb n="27"/>
        <lb/>2
        <lb/>mené ſon courage &amp; ſes forces, en vous o nnt vne
        <lb/>qualité &amp; vnemploy dans lequel vous eſtes plus capa¬
        <lb/>ble de rendre ſeruice au public; Voſtre conſeruaion
        <lb/>contre les entrepriſes ſecrees &amp; ouuertes de l’ennemy
        <lb/> commun nous a conſetué, &amp; la haſſe que vous luy auez
        <lb/>donné́e, ous a garanty des detnieres vengeances q’il
        <lb/>meditoit contre nous, pour luy auoir té moigné noſtre
        <lb/>auerſion; S nous euſſions eſté ſi mal-heureux que de.
        <lb/>vous perdte, par les deſſeins qu’il a fait ur voſte vie,
        <lb/>nous eſtions perdus auec vous, &amp; i vous ne l’uſſiez
        <lb/>chaſſé, nous n’aurions eu aucune ſeureté pour nos vies
        <lb/>nos biens: mais nous ne ioulrions plus de l’effet de la
        <lb/>derniere Declaration, &amp; nous nous verrions opprimez.
        <lb/>Tou au contraire voſtre diuiſion auee M. e Coad¬
        <lb/>juteur laquelle a partagé la Fronde en deux parus vous
        <lb/>expoſe auec nous encore vne fuis, mais auec bien plus
        <lb/>de danger, aux maux deſquels la puiſſantce de certe
        <lb/>vnion nous a heureuſement deliureé́, &amp; vous oſte &amp; à
        <lb/>ous les biens qu’elle nous a acquis.
        <lb/>I’oſeray vous dire que l’Admiauteé́ en la perſonn e de
        <lb/>M. de Vandoſme n’eſt pas ſi aſſeuré́e qu’elle ſtoit &amp; que
        <lb/>la ſuruiuance que vous en auez n’a pas la ſtabilité qu’elle
        <lb/>auoit auant cette ruprure, car cette vnion laquelle ſeule
        <lb/>a mis M. de Vendoſme &amp; vous en poſſeſſion de cette
        <lb/>charge, ne ſubfiſtant plus il n’y a rien qu puiſſe empeſ¬
        <lb/>cher que cet ennemy commun reprenant ſa placel ne
        <lb/>vous arrache d’entre les ains vne piece ou’il ne vousa
        <lb/>quustte qu’aucc regret &amp; de pla:ſir, pour la reprendre
        <lb/>qand il en ttouuera l’occaſion, car que vous ſoy ez en¬
        <lb/>curaſſiſte d’vne partuie de la 1 õde, laquelle vous a ſuinie?
        <lb/>par inelination, neantmoins vos ne deuez pas mainte¬
        <lb/>nant pre ende de reſiſter à la puiſſance de la faueur cõ¬
        <lb/>e ous aaez fait auparauãt ce d’uorce, vous ne pouue
        <lb/>plus ce que vous pouuiez dã̃s cette vniõ, vous n’ern auez <pb n="28"/>
        <lb/>2s8
        <lb/>plus les forces ny de la Fronde, vous auez perdu celuy
        <lb/>qui faiſot voſtre Conſel, &amp; eſleuoit les mains au
        <lb/>Cicl com me vn autre Aarron, pendant que vous a giſ¬
        <lb/>ſez pour en atirer ſur vas ep’oits ſes grates &amp; benedi¬
        <lb/>cCtions, &amp; par cette diuiſion, laquclle diminu norable¬
        <lb/>nent voſtre pa1t y:vnus eſtes piu de tous les autres ad¬
        <lb/>uantages quc vus donnot le corps entier de la Frode:
        <lb/>Car il en elt de meſme d’vn party que d’vne vertu, la¬
        <lb/>quelle d: mer ant ie dans es parties &amp; qualitez, agiſt
        <lb/> bin plus fortement que quand elle eſt partagée, parce
        <lb/>que le patage ne ſe peut faire ſans quelque diminurion
        <lb/>d ſoy mei me laouelle l’affoiblit, &amp; comme vn corps
        <lb/>compſé de duers memhres ne peut ſubſiſter que dans
        <lb/>vne mutuelle corre ſpondance des parties auec leur chef
        <lb/>&amp; q’vn eat h’et puiſſant que dans la haisõ parfaire du
        <lb/>ſouuerin auec ſes ſujets,iaqu lle le rend cõme vn répart
        <lb/>inexpugnable, &amp; auſſi fort o e ce faiſeau de le che qu’on
        <lb/>ne peut rompre, &amp; que dans ſa diuiſiõ il trouue ſa ruyne,
        <lb/>one regnm in ſe diu ’ams deſ laitur &amp; donaus ſapra do¬
        <lb/>eums l dit, tout de meſme vne ſociêté n’eſt forte que
        <lb/>dan l’vnon ya fae des aſlociez, &amp; venant aà ſe diuiſer
        <lb/>ellec ſe pe d, ne pouuant plus ſupporter les attaques qu’on
        <lb/>luy donne, &amp; deuient la proye de ſes enne nis; non ſeu¬
        <lb/>lemen ce diuorce met ee harge en peril, mais vo¬
        <lb/>tre vie ſe t roe mntenant en plus grand dange qu’el¬
        <lb/>le n’a pont ſté, car vous n’aez pls le Boucler de la
        <lb/>Frone ai vous metroit à couuert de ſa cholete, ainſi
        <lb/>voſire eſle eſt maintenant en bnt aux traits de ſa ge,
        <lb/>&amp; vous ly preientez la pitrine poutr lrayper: Enfin la
        <lb/>pro ’io d C’el ne vus et plus aſſeuréc comme elle
        <lb/>tot anparauant contre ſes d ſens.
        <lb/>I e pblic ne ſouffrira pas moins que vous par certe
        <lb/>diio. la condition ſemble eſire enore plus miſea¬
        <lb/>ble, car il ent deota les maux de cete diſcorde. Nous
        <lb/>pouuons <pb n="29"/>
        <lb/> 23
        <lb/>pouuons dire qu’eile eſt cauſe detous les deſordres que
        <lb/>nous auons veus depuis la liberté de M. le Prince, &amp;
        <lb/>principalement d retour funeſtedu Cardinal Ma zarin,
        <lb/>c’eſt cette diuiſion laquelle depnis ſon eſloigne ment
        <lb/>ors de France, luy a donné́ les eſperances de ſon re¬
        <lb/>tour qu’il auoie perdues, &amp; fourny les moyens de ren er
        <lb/>en France plus auda :ieux que iamiais, &amp; a ſait la ger¬
        <lb/>re que nou a ons, ar cette meſ intelligence a lat cel¬
        <lb/>le de M. le Prince aec M. le Coadjueur: la rupure de
        <lb/>M. le Prnce auec . le Coadjteur a cmpel hé que
        <lb/>lors de l’eloignement du C. M. on n’ait parge ie Con.
        <lb/>ſeil du Roy de ſes cieatures, ſur la propoſiion qu’en ſt
        <lb/>M. le Duc d’Ot leans au Parlement, &amp; dans la ſu e l’vne
        <lb/>&amp; l’autre mesintelligcce a õné́ l hardieſſe à cét eſt an¬
        <lb/>ger pour paruenir à̀ ſon deſſein, de faite fare le chanpe¬
        <lb/>met arriue dans le Conſeil du Roy a mois d’Avil der.
        <lb/>nier, pour d’vn meſme cop offencer M. le Duc d’Or¬
        <lb/>les, &amp; obliger M.le Prince, croyãit qe l’vn des deux pa
        <lb/>ia’ouſie ou obliga i conſentiroit à ſon rerour. Cee u¬
        <lb/>c ne luy ayant pas reiſſi il en a mis vn autre en vſage,
        <lb/>il a ſait donner des deffiances à M. le Prince par cux
        <lb/>qu’il auoit conſerué dans le Miniſtere contre la volonté
        <lb/>de M. le Duc d Orleans, pour l’obliger de ſortir de Pi¬
        <lb/>ris, &amp; de demander leur eſloignement, croyant qu’eſtant
        <lb/>abadonné dans cette pourſuite de M, le Duc d’Orleans,
        <lb/>il y ſuccomberoit. Gette autre fineſſe luy ayant auſſi
        <lb/>eſté inutile &amp; ſucced́e contre ſon attente, il a fſait faire
        <lb/>vn nouuea changement dans le Conſeil,non ſeulemẽt
        <lb/>pour aigrir ce Prince &amp; le pouſſer en y metanrt des per¬
        <lb/>ſonnes qui luy ſont ſuſpectes &amp; deſgreables, ma s pout
        <lb/>le diuiſer d’auec M. le Duc d’Orleans, en faiſant don¬
        <lb/>ner le principal Miniſtereà M. de Chaſteau neuf, e¬
        <lb/>quel il ſç̧ait eſtre agreable à M. le Du d’Orleans, &amp; en¬
        <lb/>ey de M. le Rrince, iugeant que le merant au deſe¬
        <lb/>
        <pb n="30"/>
        <lb/>poir il ſe verroit obligé de prendre les armes, ce qui luy
        <lb/>donneroit ſuiet de le taire declarer criminel de leze Ma¬
        <lb/>ieſté́ &amp; ſourniroit vn pretexte de rentrer en France pour
        <lb/>aſſiſter le Roy auec de nouuelles trouppes contre ce
        <lb/>Prince: ll ne faut pas obmetre que depuis cette diui¬
        <lb/>ſion les rentes n’ont point eſté payé́es comme elles
        <lb/>eſtoient auparauant, qu’on à tanté́ pluſieurs fois de vio¬
        <lb/>ler la Declaration du mois d’Ocobre 1648.Que les Ar¬
        <lb/>eſts iedus contre le Cardinal Mazarin n’ont point eu
        <lb/>d’effet &amp; que preſentement on a diuerty le fond desren¬
        <lb/>tes &amp; gages des Treſoriers de France &amp; Officiers de Fi¬
        <lb/>nance, contre les termcs de la eclaration.
        <lb/>Nous ne deuons point cherchet d’aute cauſe dela
        <lb/>durée de ce dluoree, que l’ennemy commuu ’eſt vn de
        <lb/>ſcs arrifices, &amp; le plus dan getex de tous ceux deſquels
        <lb/>il’eſt ſeruy iuſques à preſent contre vous &amp; nous pour
        <lb/>noſteperte commune: C’eſt cét home ennemy qui a
        <lb/>ſemé cette zizanie dans le champ de cette belle amitié,
        <lb/>inimicus homo hoc fecit, pour s’ouurir les paſſages de la
        <lb/>F ance. ſe reſtablir dans ſa premiete place, &amp; exercer
        <lb/>ſes vengeances qu’il a medirées depuis vn ſi long-teps
        <lb/>&amp; eſtudic es ſerieuſement depuis vn an, &amp; remettre le
        <lb/>monopoe en ſa vigueur. Il a veu plus que iamais depuis
        <lb/>fa retraite que eette vnion vous rendoir inuincible à rtou¬
        <lb/>teés ſes attaques, qu’el le vous eſtoit vn fore bouclier qui
        <lb/>receumit tous les traits de ſa cholere ſans vous offencer,
        <lb/>&amp; eſtoit ſemblable à vn rocher, contre lequel les va¬
        <lb/>gues de ſa fureut ſe briſoient ſans l’esbranlet ; il a con¬
        <lb/>Iideré que cetre vnion vous auoit mis vn arme à la main
        <lb/>auec lequel vous l’auiez pouſſe hors du Miniſtere &amp; du
        <lb/>Royaume, &amp; qu’elle luy oſtoirles eſperances de ſontre¬
        <lb/>tour: dans ce deſeſpoir il a ugé ne pouuoir ſe releuet
        <lb/>que par voſtredeſ-vnion, il a tanté pluſieurs fois, mais
        <lb/>lnutilement; cette voye auparuant ſa ſortie, comne li <pb n="31"/>
        <lb/>plus ſeure pour ſe maintenir dans le Miniteré, &amp; la plus
        <lb/>propre pour vous pordre -toutes les fois que ſon coupa
        <lb/>manqué nousenauons reraercié le Ciel, le prenant pour
        <lb/>vne maraque deſa protection ſur vous &amp; nous, mais en¬
        <lb/>fin ſa patience&amp; ſa malice luy ont donné cér aduantage
        <lb/>Ayant apris que le mé contentementde cette perſonné
        <lb/>que vous cheriſſez, vous auoit donné de l’aigreur contre
        <lb/>M. le Coadjuteur, il n’a pas laiſſé manquer vue ſi belle
        <lb/>occaſion pour former vne meſ-intelligence entiere en¬
        <lb/>re vous deux, laquelle il a eu le bon-heur de fomentes
        <lb/>&amp;e entrerenir iuſques à preſent par ſes intrigues &amp;e intolli
        <lb/>enue re e en elene le e lie aneaee¬
        <lb/>nous a efté auſſi triſte&amp; fatal que celuy de voſtre vnio
        <lb/>nous a eſté agreable &amp; heureu, &amp; comme ous auons
        <lb/>ſujet de croire que l iour qui a commencé voſtre amitié
        <lb/>nous a eſté vn témoignage de lamour du Ciel pour
        <lb/>nous, comme ayant eſté le dernier de noſtre perſecution
        <lb/>&amp; le premier de noſtre ſalut, nous auons raifon de pen¬
        <lb/>ſer que celuy qui a commencé voſtre rupture, nous et
        <lb/>vne marque de ſon indignatioa contre nous, comae
        <lb/>eſtant le dernier de noſtre liberte, &amp; le preniez de no¬
        <lb/>ſtre perte, auſſi depuis ce iout mal-heureux nous auons
        <lb/>continuellement pleuré noſtreal-heur, &amp; hangéo¬
        <lb/>ſtre repos en des inqietudes mortelles, car uaus auoas
        <lb/>maintenant touſiours deuant les yeux vne fas lorrible
        <lb/>des max &amp; des miſeres que nous craignone, nous pé¬
        <lb/>ons tous les iours eſtre à̀ la veille d’ne fſaſclauſe ca
        <lb/>lamité, &amp; nous attendons continsollement le çoup de l
        <lb/>ert eomme de iſerables vitines...!
        <lb/>Ces cnſiderations, Monst inv, vousdoueat
        <lb/>obllger à me plus dermeurer dans cette meſ-intellignes,
        <lb/>&amp; à vous reunir inceſſamment auec M. le Coadiuteut,
        <lb/>ſi vous auez de l’amour pour le ſerulce du Roy, le blon
        <lb/>.
        <lb/>e c¬
        <lb/>,a ,.,,,,a, ,,, ,,arr¬
        <lb/>¬¬¬ <pb n="32"/>
        <lb/>de l’Eſtat, &amp; le repos des peuples, mais pour vous neſ.
        <lb/>mes vousleur deuez donner &amp; à vous meſme cette ſatis.
        <lb/>faction, ils vous la demandent &amp; vous en coniurent :
        <lb/>tous les momens ſont precieux dans cette occaſion,
        <lb/>l’onnemy commun haſte ſes vengeances, &amp; rien ne
        <lb/>peut reculer le bon heur de cette teconeiliatuion ſi vous
        <lb/>la voulez. Monſieur le Coadiuteur la ſouhaitte auec paſ¬
        <lb/>ſion, il vous tend les bras, &amp; il fera le premier pas pour
        <lb/>aller au deuant de vous, afin de vous embraſſer quand il
        <lb/>ſera aſſeuré que voſtre cœur prenant quelque meſura
        <lb/>dans les affecions de cete perſonne,l ſera di ſpoſé à re¬
        <lb/>prendre ſa premiere amitié auec luy.
        <lb/>Puis que ceét acomodement ſi important à la choſe pu¬
        <lb/>blique &amp; ſeul capable de reſtablircete agreable harmo¬
        <lb/>nie de Frondeurs, laquelle faiſoit le contentemét &amp; l’ad¬
        <lb/>miration de tous les peuples rompue par voſtre diuiſion
        <lb/>dépend de vous, vous eſtes obligé de leuer l’obſta¬
        <lb/>cle qui en retarde la concluſion, n’eſtant pas iuſte que
        <lb/>pour cét attachement vous quittiez les intereſts de la
        <lb/>cauſe commune. Si comme i’ay deſia dit M. le Coadu¬
        <lb/>eur auoit changé ſesſentimens, ſi ſes inclinations pour
        <lb/>la glolre de l’Eſtat, la liberté &amp; ſoulagement des peuples
        <lb/>n’eſtoient plus auſſi netes &amp; pures qu’elles ont eſte, s’il
        <lb/>n’auoit plus d’amour pour la Iuſtice, &amp; que ce change¬
        <lb/>ment vous euſt obligé derompre auc luy, voſtre pro¬
        <lb/>cedé nous ſeroit vn neuueau ſuiet de vous loiüier &amp; che¬
        <lb/>rit, &amp; nous benirions le iour de certe diuiſion, comme
        <lb/>celuy qui nous aucoit affranchy d’vn precipice qui nous
        <lb/>eſtoit preparé ,&amp; dans cette occaſion nous eſtimerions
        <lb/>que le Ciel nous continuant ſes gaces, &amp; veillant à no¬
        <lb/>re conſeruation pour preuenir noſtre mal-heur, nous
        <lb/>auroit ſubſtirue vu autre en ſa place auec plus d’aduanta¬
        <lb/>ge, &amp; nous aurions ſuiet de le remercier de cette adop¬
        <lb/>on, mais nous voyons que Monſieut le Coadiuteur eſt
        <lb/> touſiours.
        <lb/>E¬¬ <pb n="33"/>
        <lb/>3;
        <lb/>touſiours ce meſme Frondeur, ce meſme Prelat rempli
        <lb/>de pieté &amp; chariré́ pour nousce meſme Samantain qui
        <lb/>a guery nos playes, ce meſme ennemy iuré duC. M. &amp;
        <lb/>ce fidel Citoyen qui eſt touſiours preſt de contribuer de
        <lb/>a sie &amp; de ſes biens pour le ſalut de certe ville, &amp; nous
        <lb/>appranons que l’aceuſatlon qui fait cette diuiſion d’vn
        <lb/>anquement d’atié duquel vous le blaſmez, pour
        <lb/>vous auoir tenu ſecrete l’intelligence de Madame de
        <lb/>Chevreuſe auee le party de M. le Prince pour ſa liber¬
        <lb/>té,de la conuention du mariage de Madamoiſelle ſa fil.
        <lb/>auec M. le Prince de Conty n’a pas eu vn raiſonnable
        <lb/>fondement pour rompre auec ce Prelat.
        <lb/>La deliurance de M. Ie Prince a eſté vne entrepriſs
        <lb/>commune de vous &amp; de M. le Coad. digne de vos cou¬
        <lb/>lages &amp; de voſtre zele au ſeraice du Roy &amp; repos des
        <lb/>peusples pourla revnion de la ſamille RoyalleLe party
        <lb/>de M. le Prince eſtima que pour la randre facile il fal¬
        <lb/>loit mettre M. de Chevreuſe de ſon coſté: M le Coad.
        <lb/>ſt jprié de negocier ſon cõſentemét, &amp; pour l’obtenir de
        <lb/>luy offrir le mariage de M. le Prince de Conty a oc Ma¬
        <lb/>deaaiſeeſa fille, elle ſe rendit àſes propoſtioaas, ais
        <lb/>en luy donnant ſa parolle, clle exigea de luy qu’ vu3
        <lb/>tiendroit cachéſon accommodement, elle luy demanda
        <lb/>ceuacodition, non pas qu’elle vous ait tenu pour ſuſ¬
        <lb/>pet, ou penſé qu’agiſlſant par vos mouuemens paturels,
        <lb/>ous voulufſiez vous oppoſer à la bonne fortune qu’on
        <lb/>luy preſentoit, mais elle eut peur que poſſé par quelqu
        <lb/>improſſion eſtrangere vous n’euſſiez pas agreable l’ad¬
        <lb/>uanatage qu’on promettoit à Madamoiſelle ſa fille par
        <lb/>ſon traité; M. le Cnad. trouua d’abod de l repugnape4
        <lb/>à luy acord er ſa demande, mais ayauconſideré que ſ
        <lb/>picre re. choqeaitr point vos intereſts, &amp; que le reffus
        <lb/>id en euſt fat eut apporté vn oable eaapſchçmeat
        <lb/>LL¬ <pb n="34"/>
        <lb/> .
        <lb/>34
        <lb/> la ſortie de M. le Prince, laquelle vous ſouhaitiez auee
        <lb/>paſſion, il a ereu lay pouuoir donner ce contentemnt
        <lb/>ſans bleſſet la confiance qu’il vous deuoit, ny ſe rendre
        <lb/>voſtre ennemy, neantmoins il ne voulut pas luy pi¬
        <lb/>mettre ſans en confere a.iec M. le Duec d’Orleans &amp; le
        <lb/> party de M. le Prince:M. le Dnc d’Orleans approuua
        <lb/>ſon ſentiment, &amp; le partry de M. le Prince en demeura
        <lb/>d’accod.
        <lb/> Ce pocedé vous doit-il offencer &amp; deſaprouez.
        <lb/>vous vne conduire innocente, laquel’e fie vous ̀ poiû
        <lb/>fait de tort &amp; s’eſt faie de conce aaec . le Duc d’Or.
        <lb/>leans &amp; le party de M. le Prince? voudriez- vous que a
        <lb/> hberté n’enſt p as reuſſit par le reffus qu’il euſt fait à céte
        <lb/>Dame de ſa demande &amp; condamnez-vous vne atiou
        <lb/>laquelle vous a eſté aduantageuſe, pus qu’ellea facilité
        <lb/>la lortie M. le Prince. dans laquelle vous auez trouué vo
        <lb/>ſtre ſarisfaction? vous ne le pouuez:ſi vous voulez pten¬
        <lb/>dre la peine de vous deſabuſer, &amp; conſulter la raiſon ſans
        <lb/>vous arreſter dauantage à la perſonne qui vous poſfed
        <lb/>auec trtop d’empire.
        <lb/>Perdez dont ces aigreurs, &amp; reptene’cette aairié
        <lb/>que vous auez iurée à M. le Coad. vous auez comeneé
        <lb/>ce bon ouurage pendant voſtre maladie, dans vn termps
        <lb/>que vous eſtiez à vous, acheuez ce que vous auez ſi bien
        <lb/>commencé, vous le ferez ſans dimnution de voſtre
        <lb/>gloite, puis que M. le Coadiut. a fait lepremier pas pour
        <lb/>vous rechercher dans les vſites qu’il vous a rendues pen¬
        <lb/>dant voſtre maladie, Ie vous ſſeure qu’il eſt touſiours
        <lb/>dans la meſme volonté;&amp;qul nie s’en élognera iamais
        <lb/>Mais quand vous auriez eu quelque ſulet de vous ſepa¬
        <lb/>rer d’auec luy Dans l’ccaſion du retour de l’ennemy
        <lb/>commun, &amp; maintenant que ce tantoſme teint du ſang
        <lb/> de la veufue &amp;-de l’orphelin paroiſt encore à nosyeus <pb n="35"/>
        <lb/>2.
        <lb/>35
        <lb/>&amp; que ce monſtre plus enuenimé que ianais, inſete
        <lb/> encore nos campagnes: Vous auez vn plus grand
        <lb/>inrereſt d’oubler out ce qui s’eſt paſſé pour vous.
        <lb/>revnir auec lny afin de merre la derniere main auec.
        <lb/>la Fronde à la pere entie de ce tyran qui ſe releue
        <lb/>de terre: S vous ne le ſaites, outre que vous perdez.
        <lb/>entieement voſtre repuation &amp; l’amour des peu.
        <lb/>ples, parce qu’ils auront ſuier de ſe perſuader, ce qu’ils
        <lb/>n’ont voulu croire iuſques à preſent, qu’vne paſſion
        <lb/>eſtrangere, laquelle a epris la meſme p’ace qu’eile
        <lb/>auoit aupataant voſtre malale, vous poſlede trop
        <lb/>abſolumnent, &amp; ous ſte la librté de vos actions, &amp;
        <lb/>ils auront raiſon de penſer, que vous n’aez reſmoi¬.
        <lb/>gne vouloir leur bien que pour aur vn peexte qui
        <lb/>ſeruiſt à vos intereſts, &amp; que vous n’eſtes plus cét en¬
        <lb/>nemy irreconciliable de ce faquin, puis que leut ſa¬
        <lb/>lut conſiſtant dans cette vnion, vous preferez des in¬
        <lb/>tereſts eſtrangers de alouſie à ceux du bien public,
        <lb/>voſtte vie deuient encere ſa victime, &amp;Z vos biens ſes
        <lb/>richeſſes, &amp; dansvoſtre ruine non ſeulement nous
        <lb/>perdons tous les fruicts que nous auons recueillis
        <lb/>des trauaux de la Fronde, &amp; quiuons les eſperances
        <lb/>des deſſeins qu’elle auoit ptoiené d’vne ſtable &amp; per¬
        <lb/>petuelle felicité pour le. peuples, ce qu fſera dire par
        <lb/>deriiou à la honte dela Fronde, in ſtipalanmPerſi ſams
        <lb/>dapdes ferude, mais nous periſſonsſans reſſource,
        <lb/>Ne differez donc plus cete reunion, laquelle vous
        <lb/> doir conſeruer le luſtre de vos actions &amp;, laffection
        <lb/>des peples, &amp; eſt voſtre ſeul ſalus cõtre les trahiſons
        <lb/>&amp; perfides de cet ltalien qui ne vous le pardonnera
        <lb/>iamais, ear ne penſez pas que l’alliance d’vne de ſes
        <lb/>¬
        <lb/>2¬¬ <pb n="36"/>
        <lb/>.¬
        <lb/>36
        <lb/>nieces auec Monſieur de Mercœurvous doiue ſeruit
        <lb/>de planche dans voſlre nautrage, cette alliance eſt
        <lb/>pn pege pour vous mieux ſurprendre; il ſacrifiera
        <lb/>volonties ſa niece pour vous perdre: c’eſt vne des
        <lb/>maxmes qu’i a appriſes du deffunct Cardinal de Ri¬
        <lb/>chelieu, de paſſer ſur les corps morts de ſes proches
        <lb/>pour regner: l’exemple du mariage du deffunét Duc
        <lb/> de Puy Laurent, auec vne des parentez de ce Mini¬
        <lb/>ſtre, vous doit eſtre vn ſalutaire aduis ſur ce ſuiet du¬
        <lb/>quel vous denez profiter.
        <lb/>Vous me direz qu’en vous deſ-vniſſant d’auee
        <lb/>Monſieur le Ca liurenr, vous auez fait de nouueaux
        <lb/>attachemens qui rendent le pafty de la Fronde au
        <lb/>moins auſſi fort qu’il eſtoit lors que vous eſtiez vni
        <lb/>auec luy, &amp; que les peuples en doiuent autant &amp; pilus
        <lb/>attendre de blens &amp; de protection contre les mauuais
        <lb/>deſſeins de l’ennemy commun duquel ils ſe doiuent
        <lb/>prometrre vne perte finalepar ſes arraes.
        <lb/>Monſeigner, ce ſupport eſt veritablement grand
        <lb/>neantmoins ce qui s’eſt paſſé me fait vous dire que
        <lb/>vous deuez prendre garie ſi cette nouuelle liaiſo
        <lb/>ne vous eſt pont vn piege, conſiderez quel eſt celuy
        <lb/>auec lequel vous fres vne nouuelle alliance, &amp; ſi
        <lb/>auez raſon de vous fier à ſa parole, par l’exemple de
        <lb/>ſa conduite paſſé́e, &amp; de croire qu’il ſoit deuenu vn
        <lb/>veritable Frondeur, examinez ſi ce n’eſt point plu¬
        <lb/>ſtſt ſon intereſt qu’vne ſincere amiti qui l’obligé à
        <lb/>vous careſſet &amp; ſe dire Anti. Mazarin: Songez s’l
        <lb/>n’a iamais eſté enne my de voſtre maiſon, &amp; s’il n’a
        <lb/>pnt que’que ſujet dvne ſecrete haine contre vous
        <lb/>pour la Chas ge de l’Admiraute, laquelle eſt paſſce
        <lb/>¬¬ <pb n="37"/>
        <lb/>37
        <lb/>en voſtre maiſon contre ſa volonté, quelque con¬
        <lb/>ſentement qu’il l’y ait donné depuis en apparence
        <lb/>dans vn lieu de contrainte pour obenir ſa liberté;
        <lb/>mais ſur tout prenez garde s’il n’a pas lieu de vous
        <lb/>accuſer d’auoir contribué à ſa priſon.Si vous trouue2
        <lb/>quil y ait eu inimitié entre vos deux maiſons; autant
        <lb/>par fucceſſion que par int ereſt, &amp; qu’il ait quelque¬
        <lb/>raiſon de la continuer principalement contre vous,
        <lb/>ſoit patce qu il ſe peut tenir offencé de voſtre eſleua¬
        <lb/>ion, ſoit pat ialouſie, à cauſe de voſtre vertu &amp; de
        <lb/>vosbonnes qualitéz qui ſont va crime en ce fiecle.,
        <lb/>ſoit enfin pour ſe reſſentir de-ſa detenton : voyez ſi
        <lb/>vous n’auez pas liu de ceadie que quand il ſer
        <lb/>venu à a fis de ſes deſſis par votre liaifn vos
        <lb/>forees, ineronpe uee ouqs psr ſe ihge:.e
        <lb/>vousdiia yqpé lespeuplées- n’on pas! gaad itude di
        <lb/>s’y fier, il a cont ribaé à’dtreedeeuiomlroaa
        <lb/>de l’a eu pour vn de ſes plus reloutables ennemis, &amp;
        <lb/>ſas iuy il y a long-temps qú le Mazarin auroit ſer.
        <lb/>uy d’exemple: Pour ce qui eſt de ſes armes vous
        <lb/>n’en auez pas beſoin pour acheuër la defſaite de l’en¬
        <lb/>nemy commun cette revnion laquelle fera celle de
        <lb/>toure la Fronde vous donnera des forces plus que
        <lb/>ſufi ſantes pour rtemporter ſur ce tyran vne derniere
        <lb/>victoire &amp; rendre ſa cheute perpetuelle ſi toures ces
        <lb/>conſiderations font impreſſion ſur voſtre eſprit, &amp;
        <lb/>vous font apprehender le ſuccez de cette nouuelle
        <lb/>vnion. Quittez pour voſtre bien &amp; le noſtre de bon¬
        <lb/>ne heure cét engagement, &amp; reuenez à celuy qui n’a
        <lb/>amais eſté ennemi de voſte Maiſon, &amp; auec lequel
        <lb/>yous auez rompu ſans vn veritable ſuiet.
        <lb/>Nous eſperons que vous rendant à ces raiſons vq¬
        <lb/>6
        <lb/>-A¬....
        <lb/>3
        <lb/>. L.,.¬
        <lb/>.
        <lb/>2
        <lb/>¬.¬ <pb n="38"/>
        <lb/>
        <lb/> as, ,
        <lb/>¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬.-¬
        <lb/>s
        <lb/>tre prompe reconciliation auec M. Ie Coadiuteut
        <lb/>fera changer nos eraintes en ioyes, &amp; que ce diuor¬
        <lb/>ce n’aura ſetuy que pour afſermir voſtre vnion, &amp;
        <lb/>rendre le party de la Fronde plus redoutable à la
        <lb/>violence de la fueut &amp; l’oppreſſion du monopole,
        <lb/>&amp; pluscapable de contribuer au ſoulagement des
        <lb/>penples &amp; à leur repos: nous eſperons auſſi qu’elle
        <lb/>ſera cauſe que cet eſtranger qui a eu l’inſolence de
        <lb/>rentrer en France ſous ombre de cette diuiſion,
        <lb/>nonobſtant la Declaration du Roy &amp; les Arreſts de
        <lb/>tous les Parlemens, ſe verra enfin contraint par cet¬
        <lb/>te revnion d’abandonnet ces lieux &amp; ne plus trou¬
        <lb/>bler la tranquillité publique, par vn bannifſemen
        <lb/>auquel tl ſera obligé de ce ſoubmettre pour obeit
        <lb/>aux loix de l’Eſtat, &amp; parce moyen éuiter vne cara¬
        <lb/>ârophe hoateuſe &amp; miſerable deſa vie, pour l’expia¬
        <lb/>tion de ſes crimes &amp; deſes larcins.
        <lb/>¬..-a
        <lb/>FIN.
        <lb/> L¬. </p>
    </body>
  </text>
</TEI>
