<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="mazarinades_lettres" xml:id="Moreau1819_GALL">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main" source="Moreau">Lettre circulaire de l'assemblée de la noblesse.</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName role="XML_Encoding">Roblin Camille <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="XML_Encoding">Lecha Mélanie <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0001-9518-1040">Abiven Karine</persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0002-4795-2362">Lejeune Gaël</persName>
          <persName role="OCRisation" ref="orcid:0000-0002-0007-1664">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2021-06-08">8 juin 2021</date>
        <availability status="restricted" n="cc-by">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref target="https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/btv1b8620827h"/>
          <author>
            <orgName>Assemblée de la noblesse de Paris</orgName>
          </author>
          <title source="Moreau">Lettre circulaire de l'assemblée de la noblesse.</title>
          <pubPlace>Sans Lieu</pubPlace>
          <publisher>Sans Nom</publisher>
          <date source="Moreau" when="1651">1651</date>
          <extent>
            <measure unit="page" quantity="4"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="none" cert="low" target="none"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:2988507">Paris</settlement>
            <institution>Bibliothèque nationale de France</institution>
            <repository>Département droit, économie, politique</repository>
            <idno type="cote">F-21045 (32)</idno>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>True</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="Mazarine"/>
        <p source="BnF">Moreau, Mazarinades variante du n°1819</p>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="genre">lettre</term>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subject"/>
        </keywords>
      </textClass>
      <settingDesc>
        <setting xml:id="evt_Moreau_47" source="Moreau">
          <p>Serment d’union de l’assemblée de la noblesse</p>
          <date when="1651-02-28">1651-02-28</date>
        </setting>
      </settingDesc>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="not_corrected"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <p><pb n="1"/>
        <lb/>eeaae--¬¬--oe aaaaroaarrenaraoeaamar¬¬-T
        <lb rend="¬" break="no"/>,
        <lb/>6 5
        <lb/> ce 7 r 7
        <lb/>LETTR CIRCVLAIR De19
        <lb/> l’Aſſemblée de la Nobleſſe.
        <lb/>é ESSIEVRS,
        <lb/>Vous aurez ſans doure appris par le
        <lb/> grand nombre de Procurations qui ont
        <lb/>eſté enuoyées dans les Prouinces, le deſ
        <lb rend="¬" break="no"/>ſein que pluſieurs Gentils-hommes ont
        <lb/>pris de ſupplier tres humblément leurs Majeſtez de vouloir
        <lb/>remedier aux deſordres &amp; violences exercées contr’eux a
        <lb/>prejudice des franchiſes, honneurs, droicts &amp; immunitez
        <lb/>de noſtre Corps, &amp; qu’en diuers endroits de ce Royaume,
        <lb/>eles onteſté fauorablement receuies &amp; ſigńes pour forme
        <lb/>vne Aſſemblée generalle.
        <lb/> pParauant que d’auoir eu reſponſe de voſtre part, Ms
        <lb rend="¬" break="no"/>unsi ſurvn ſiietſimporane lCa oniondenre duueompee
        <lb/>des afaires preſentes à fai naiſtre demr oeaſfon en eee
        <lb/>Vile de Paris, qui ont oblige la pluſpart des cemis hon
        <lb/>mesPtnce Dues &amp; Pairs, &amp;e aurres du Corps de laNooleſſe
        <lb/>qui ous y ſommes trouue, de demander prore ciona ſon
        <lb/>Aleſe oyalle, Monſeigmeur le Due d’oleans, onele d
        <lb/>Po &amp;lieurenant general de lrſtat, pournous aſſemler,
        <lb/>S indtenou ſaſraes aceut dedeſileus d Clerre, dle
        <lb/>eſieur du Parlement, &amp; rauailer tous vnanimdmnen,
        <lb/>obenirpar l’auhorie de ſonenremiſe l’edet de ns oe,
        <lb/>demandes.
        <lb/>la lue preſante de ces oecaſions, &amp; la plus paſſionnée
        <lb/>Pe,Qore laotleſea eſte linſtancea faire pour la lloe
        <lb/>de loſeigneurs les Pnnees dusang, &amp;ecomnme tsronte
        <lb/>euſemenr receue en ce tenmp li, nou en cſlnr connou,
        <lb/> .
        <lb/>
        <lb/>A l: .
        <lb/>1
        <lb/> o
        <lb/>¬¬ <pb n="2"/>
        <lb/>1
        <lb/>auec eux pat deputation de l’Aſemblée, ils ont eu la bonté
        <lb/>denous dre que nos veus n yauoiene pas peu eonnriouei d
        <lb/>quils nuous promneuoient leut ſeruiees &amp; leur aſliſene
        <lb/>loſirnnsne nue de ſiener aue c nous pour faeilirer &amp; nore
        <lb/>ner l ſarisfation que nous pouuons legitimément eſperer
        <lb/>L’autre eſtoit de pourſuiure la ſortie du Cardinal Mararin
        <lb/>de tous les Pays &amp; laces de l’obeiſſance du Roy, tant pou
        <lb/>ſn, inſuffiſance &amp; mauuaiſe adminiſtration qui alloit à la
        <lb/>une publique, que pour les impreſions iiurieuſes quli
        <lb/>oulu donnér au Roy contre nous en preſence de laRene,
        <lb/>&amp; de ſon Alteſſe Roy alle.
        <lb/> oue ſi vous remar quez que cét artiele ne ſe trouue pon
        <lb/>conmpnis en noſtre vnion, vous ſcaurez qu’agans creuleosn
        <lb/>laure duRoy &amp; de la Reyne, &amp; les Arreſts de Meſieus du
        <lb/>palenment eeeuen en ce poinetlor que nous l auonſ
        <lb/>née nou n’auions pas eſtime neeſſaire d’en palee dunun
        <lb/>lage, mais comne nousapprenons que ledit cardnllaa
        <lb/>en nes ’e ſ pointmis en deuoir d’ooeyr, quor que le ren
        <lb/>portépar leſdies ſareſts ſoit eniés nous auons luse at
        <lb/>poe devous eninformer ne doutant point que vousnype
        <lb/>niez le meſme intereſt que nous faiſons.
        <lb/>l pnresela duun is il sagit de cnecder lesonenl
        <lb/>rentrer dans les aduantages &amp; prerogatiues de noſtre nail
        <lb rend="¬" break="no"/>ſance bleſſée en toutes ſes parties.
        <lb/>Sou les noeurerauee ſeurere, ſon leſe neoalenn
        <lb/> donne neſenait ſigné de ſa main, par lequelele conſeo!
        <lb/>proue que nous nous aſenmbions, pout dreet les
        <lb/>fier, dems plainnes, confomement au ordonnaneesl
        <lb/>erele des eſtuts generaus, &amp; nous promet ſaproretion
        <lb/>ormme vous verret plus au long dans la coppie cy jointel
        <lb/>eous vn rela ſigſoneur aaile, apre auoit communiquéſ <pb n="3"/>
        <lb/>&amp; deliberé tous enſembles, nous nous ſommes vnis en la O
        <lb/>maniere que vous le trouuerez en ce paquet, &amp; grand nom
        <lb rend="¬" break="no"/>bre de Princes, Dues &amp; Pairs, &amp; autres de noſtre Corps, ont
        <lb rend="¬" break="no"/>ſigné lvnion en datte du quatrieſme de ce mois
        <lb rend="¬" break="no"/>En ſuitte l’Aſſemblée aeſté reglée &amp; les Officiers choiſis,
        <lb/>&amp; dans la premiere deliberation, l’on a reſolu de vous don
        <lb rend="¬" break="no"/>ner aduis de l’eſtat des choſes, ne pouuant douter qu’eſtans
        <lb/>nez ce que nous ſommes, vous n’ayez les meſmes ſentimens
        <lb/>d’honneur. Nous nous ſommes auſſi perſuadez, MEsSIERS,
        <lb/>que vous feriez dans les lieux où vous eſtes, tout ce qui dé
        <lb rend="¬" break="no"/>pendroit de vous pour nous reſtablir dans noſtre ancien lu
        <lb rend="¬" break="no"/>ſtre; ainſi que de noſtre part nous nous engageos vers vous,
        <lb/>de ne nous jamais diſpenſer des meſmes ſoins ny deſpartir
        <lb/>des meſmes deuoirs; nous auons penſé que pour aduancer
        <lb/>nos intentions communes, il falloit continuer noſtre Aſ
        <lb rend="¬" break="no"/>ſemblée, &amp; vous conuier inſtamment, comme nous fai
        <lb rend="¬" break="no"/>ſons, de vous y joindre par Deputez, que vous enuoyrez icy
        <lb rend="¬" break="no"/>auec le plain pouuoir, dont le modelle vous eſt adreſſé con
        <lb rend="¬" break="no"/>jointement à cette Lettre;, leſquels Deputez auront voix
        <lb/>deliberatiue auec les autres qui la compoſent, &amp; pourront
        <lb/>eſtre eſleus Preſidents, eſtans renouuellez tous les quinze
        <lb/>jours, Si vous aymez mieux enuoyer ce meſme pouuoir à
        <lb/>quelque- vns de voſtre deſtroit, &amp; en qui vous preniez con
        <lb rend="¬" break="no"/>fiance, qui ſoit deſia de l’Aſſemblée, elle ſ’en remet à voſtre
        <lb/>choix; &amp; vous ſuppliec que ce ſoit auec le plus de diligence
        <lb/>qu’il vous ſera poſſible, ayant ſur tout égard à la probité &amp;
        <lb/>fermeté de ceux que vous nommerez; leſquels vous char
        <lb rend="¬" break="no"/>gerez, s’il vous plaiſt, des cahiers de toutes vos plaintes, &amp;
        <lb/>les informerez exactement des juſtes ſujets que vous en
        <lb/>auez.
        <lb/>Par ce moyen, les Procurations qui pourroient vous a
        <lb rend="¬" break="no"/>¬- <pb n="4"/>
        <lb/>1
        <lb/>auoir eſté enuoyées, ne ſerõt plusd’ores en auãt neceſſaires.
        <lb/>Nous attendrons vos reſponſes auec impatiance, que
        <lb/>nous vous ſupplions d’adreſſer dans
        <lb/>à l’vn de nos Secretaires, afin de les preſenter à l’Aſſemblée
        <lb/>au nom &amp; par l’ordre de laquelle il vous eſt eſcrit &amp; aſſeuré
        <lb/>qu’elle n’a point de paſſion plus forte ny plus veritable que
        <lb/>de ſe pouuoir rendre vtile au ſeruice du Roy; &amp; de procu.
        <lb/>rer &amp; d’aduancer la gloire &amp; la ſeureté de noſtre Corps:
        <lb/>Comme auſſi de vous teſmoigner que tous ceux qui la for
        <lb/>ment, ſont,
        <lb/>
        <lb rend="¬" break="no"/>’
        <lb/>MESIE,
        <lb/>A
        <lb/>Vos tres-humbles, &amp; tres-affe
        <lb rend="¬" break="no"/>ctionnez ſeruiteurs.
        <lb/>Signée de l’ordre exprés de l’Aſſemblee par nous
        <lb/> ſes Secretaires à Paris ce dernier Feurier j.
        <lb/>¬ </p>
    </body>
  </text>
</TEI>
