<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="mazarinades_narration" xml:id="Moreau1808_GBOOKS">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main" source="Moreau">Leçons (les) des (sic) ténèbres des Parisiens, où les
          prophéties de Jérémie sont naïvement expliquées, suivant ce qui arrive à présent.</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName role="XML_Encoding">Roblin Camille <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="XML_Encoding">Lecha Mélanie <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0001-9518-1040">Abiven Karine</persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0002-4795-2362">Lejeune Gaël</persName>
          <persName role="OCRisation" ref="orcid:0000-0002-0007-1664">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2026-04-26">26 avril 2021</date>
        <availability status="restricted" n="cc-by">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref target="https://books.google.fr/books?id=U70y8bL5VG8C&amp;hl=fr"/>
          <author/>
          <title source="Moreau">Leçons (les) des (sic) ténèbres des Parisiens, où les prophéties de
            Jérémie sont naïvement expliquées, suivant ce qui arrive à présent.</title>
          <pubPlace ref="geonames:2988507" source="Moreau">Paris</pubPlace>
          <publisher ref="isni:000000010899305X">
            <persName>
              <forename>Pierre</forename>
              <surname>Sevestre</surname>
            </persName>
          </publisher>
          <date source="Moreau" when="1649">1649</date>
          <extent>
            <measure unit="page" quantity="8"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="none" cert="low" target="none"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:3176959">Florence</settlement>
            <institution>Bibliothèque nationale centrale de Florence</institution>
            <repository/>
            <idno type="cote"/>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>True</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="BnF">Divisé en trois journées d'après l'avant-propos. - Première journée. - La
          seconde journée a eu pour titre : "La Jerusalem françoise. Ou les propheties de Jeremie
          sont nayvement expliquées suivant ce qui arrive à present." et la troisième : "Suite de la
          Jerusalem françoise..."</p>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="genre">narration</term>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subject"/>
        </keywords>
      </textClass>
      <settingDesc>
        <setting xml:id="evt_Moreau_12" source="Moreau">
          <p>Arrestation du chevalier de La Valette</p>
          <date when="1649-02-11">1649-02-11</date>
        </setting>
      </settingDesc>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="not_corrected"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <pb n="1"/>
      <l>
        <lb/>LECONS</l>
      <l>
        <lb/>DES TEEſS</l>
      <l>
        <lb/>PARISIENS,</l>
      <l>
        <lb/>OV LES PROPHETIES</l>
      <l>
        <lb/>de Ieremie ſont nayuement</l>
      <l>
        <lb/>oune l p ene</l>
      <l>
        <lb/>ne </l>
      <l>
        <lb/>Sedeee</l>
      <l>
        <lb/>en s es r ’es au nou </l>
      <l>
        <lb/>c tle n e a</l>
      <l>
        <lb/>DCI¬</l>
      <pb n="2"/>
      <pb n="3"/>
      <l>
        <lb/>3</l>
      <l>
        <lb/>Auant-propOs.</l>
      <l>
        <lb/> E Prophete leremauis preuoyant les malhears qui deaoent tomb</l>
      <l>
        <lb/>Lſar la vidle de Ieraſalem, daenty ſaintement de Dae, verſa des</l>
      <l>
        <lb/>plms ſur cette Cite, leſqels redaſan par eſcrie, il les applla Lamen¬</l>
      <l>
        <lb/>aions, d caſe d ſujet qu’elles contenoient. Dans eet ouarage diuin,</l>
      <l>
        <lb/>ant inpiré de Dies il prophetiſa ce qai deoit arriuer à ceite orgaeil.¬</l>
      <l>
        <lb/>laſe Cité, de ſorte qu’elle pouoit eiter ſes malheurr, ffele et eu des</l>
      <l>
        <lb/>yeu aſſez clairs por deſcoarir les aertiſſenmaens qe ce ſaint bomme</l>
      <l>
        <lb/>Ayaoit donnez. Mais ce fut, e que ie penſe, vn ſecret jugement</l>
      <l>
        <lb/>eDies, q voloie tirer raiſon de ce peupe, parce q’il aoit fais</l>
      <l>
        <lb/>monir IEsvs. CHRsT ſon Fils. Mais qe dis je, ous ſonmnes aeu¬</l>
      <l>
        <lb/>gesnous meſmes, &amp; ne voyons pas que ce que no prenons poar les</l>
      <l>
        <lb/>anfres, peut efre aalſi pris poar nous. Et comme les Propheties ne</l>
      <l>
        <lb/>ſnt jamais claires ̀ ce point, q’on les puiſſe expliquer aiſemens, il e</l>
      <l>
        <lb/>rhable, qe ces eſcrits peuuent eſfre appliqnezZ à noſtre fortanme, ſſ noa</l>
      <l>
        <lb/>es volons conmféderer de bie pres. C’et ce que ie defire de vos faire</l>
      <l>
        <lb/>volr d preſent, vous momffrant veritablement, qe Dieas e adertiſſame</l>
      <l>
        <lb/>le Iuijfi de ce qai leur deuoit arriuer, voloit auſ nous aduertir aec</l>
      <l>
        <lb/>ux de ce qee nous aios craimdre. Car come vne prediatio n’e¬</l>
      <l>
        <lb/>pas faite pour vne ſele perſonne, ais bi poar vn miier d’mes qui</l>
      <l>
        <lb/>paent sy renconsrer, il n’eſt pas fé mal propos que ces Propbeiies</l>
      <l>
        <lb/>nenoaus paiſſene ſeruir auſtbien q’ax Iuif. Ce que tu poarra oir</l>
      <l>
        <lb/>aument, cher Lecteur, ſ t veux lire l’expliction qe i’y donne,</l>
      <l>
        <lb/>ne i’ay ſaiie le plus naiement que i’ay p. I’ay deuuseé cet ourage</l>
      <l>
        <lb/>n trois ioarnees ſiuanmtes, por ne me point eſloigner de l’intenion de</l>
      <l>
        <lb/>l’Egliſe, qui chante ſeLeçons en trois iours diuers que l’on appelle Te.</l>
      <l>
        <lb/>nbres, ̀ cauſe qa’en tot ce temps. l IEs vs-CHsT fur dans les ac¬</l>
      <l>
        <lb/> ceſoires de ſa Paſion, ce qui te fera voir ſans doute, que les predi¬</l>
      <l>
        <lb/>ons du lrophete ont tout predit ce qi s’accomplit maintenmant, cr</l>
      <l>
        <lb/>ie ne me retire aucnement de ſens de ce grand Prophere. De plus ie</l>
      <l>
        <lb/>’aduertiray que ie mets premierement ſos texte, qc ie tradais fdele.</l>
      <l>
        <lb/>ment en Franç̧ois, pais apres i’ens donme l’explication chaqae pauſe,</l>
      <l>
        <lb/>ponr euiter la conſaſfon. Tois bhenreſememt ds trauail que ie te pre.</l>
      <l>
        <lb/>ſete. Adiee.</l>
      <pb n="4"/>
      <l>
        <lb/>LES</l>
      <l>
        <lb/>.</l>
      <l>
        <lb/>S</l>
      <l>
        <lb/> ¬ p y y ¬ ¬</l>
      <l>
        <lb/> IHH I </l>
      <l>
        <lb/>1 </l>
      <l>
        <lb/>1 H </l>
      <l>
        <lb/> 1 L L LL A. 4 LZ </l>
      <l>
        <lb/>PARISIENS.</l>
      <l>
        <lb/>OV LES PROPHETIES DE IEREMIE</l>
      <l>
        <lb/>lont naiuement explquées ſuiuant ce qui</l>
      <l>
        <lb/>arriue à preſent.</l>
      <l>
        <lb/>PREMIERE IOVRNEE.</l>
      <l>
        <lb/>PREMIERE LEcON.</l>
      <l>
        <lb/>1. e ourquby cette Ciré fi grande &amp; ſ remplie depeple¬</l>
      <l>
        <lb/>llele e nenn ne eue lee eſt ne e tee</l>
      <l>
        <lb/>Qſe le e e eie de ei ſee ei</l>
      <l>
        <lb/>bur elde-meſe.</l>
      <l>
        <lb/>Paris et cetre deplorable Cirté, qui a eſté delaiſſée à ’im¬ </l>
      <l>
        <lb/>pourueu de ſfon Prince qu’on luy à maheureulement enleué,</l>
      <l>
        <lb/>ce qui l’a reduite aux meſmes abbois d’vne ieune femme, qui</l>
      <l>
        <lb/>ſe voyant abandonnée de ſon cher eſpoux, ne fat plus que</l>
      <l>
        <lb/>Verſer des larmes, &amp; ſe retirant toure ſeule fuit la Compagnie</l>
      <l>
        <lb/>des autres.</l>
      <l>
        <lb/>2. erſant des larmes ele ne ceſſe de pleurr le long de la nft, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>e ar , unleue deunulens ſir i ſ nse e ei ue nue. </l>
      <l>
        <lb/>perſome poar la onſoler, meſome parmy ſes plu hen amie. Taus ſer </l>
      <l>
        <lb/> ams la mepriſent, &amp; deuiennment ſer pus piſſans ennemis.</l>
      <l>
        <lb/>Ne fut-ce pas la nuct que Paris commença de reſſentir ſes ’</l>
      <l>
        <lb/>afhcuions?</l>
      <l>
        <lb/>i</l>
      <pb n="5"/>
      <l>
        <lb/> afflictions? N’eſt-i pas delaiſſé de ceux qui le deuroicrt pis</l>
      <l>
        <lb/>raiſonnablement ſupporter Ses Princes ſont ſes plus ra.</l>
      <l>
        <lb/>ennemis, &amp; ceux q luy font la guerre</l>
      <l>
        <lb/>3. udas changé de lieu à cuſe de lſidion, &amp; de le multiude</l>
      <l>
        <lb/>de ceux qei eſioient reduits au ſeruge. l’e eſt alle autreprt, oi il</l>
      <l>
        <lb/>n’a pen trouuer de reos. Ce qui ft que s cex qui uoient co¬</l>
      <l>
        <lb/>mencé de perſeuter cette puure vile, ſe ſont jettez teus ſur ecle, &amp; l’ont</l>
      <l>
        <lb/>redauite au abois</l>
      <l>
        <lb/>Mazarin c’eſt ce miſerable Iudas, qui ne pouuant plus de¬</l>
      <l>
        <lb/>meurer auec nous, s’eſt eſchapeé de nos mains pour aller lleurs,</l>
      <l>
        <lb/>ne pouuant plus ncus aftliger dauantage, ny nous reduire en vn</l>
      <l>
        <lb/>plus grand eſclauage Il eit tourmenté de ſa propre conſcience,</l>
      <l>
        <lb/>qui ne ſç̧auroit jamais le quitter. Et les Princes en ſuite le ſu¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtenantcontre la raiſon, ont commencc de nous boucher les</l>
      <l>
        <lb/>paſſages, &amp; de nous arreſter les viures, ce qui nous a jettez eu de</l>
      <l>
        <lb/>grandes peines.</l>
      <l>
        <lb/>4 Les chemns de Sion ſe plignent, à cuſe qu’il n’y ferſonne q</l>
      <l>
        <lb/>vienne ad la ſolemnmité que l on uot coſtume de fire: Totes ſes</l>
      <l>
        <lb/>portes ont eſfé detruites, ſe Pelre ont longuement ſeuſ ire ſe filles ſo</l>
      <l>
        <lb/>deuenas totes hvre &amp; toules cnſſeuſes, &amp; ele ne s’et trouae</l>
      <l>
        <lb/>oppreſſee de l’́lion</l>
      <l>
        <lb/>Les chemins qui viennent de tous les endrots à la ville, ont</l>
      <l>
        <lb/>formé des plaintes contre la violence de ceux aqui les empeſ¬</l>
      <l>
        <lb/>choient. Et la ſolemnteé que dit le Proplrere n’eſt elle pas trop</l>
      <l>
        <lb/>viſible, puis que le jour des Roys on nous empeſcha de nous ré¬</l>
      <l>
        <lb/>jouir, &amp; noſtre Careſme prenant ne s’eſt pas fait en meilleur</l>
      <l>
        <lb/>eſtat. Ona rompu les Pont leuis de nos portes, nos Preſtres &amp;</l>
      <l>
        <lb/>nos Religieux ont inceſſamment ſouſpire, adreſſant conti¬</l>
      <l>
        <lb/>nuellement leurs prieres au Ciel; nos filles deuiennent triſtes</l>
      <l>
        <lb/>&amp; changees, voyant qu’elles n’oſeroient eſperer durant tous</l>
      <l>
        <lb/>ces troubles, d’eſtre mariées. Et toutes ces choſes nous ſont</l>
      <l>
        <lb/>ſans doute des occaſions de triſteſſe.</l>
      <l>
        <lb/>J. Ses enncmis ſe ſont droiſlement poſez à l teſte, &amp; ſe ſont extreme.</l>
      <l>
        <lb/>ment enrichi, parce que le Seigneura fprle ſur elde, à uſe de l nmuli¬</l>
      <l>
        <lb/>ade des pechez qu’ede auoit conmis Secs petits enfans ont eſte conduitr en</l>
      <l>
        <lb/>aptiuite, deuent les yeax de celuy qui luy cauſoit tant derrouble..</l>
      <l>
        <lb/>Le Prince marche luy meſme à̀ la ceſtede ſes ſoldats, auſquels</l>
      <l>
        <lb/>il a donné le pillage. Et tout cela bien aſſeurement n’eſt arriué</l>
      <l>
        <lb/>que pour nos pechez: les ſoldats de noſtre party, qui eſtoient</l>
      <l>
        <lb/>petits à la venteé, parce qu’ils ſe ſont trouuez les plus foibles,</l>
      <l>
        <lb/>ont eſté conduts, à̀ l’aſpect du Prince, dans le bois de Vincen¬</l>
      <l>
        <lb/>nes, &amp; ailleurs.</l>
      <pb n="6"/>
      <l>
        <lb/>¬</l>
      <l>
        <lb/>Secoe LEoN</l>
      <l>
        <lb/>1. Et oute I be.í ae l ſildede Sion l’a bandonne; Ses Pri.</l>
      <l>
        <lb/>ce cme des Belters n’ont point trouué de pataré, &amp; ſe ſont eſqui¬</l>
      <l>
        <lb/>aez ſns force, de deut les yex des ennemis quiles pourſuuoient.</l>
      <l>
        <lb/>Paris eſt deuenu tout autre qu’il n’eſtoit auparauant ces re.¬</l>
      <l>
        <lb/>nuëmens, &amp; a ſi bien changé de viſage, qu’on ne le ſç̧auroit</l>
      <l>
        <lb/>plus reconnoiſtre. ll a receu de l’eſchec à Charenton &amp; alleurs</l>
      <l>
        <lb/>par la ſurpriſe de ſes ennemis.</l>
      <l>
        <lb/>2. Ieruſſlem s’ſ reſſouene des ionrs qu’clle eaut de l’aiflion, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>Ae l’bſence de tout e qu’elle aoit deſiré, &amp; qu’elle auoit poſſedé de</l>
      <l>
        <lb/>tont teups, los que ſon eple tomboir dns les ains de ſes cnnenmis, </l>
      <l>
        <lb/>qu’il ne venoit perſonne por l ſccourr. Ses ennemis l’ont enaiſagee,</l>
      <l>
        <lb/>ſe ſont norque de ſe feſtes.</l>
      <l>
        <lb/>Ce fiut alors que ces perres nous firenr deſiller les yeux pou?</l>
      <l>
        <lb/>ieux reconnotre le mal qui nous talonnoit, &amp; nous reſſou.</l>
      <l>
        <lb/> uenir de la paix que nous poſſedions: noſtre memoire, dis je, fut</l>
      <l>
        <lb/>alors ouuerte, quand nous a pperceuſimes que nous eſtions</l>
      <l>
        <lb/>tombez dans les mains du Prince, &amp; que perſonne ne ſe haſtoit</l>
      <l>
        <lb/>de nous donner du ſecours. A cette heure- là nos ennemis</l>
      <l>
        <lb/>n’oblerent point leurs brocards, &amp; ſe mirent à ſe gauſſer des</l>
      <l>
        <lb/>preres ne nous faiſions tous les iours dedans nos Egliſes.</l>
      <l>
        <lb/>3. eruſelem a mis pcché ſur peché, c’eſt pourquoy elle n’eſt point</l>
      <l>
        <lb/>deeurée dns vn meſmte eſt. Tous tea qi luy portoient de l’hon¬</l>
      <l>
        <lb/>neur ſvnt arriez la-deſſis, dutnt qu’ls onme apperçex ſon igominie.</l>
      <l>
        <lb/>M.is edde fondnt tote en plers, s’eſt ornee de l’sutre coſt.</l>
      <l>
        <lb/>N’eſt-il pas vray que Paris eſtoit ſfi remply de toutes ſortes de</l>
      <l>
        <lb/>crimes, que la paillardiſe &amp; la volerie ſur tous les autres pechez</l>
      <l>
        <lb/>y auoient la vogue, &amp; qu’elle ne ſçauoit en quelle poſture ſe</l>
      <l>
        <lb/>mette, changeant tous les iours de mode, ſoit aux habits ou</l>
      <l>
        <lb/>aux façons de parler: ce qui la faiſoit meſpriſer de toutes les</l>
      <l>
        <lb/>autres Ctez, non ſeulement de France, mais de tous les en¬</l>
      <l>
        <lb/>drots de la terre. Mais lors qu’elle s’eſt veuë affligée, elle s’eſt</l>
      <l>
        <lb/>enfin reconnuë̈, &amp; ſe tournant de l’autre coſté, c’eſt à dire</l>
      <l>
        <lb/>changeant de vie &amp; de mœurs, el le s’eſt enfin repentie.</l>
      <l>
        <lb/>4 Ele de l’ordare au pieds, &amp; ne s’eſt poinmt reſſovuen de ſa</l>
      <l>
        <lb/>fn d rnicre. Ele a eſté raudement dmie, ne trouant œcun moyen</l>
      <l>
        <lb/>pour ſe conſoler. Scgneur conſiderez mon afftion, parce que mon</l>
      <l>
        <lb/>ennemy eſt deſu tout droit.</l>
      <l>
        <lb/>Nous auions auparauant les pieds ſales, car nous courions</l>
      <l>
        <lb/>aà bride abbattuë à̀ troures ſortes de crimes, ne nous reſſouue¬</l>
      <l>
        <lb/>nans pourquoy nous ſommes au monde. Nous auons eſteé re¬</l>
      <pb n="7"/>
      <l>
        <lb/>jettez rudement de Dieu, qui nous abandonnant tout à fait,</l>
      <l>
        <lb/>ne nous a plus laiſſe perſonne pour nous conſoler.</l>
      <l>
        <lb/>Tos1eSE LE4ON.</l>
      <l>
        <lb/>1. L’ennemy a poré́ ſc nmin à tot ce qu’ele aoit de plus cher,</l>
      <l>
        <lb/>parce q’elle a v les tions etrer das ſon Sanflire, naions que</l>
      <l>
        <lb/>vout auieZ omandeé de n’y ps entrer.</l>
      <l>
        <lb/>ll n’y a rien de plas clar que cette prophetie; car l’ennemy</l>
      <l>
        <lb/>qui a porte ſa mn ſur ce que nous auions de plus cher, eſt Ma.</l>
      <l>
        <lb/>aarin qui nous a enleué le Roy, dont l’abſence nous eſt ſi ſen¬</l>
      <l>
        <lb/>fible, qu’elle eſt à la verite le plus grand mal que nous reſſen.</l>
      <l>
        <lb/>tons. C’eſt Mazarin, dis-je, qui a eſté ſi perfide &amp; ſi emerai¬</l>
      <l>
        <lb/>re, que d’entrer dans le Sanctuaire de Dieu en ſe faiſant Cardi¬</l>
      <l>
        <lb/>nal, titre qu’il porte, s’il faut dire ainſi, contre la volonté de</l>
      <l>
        <lb/>Deu meſme, qui ne l’a iamais approuué, teſmoin ſa meſchan¬</l>
      <l>
        <lb/>e vie.</l>
      <l>
        <lb/>2. TTou ſon peuple gemit &amp; cherche du pain. Ils ont donné tout ce</l>
      <l>
        <lb/>qu’ils auoient de plas rniche &amp; de preneux pour ſe refre vn perit.</l>
      <l>
        <lb/>RegardeZ moy, Seigncar, &amp; conſidereZ, parce que vous m’auezfait fi</l>
      <l>
        <lb/>ahjecle</l>
      <l>
        <lb/>Dans Paris le peuple a longuement ſouſpiré, &amp; emit enco¬</l>
      <l>
        <lb/>re à̀ preſent pour auoir du pai. La famine l’a tellement op¬</l>
      <l>
        <lb/>preſſe qu’il ne ſe ſoucioit plus de threſors, ny des choſes les</l>
      <l>
        <lb/>plus precieuſes, pourueu qu’il euſt dequoy ſe raſſaſier, &amp; pour:</l>
      <l>
        <lb/>ſoulager ſa famine. Iettes- toy done, pauure peuple. en ces</l>
      <l>
        <lb/>iours fi conſiderables aà cauſe de ſa Paſiion qu’il ſouffrit pour</l>
      <l>
        <lb/>l’amour de toy, iettes toy entre les bras de ton Dieu, qui t’a</l>
      <l>
        <lb/>ſi fort rauallé, ſans autre deſſein que pour te releuer puis</l>
      <l>
        <lb/>apres.</l>
      <l>
        <lb/>3. O vous tous qui paſez par ce chemin cy, voyezZ &amp; conſderezs’il</l>
      <l>
        <lb/>ſe peut rencontrer vne utre douleur qus ſoit ſeblble à la mienne,</l>
      <l>
        <lb/>parce qu’il m’ vandangé, comme parle le Seigncur au jour qu’il en.</l>
      <l>
        <lb/>tre e farear.</l>
      <l>
        <lb/> Ie ſçay que ces paroles dans tous les eſcrits des Sçauans, ſont</l>
      <l>
        <lb/>ſaintemenr expoſées pour ſignifier la perſonne de noſtre Sei¬</l>
      <l>
        <lb/>geur Ieſus- Chriſt; mais vous me permettrez neantmoins de</l>
      <l>
        <lb/>les accommoder au ſujet que i’ay commenceé. Y a- t’il donc</l>
      <l>
        <lb/>une plus grande douleur que celle des Pariſiens. Ils ſont pri¬</l>
      <l>
        <lb/>uez de leur Roy, leurs plus chairs Princes ſont leurs ennemis,</l>
      <l>
        <lb/>vn ſeul partculier leur cauſe vn mal ſans pareil; dans leur cœur</l>
      <l>
        <lb/>ils voyent la neceſſité du peuple, les Marchands ſe ruiner in¬</l>
      <l>
        <lb/>ſenfiblement, le Senat auoir mille peines aà compoſer les affai¬</l>
      <pb n="8"/>
      <l>
        <lb/>res, la Nobleſſe eſtre diuiſée, I’Egliſe auoir beaucoup de tra¬</l>
      <l>
        <lb/>uaux, &amp; bref ils voyent tout en ſi mauuas ordre qu’il eſt bien</l>
      <l>
        <lb/>difficile d’y remedier, ſans que la main de Dieu s’en vueille</l>
      <l>
        <lb/>meſler.</l>
      <l>
        <lb/>4. la fit choirda feau du plus haut du Ciel, dont il a conſommé mes</l>
      <l>
        <lb/>os, &amp; par ce moyen il m’a rendiüe plus ſçanante l a tendu deuant maes</l>
      <l>
        <lb/>pieds vn fle, &amp;mi’ it tourner d’vn utre coſ’é. Il m’a rendie toute</l>
      <l>
        <lb/>deſolée. &amp; toute coſſee en triſfeſſe</l>
      <l>
        <lb/> Le feu que Dieu a fait choir ſur Paris ce ſont les afflictions,</l>
      <l>
        <lb/>car comme il n’eſpargne rien de tout ce qui eſt propre à bruſler</l>
      <l>
        <lb/>quand il s’y attache vne fois: de meſime les affhctions n’ont</l>
      <l>
        <lb/>ren eſpargné dans Paris, depuis le plus petit juſques au</l>
      <l>
        <lb/>plus grand, &amp; à tous enſemble il a donné la ſcence, c’eſt à̀ dire</l>
      <l>
        <lb/>la connoiince des fautes. De plus ces meſmes afflctions ont</l>
      <l>
        <lb/> vn puiſſnt fileé pour arreſter nos pechez, &amp; qui nous retirant</l>
      <l>
        <lb/>des mauuaiſes inclinations, nous a fait tourner du coſté de</l>
      <l>
        <lb/>Dieu par la penitence, qui faiſant naiſtre des regrets au plus</l>
      <l>
        <lb/>profond de nos ames, nous a fait pleurer nos pechez.</l>
      <l>
        <lb/>5. Le jog de mes niquiteZ à veillé, elles ont eſté tournées dans ſes</l>
      <l>
        <lb/>mains, C iſes deſſus mon col. M force s’eft trouuée affoiblie; le Sei¬</l>
      <l>
        <lb/>gneur m’ miſe dans le pouoir d’ne main dont ic ne porray me leuer.</l>
      <l>
        <lb/>La peſanteur de nos crimes n’a ceſſé de nuict &amp; de iour à̀</l>
      <l>
        <lb/>nous tourmenter. Le iour nous auons eſté ſur les armes, &amp; la</l>
      <l>
        <lb/>nuit nous auons eu des alarmes qui nous faiſoient craindre la</l>
      <l>
        <lb/>ſurpriſe de nos ennemis. Tanroſt l’ennemy venoit à nos portes,</l>
      <l>
        <lb/>l’on vouloit bruſler les faux bourgs, on tuoit nos gens defſus</l>
      <l>
        <lb/>les chemns. Enfin Dieu a rourné́ &amp; retourné dedans ſes mains</l>
      <l>
        <lb/>nos pechez, &amp; les rejettant deſſus noſtre col, il nous a punis ri¬</l>
      <l>
        <lb/>goureuſement, de ſorte que noſtre force n’a peu reſiſter au mal</l>
      <l>
        <lb/>Et pour la derniere puntion il nous a mis entre les mains d’vn</l>
      <l>
        <lb/>miſerable eſtranger, dont nous aurons bien de la peine à̀ ſortir,</l>
      <l>
        <lb/>s’il ne plaiſt à Dieu de nous ſecourir viſtement.</l>
      <l>
        <lb/>Fi de a premiere Ioarné́e.</l>
      <l>
        <lb/>1 </l>
    </body>
  </text>
</TEI>
