<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="non_classé" xml:id="Moreau929_GBOOKS">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title source="Moreau" type="main">Déclaration du roi, portant interdiction du parlement de
          Bourdeaux, donnée à Compiègne, le 12 juillet 1649.</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName ref="orcid:0000-0001-9518-1040" role="Project_manager">Abiven Karine</persName>
          <persName ref="orcid:0000-0002-4795-2362" role="Project_manager">Lejeune Gaël</persName>
          <persName ref="orcid:0000-0002-0007-1664" role="OCRisation">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
          <persName ref="orcid:0000-0003-0850-8266" role="engineer">Bartz Alexandre</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2021-11-02">2 novembre 2021</date>
        <availability n="cc-by" status="restricted">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref target="https://books.google.fr/books?id=1TuxBMgK97QC"/>
          <author ref="isni:0000000121209573">
            <persName>
              <forename>Louis</forename>
              <surname>De Bourbon</surname>
            </persName>
          </author>
          <title source="Moreau">Déclaration du roi, portant interdiction du parlement de Bourdeaux,
            donnée à Compiègne, le 12 juillet 1649.</title>
          <pubPlace ref="geonames:6455058" source="Moreau">Bordeaux</pubPlace>
          <publisher>
            <persName>Sans Nom</persName>
          </publisher>
          <date source="Moreau" when="1649">1649</date>
          <extent>
            <measure quantity="15" unit="page"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="none" cert="low" target="none"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:2996944">Lyon</settlement>
            <institution>Bibliothèque municipale de Lyon</institution>
            <repository/>
            <idno type="cote">Res 310394</idno>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>True</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="Mazarine"/>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="genre">non renseigné</term>
          <term type="handwritten_note" subtype="no"/>
          <term type="table_of_content" subtype="no"/>
          <term type="illustration" subtype="no"/>
        </keywords>
      </textClass>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="corrected" when="2021-11-16" who="AB"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <p><pb n="1"/>
        <lb/>DECLARATION
        <lb/>DV ROY,
        <lb/>PORTANT INTERDICTION
        <lb/>de la Cour de Parlement
        <lb/>de Bordeaux.
        <lb/>Du douzieſme Iuil’et i649.
        <lb/>Iouxte la coppie imprimée à̀ Bordeaux.
        <lb/>M. DC. XLIX. <pb n="2"/>
        <pb n="3"/>
        <lb/>DECLARATION
        <lb/>DV ROY, PORTANT
        <lb/>interdiction de la Cour de Par¬
        <lb/>lement de Bordeaux.,
        <lb/>Du douziefme Iuillet 1649.
        <lb/>LOVIS PAR LA GRACE E
        <lb/>DIEV R OY DE FANCE
        <lb/>ET DE NAV A RRE. A tous ceux
        <lb/>qui ces preſentes verront balut; Les entr¬
        <lb/>prlſesfaits, ſur noſte authoritépat les gens
        <lb/>tnaas aCourde Parlement de Bardeaux,
        <lb/>nousauient donné aſſez deſujetde leur faire
        <lb/>oſſentir les peines que meritoit leur faute.
        <lb/>Mais l dofir que nous auonstouſiourseu de
        <lb/>conſeruer nos ſujens dans letepos, &amp; de r¬
        <lb/>trancher toutes les occaſtons qui pouuoiet
        <lb/>l’interrompre, Nous auoient portez aà tenter
        <lb/>outes voyas e, pudence&amp;dëbõté pour ra¬
        <lb/>aener les Offcisrs de noſtre Caur de. Parle¬
        <lb/>oens dans leur deuoir, plutoſtque de les trai¬ <pb n="4"/>
        <lb/>¬2 . 2
        <lb/>ter aue laſeueritéque meritoit leur mauuaiſe
        <lb/>ofiduite: Cette conſideratin nous auoit
        <lb/>fait eſoudre d’eruoyer le- ſieur Dargenſon
        <lb/>Cponſailler qrdinaunreen nos Conſeils pour
        <lb/>leur faire cognoiſtre os bones -incentions
        <lb/>d’oublier tout ce qui s’eſtoit paſé, &amp; les por¬
        <lb/>ter à ſe departir des téſfehsqils auoient aſ¬
        <lb/>ſez fait cognoiſtre d’entreprendre ſur noſtre
        <lb/>authorité: Mais au heu de receuoir la grace
        <lb/>que nous leur preſẽtions, ils ſe ſot portez auec
        <lb/>pl tsde pſſſion àdntihir d’exciitdr les mou¬
        <lb/>uemens qù’ils auoien prépatéd de lbge
        <lb/> main &amp; que l’on a venaiſtœ tout d’vn coup,
        <lb/> auectantdevioenc, que fi noſtre trescher
        <lb/>&amp; bienaé One le Due d’Efpeton m’eut
        <lb/>oppoſé lno arnes auec le courage, la valeur
        <lb/>&amp; la prudence qu’il a fait paroiſtre en toutes
        <lb/> occaſibons pour noſtre ſeruice, la rebellion ſe
        <lb/>-futranduë puiſſante, &amp; eut eſtenduſes forces
        <lb/> dans toute la Prouince; los que nous conſi¬
        <lb/> derõs que tous les nouuemens ont.eſté exci¬
        <lb/> tez pag lefffcicroqui pop&amp;r’les marques de
        <lb/> noſtteauthoritſoueaine&amp;qui ſont pre
        <lb/> poſezi pour rendre la iſtice a nospenuples:
        <lb/>Nous ne pouuons ſans eſtonnement penſer
        <lb/>qu <pb n="5"/>
        <lb/>que cette rebellion ſit iniuſte &amp; ſi monſtrueu¬
        <lb/>ſe ſoit leur ouurage. Nous auons fait à̀ cette
        <lb/>Compagnie toute la grace qu’elle pouuoit
        <lb/>eſperer de nous, enluy donnant entr’autres,
        <lb/>&amp; auant qu’elle ne l’eut demandé, le droit an¬
        <lb/>nuel, qui aſſeure leurs charges: Neantmoins
        <lb/>lors qu’on luy a enuoyeé la Declaration du
        <lb/>mois d’Octobre qui auoit eſteé concertée a¬
        <lb/>uec noſtre Cour de Parlement de Paris, au
        <lb/>lieu de l’enregiſtrer, ils ont ordonné́ des cõiſ¬
        <lb/>miſſai es pour examiner les impoſitions qui ſe
        <lb/>leuoient dans la Prouince, pretendans ſupri¬
        <lb/>mer cel’es qu’ils n’auoientpoint verifiées; &amp;
        <lb/>en ſuite ils ont fait deffences de leuer les deux
        <lb/>eſcus pour tonneau de vin qui ſe leuoit dans
        <lb/>la ville de Bourdeaux; lleſt vray que l’Arret
        <lb/>porte que ce ſeroit ſous noſtre bon plaiſir;
        <lb/>Mais apres leur auoir fait connoiſtre que l’e¬
        <lb/>ſtat preſent de nos affaires ne permettoit pas
        <lb/>que cette impoſition fut entierement ſupri¬
        <lb/>me, ils ont par vn meſpris de noſtre volon¬
        <lb/>teé demeuré dans la premiere reſolution. Ce
        <lb/>n’eſtoit pas aſſez d’auoir pris connoiſſance
        <lb/>d’vne impoſition qui n’eſtoit pas de leur iuriſ¬
        <lb/>diction, ils ont voulu paſſer plus auant, &amp; fai¬
        <lb/>B <pb n="6"/>
        <lb/>6
        <lb/>ſant les Souuerains, ils ont reuoqueé l’eſtabliſ¬
        <lb/>ſement de la Cour des Aydes, leur interdi¬
        <lb/>ſant la fonction de leurs charges, comme s’ils
        <lb/>auoient le pouuoir de diſpoſer de noſtrs puiſ¬
        <lb/>ſance, &amp; d’abolir ce qui a eſté ſi iuſtementor.
        <lb/>donné par le Roy defunctnoſtre tres-honoré
        <lb/>Seigneur &amp; Pere, &amp; ſuprimé des Officiers qui
        <lb/>ont exercé leurs charges pendant vingt an¬
        <lb/>nées ſous noſtre authorité, à laquele ſeule ap¬
        <lb/>partient la creation, &amp; ſuppreſliõ̃ des Offices.
        <lb/>Il ne faut pas trouuer eſtrage toutes les actiõs
        <lb/>dé́reigleées de cette Cõpagnielors qu’ils ont
        <lb/>ouuertements entrepris d’vſurper vn pouuon
        <lb/>qui n’appartient qu’aux Roys ſeuls. Auſſi leur
        <lb/>conduites’eſt porté́e aà cet excez, qu’apress’e¬
        <lb/>ſtre aſſeurez des eſprits des peuples par les
        <lb/>deſcharges des impoſitions qu’ils leur auoiét
        <lb/>donnees, ils les ont portez à prendre les armes
        <lb/>ſous les commandemens de Chambaret leu
        <lb/>General, &amp; voyant que noſtredit Oncle le
        <lb/>Duc d’Eſpernon, auoir fait eſloignernos for¬
        <lb/>ces, ſous l’aſſeurance qu’ils auoient donnée de
        <lb/>mettre les armes bas, de faire ceſſer tous aſtes
        <lb/>d’hoſtilité:Ils firẽt ſortir leuzs troupes de Bor¬
        <lb/>deaux ſous le commàndement dudit Cham¬
        <lb/>baret aſſiſté de cinq Conſeillers par l’ordre <pb n="7"/>
        <lb/>du Parlement. Ils attaquerent la place de Li¬
        <lb/>bourne deffendeuë par nos armes, &amp; donne¬
        <lb/>rent les aſſauts comme contre vne place en¬
        <lb/>nemie, &amp; en ſuite ils entreprirent ouuertemét
        <lb/>de combattre nos troupes commandeées pa
        <lb/>noſtre dit. Oncl le Duc d’Eſpernon qui s’e¬
        <lb/>ſtoit rendu en diligence pour le ſecours de Li¬
        <lb/>bourne, &amp; bien qu’il n’euſt que la ſeptieſme
        <lb/>partie de ſes forces il emporta la victoire auec
        <lb/>tant d’auantage, que cesrebelles furent entie¬
        <lb/>rement deffaits, &amp; leur General tué ſur la pla¬
        <lb/>ce. Il y auoit apparence que les Officiers de
        <lb/>noſtredite Cour de Parlement ouuiroient
        <lb/>enfin leurs yeux pour condamner eux-meſ¬
        <lb/>mes la rebellion qu’ils auoient foimée. Mais
        <lb/>au contraire apres la perte de Chambaret, ils
        <lb/>ont fait choix duSieur de L’vſigna pour nou¬
        <lb/>ueau General de leurs-troupes. Et ſi les habi¬
        <lb/>tans de noſtre ville de Bordeaux euſſent ſui¬
        <lb/>uy leurs mouements, la rebellion ſeroit en¬
        <lb/>core puiſſante. Ils ont fait connoiſtre qu’ils e¬
        <lb/>ſtoient touſiours dans leurs mauuaiſes intens
        <lb/>tions, puis que la Cour des Aydes s’eſtant re¬
        <lb/>ſtablie, ſuiuant nos ordres, ils caſſent l’Arreſt
        <lb/>de leur reſtabliſſement comme dõné par per¬ <pb n="8"/>
        <lb/>8
        <lb/>ſonne priuée ſans pouuoir ny iuriſdiction;
        <lb/>font dffence à toutes ſoites de perſonnes d’y
        <lb/>defferer, &amp; que ſous noſtre bon plaiſir, l’Ar¬
        <lb/>reſt qu’ils auoient donné de l ’interdictionde
        <lb/> cette compagnie ſeroit executé́ ſelon ſa for¬
        <lb/>me &amp; teneur, auec deffences auſdts preten¬
        <lb/> dus Officiers, &amp; tous autres d’y contreuenir,
        <lb/>ſous les peines portées par ledit Arreſt. Leur
        <lb/>volence a paſſé bien plus auant, lors qu’ils¬
        <lb/>font deffences à toutes ſortes de perſonnes
        <lb/>de viſiter noſtredit Oncle le Duc d’Eſpernoõ,
        <lb/>que les habitans ſe remettans dans leur de¬
        <lb/>uois, auoient receu dans noſtredite ville de
        <lb/>Bordeaux. Et pour plus grande marque de
        <lb/>l’auerſion qu’ils auoient de noſtredit Oncle,
        <lb/>ils menacent d’interdire le Premier Preſident
        <lb/>de noſtredite Cour de Parlement pour l’a¬
        <lb/>uoir viſité. Et au contraire par leurs Arreſts
        <lb/>ils permettent à Luzignan General de leur ar¬
        <lb/>mée, ſi noſtredit Oncle enuoyoit ſes gardes
        <lb/>en ſa maiſon, de repouſſer la force par la for.
        <lb/>ce, enjoignant aux Seneſchaux, vi Seneſ¬
        <lb/>chaux, Preuoſts, Conſuls des Viles &amp; com¬
        <lb/>munautez de tenir la main à l’execution de
        <lb/>leur Arreſt pour armer les peuples contre la
        <lb/>puiſſance <pb n="9"/>
        <lb/>puifſance legitime du gouuerneur de leur
        <lb/>Prouince, &amp; les entretenir dans l’eſpit de
        <lb/>leur rebellion. Toutes ces actions ſont bien
        <lb/>eſloignees du deuoir de vrais Officiers qui
        <lb/>portent la marque ſouueraine de noſtre
        <lb/>pfſance: Mais plus encore les artifices
        <lb/>dont ils ſe ſont ſeruis pour porter nos ſujets
        <lb/>à prendre les armes contre nous, faiſans ſe¬
        <lb/>me des bruits que l’on vouloit eſtablir la ga¬
        <lb/>belle dans la Prouince de Guyenne Cepen¬
        <lb/> dant, lors qu’ils veulent perſuader nos peu¬
        <lb/>plesqu’ils defirent leur ſoulagerment, ils dõ̃¬
        <lb/>ent des ordres aux Communautez pourle¬
        <lb/>uer des deniers, fournir du pain de munition
        <lb/>a leurs troupes, prennent les deniers des
        <lb/>cõignations pour ſoutenir les frais des gens
        <lb/>-de guerre, qu’ils auoient mis ſur pied. Et
        <lb/>enfinbutre ces ordres, ils entreprennent
        <lb/>leur donner la liberteé de la traite des bleds,
        <lb/>moyennant vne impoſitionm qu’ils exigent
        <lb/>-pour aquiter les detes qu’ils ont faites en
        <lb/>nous faiſant la guerre. Nous n’auons rien
        <lb/>-obnis du denier d’vn bon Roy pour pre¬
        <lb/>enir cous ces mouuemens, ayans euoyé
        <lb/>en noſtredite ville de Bordeaux, ledit <pb n="10"/>
        <lb/>10
        <lb/>ieur Dargenſon Conſeiller en nos Con¬
        <lb/>ſeils pour faire connoiſtre nos volontez à
        <lb/>noſtre Cour de Parlement. Mais au lieu de
        <lb/>deferer aux ordres que nous aions donnez
        <lb/>pour eſtablir le repos &amp; la tranquiliteé dans
        <lb/>noſtredite Prouince, ils les ont meſpriſez &amp;
        <lb/>ont mieux aymé tenter de combatre nos ar¬
        <lb/>mes, que de nous rendre vne obeiſſance fi
        <lb/>legitime. Il ne faut pas s’eſtonner, ſi apres
        <lb/>toutes les voyes de douceur, nous prenonts
        <lb/>enfin reſolution de nous ſeruir de la puiſſan¬
        <lb/>ce que Dieu nous a donnée pour rendre à
        <lb/>noſtre Eſtat la juſtice que nous luy deuons
        <lb/>en cette occaſion, de ne pas ſouffiir vn ſi
        <lb/>dangereux deſreglement, qui attaque les
        <lb/> droits les pls ſacrez de noſtre couronne, &amp;
        <lb/> qui pourroiet enfin ſbranler les plus ſoli¬
        <lb/>des fondemens de noſtre puiſſance; Si les
        <lb/>Magiſtrats oubliaent ce qu’ils nous doiuent:
        <lb/>nous ſommes obligez comme nous auons
        <lb/>eſté eſtablis de Dieu ſur eux pour leur com¬
        <lb/>mander, &amp; qu’ils n’ont autre authoriteé, pou
        <lb/>uoir ny iuriſdiction que celle que nos prede¬
        <lb/>ceſſeurs Roys, &amp; nous leur auons donnée,
        <lb/>Neus ſommes dans cette reſolution de con¬ <pb n="11"/>
        <lb/>ſerier les priuileges &amp; d’obſeruer religieu¬
        <lb/>ſement toutes les loix qui ont eſteé ordoné́es
        <lb/>pour les maintenir dans la dignité́ de leurs
        <lb/>chages Mas ce Parlement deuoit conſide¬
        <lb/>rer que ces oinxne ſont pas faites pour de¬
        <lb/>ſt uire la puiſſance &amp; l’authorité Roy ale &amp;
        <lb/>la mettte dans le meſpris, au lieu d’ea affer¬
        <lb/>mir lereſpect ll eſt iuſte que les luges ren¬
        <lb/>dans la iutice ſoint aſſeaure z cotre la vio¬
        <lb/>lence qu’on! poundit exercer contre eux,
        <lb/>pour les rendre plus puiſſans &amp; plus gene¬
        <lb/>t eux àbien fair, &amp; non ples hardis d’atta¬
        <lb/>querla Royauté, &amp;defaire ouuertement la
        <lb/> guefre à leur Roy lors qu’al leur tend les
        <lb/>bras pour les ŕceuoir en ſes graces: &amp; les
        <lb/>Offieiers de ce Parlement ſe peuent-ils
        <lb/>plaihdre de noſtre iuſie, ſi apies ayoir aj¬
        <lb/>téauec tant de meſpris noſtie anthoité, &amp;
        <lb/> auoir faiz vn ſimauuai vſge de la puiſſance
        <lb/> ue nus leur auons depoſce, nous la reti¬
        <lb/>1ons de leurs mains, puis qu’enmeſime teps,
        <lb/>ſans pouuoir, ils entreprennent pour ler
        <lb/>intrereſt particulier, d’inter̀ie vne Cour
        <lb/> toute edntiete de la fonction que nous luy
        <lb/> auons dnniée. Nous oudions bien diſſi¬ <pb n="12"/>
        <lb/>12
        <lb/>muler toutes ees mauuaiſes con duites: Mais
        <lb/>mous craignons qu’vn fi auuais exemple
        <lb/>me donne la hardieſſe d’éntreprendre con¬
        <lb/>tre noftre authorit6. Les actions des Magi¬
        <lb/>tratsſpnt de grande conſequence, clles
        <lb/>aſent dans le publie, qui croit ſouuent de.
        <lb/>uoir imiter ceux qui leur ont eſté donnez
        <lb/>pour leuf conduite que les Habitans de
        <lb/>noſtre ville de Bo daax one recc nnué ſi
        <lb/>mauuaàiſe, qu’ils ont deputeé l’vn de leur
        <lb/>Ilurats ves nous, pourteſmoigmer la reſ.
        <lb/>ution qu’ils one priſe de demeuner dans l’o.
        <lb/>beyſſane qu’s nous diuent, &amp; qu’ilscou¬
        <lb/>damnent toutos-les reſolutions du Parle¬
        <lb/>mont, auec lequel ils ne veulent aoir aucu¬
        <lb/> ne paticipation de coquits’ordonnera co
        <lb/>tre le bien de aſtre ſeruaice A CESCAV.
        <lb/>SES De l’adueu de la Reye Re gente noſtre
        <lb/>tres-honorée Dame &amp; Mere, noſtre tres¬
        <lb/>cher &amp; tres amé Onle le Duic d’rleans, &amp;
        <lb/>de noſtre certaine ſciee, c laine puiſſae
        <lb/>&amp; authorité Royalle. NOVS A VONS
        <lb/>par ces preſentes ſignées de noſtre maiun
        <lb/>INTERDIT ET INTERD S ONS
        <lb/>les -Offieers de noſtre Cour de Parlenuet
        <lb/>de <pb n="13"/>
        <lb/>de Bordeaux de tous exercices &amp; fonctions
        <lb/>deiuſtice,ſoit en corps ou autrement. DEE.¬
        <lb/>FENDONS à tous nos ſuiers de leur reſ¬
        <lb/>ſort de les reconnoiſtre pour Iuges; Decla¬
        <lb/>rans des à preſent tous iugemens, Arreſts, &amp;
        <lb/>autres actes qu’ils pourrontrendre cy apres,
        <lb/>muls, &amp; de nul effet&amp; valeur, comme don¬
        <lb/>nez parperſones priuées &amp; ſas pouuoir, iu¬
        <lb/>ques à ce que par nous en ait eſteé autrement
        <lb/>ordonné. Et d’autant qu’il n’eſt pas iuſte
        <lb/>que les Arreſts donnez contre noſtre au¬
        <lb/>thoriteé &amp; ien de noſtre ſeruice, &amp; la per
        <lb/>ſonne de noſtredit Onele le Duc d’Eſper¬
        <lb/>non &amp; ſes domeſtiques, demeurent en leur
        <lb/>force &amp; vigueur: NOVS AV ONS caſſ6
        <lb/>&amp; anulle, caſſons &amp; annulons tous les Ar¬
        <lb/>reſts donnez par noſtredite Cour de Parle¬
        <lb/>ment de Bordeaux depuis le vingt-cin¬
        <lb/> quieſme Ianuier dernier iuſques à preſene,
        <lb/> tant en matiere publique, que contre la per¬
        <lb/> ſonne de noftredit Oncle le Duc d’Eſper¬
        <lb/> non &amp; ſes doeſtiques, Comandors ax
        <lb/> Huiſſiers de noſtre Conſeil, qu’à ce fſaire
        <lb/> Sommettons, de ſe tranpo, ter en la dite
        <lb/> Caur de Parlenmenc de Bordeaux, icelle
        <lb/>D <pb n="14"/>
        <lb/>14
        <lb/>ſc unte &amp; aſſemblée, leur fignifier les pre
        <lb/>entes noſdites lettres d’interdiction, luy
        <lb/>faiſant commandement d’y obeyr, &amp; aux
        <lb/>fficiers d’icelle de ſortir de ladite ville de
        <lb/>Bordeaux quatre iours apres la ſignification
        <lb/>des preſentes, ſur peine de deſobeyſſance,
        <lb/>&amp; d’eſtre proeedé́ contre ex comme rebel¬
        <lb/>les &amp; contreuenans à nos commandemens.
        <lb/>ENIOIGNoNS à noſtre tres-cher &amp;
        <lb/>bien amé Oncle le Duc d’ Eſpernon de don¬
        <lb/>ner main fotte pour l’executlon de noſtre
        <lb/>preſente Delaration, &amp; à tous nos autres
        <lb/>Officiers &amp; ſuiets d’obeyr aux ordres qui
        <lb/> leur ſeront faits&amp; par l̂y donnez à ceteffet;
        <lb/>Car tel eſtiotre plaiſir. En tefmoin dequoy
        <lb/>nous auons fait mettreoſtre ſcel aà ces pre¬
        <lb/>entes. Données à Compiégne, dattées le1.
        <lb/>iout de Iullet l’an’de grace mil ſix cens qua¬
        <lb/>cenate neuf, &amp; de noſtre regne le ſeptieſme,
        <lb/>Signé Louys. Et plus bas par le Roy, la Rey.
        <lb/>ne Regente ſa Mere preſente. Philippeaux,
        <lb/>&amp; ſcellé du grand’fceaude cire iaune.
        <lb/>’Anmilfiecemsquaerme nieufle oingtqnrſ
        <lb/>1
        <lb/>Lae our dluillt pan uout Pieoe Quequbrf <pb n="15"/>
        <lb/>&amp; Nieolas lerbin, Huiſſiers ordinaires du Roy en ſes
        <lb/>Conſeils d’Eſtat &amp; priué ſoubſignez la Declaration
        <lb/>de ſadite aieſteé́ domt cope eſt cy deſſus tranſcripte, a
        <lb/>eſteé monſtrée, ſigmijfiée, &amp; d’icelle baillé́ la preſente copie
        <lb/> la Communmaure des Greffers tant en cheſ du Parle¬
        <lb/>ment de Bordeaux, Grande Chambre, ſ’Edit, Tnurmel.
        <lb/>le, deux Chambres des Enqueſtes, Requeſtes du Palais
        <lb/>dudit Parlement, que Secretaires de ladite Cour &amp;
        <lb/>Commsis au Greffe d’icelle, Parlant au ſieurSuan, Com¬
        <lb/>mis a Greffe l’vn d’ceux, trouú en la Salle du Palais
        <lb/>dudit Iiea, à ce qu’ils n’en pretendent cauſe d’ignorance.
        <lb/>Et n’ayent à̀ faire aucune ſgnature des Ordonnances,
        <lb/>Arrefts quelconques qui pourroient eſtre donnez de.
        <lb/>puis l’interdction generalle faite &amp; ſignifiee ledit iour
        <lb/>s nos Seigneurs du Parlememt de Bordeaux de l’exerei¬
        <lb/>ce &amp; fonction de leurs charges portées par leſdites let¬
        <lb/>tres de Declaration de ſa Maieſteé, le tout ſur les peines
        <lb/> yconcenuës. Ainſi ſigné Quicquebuf &amp; Herbis.</p>
    </body>
  </text>
</TEI>
