<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="mazarinades_burlesques" xml:id="Moreau3057_GBOOKS">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main" source="Mazarine">La reduction de la ville et chasteau d'Angers en
          l'obeissance du Roy, avec les articles de sa Capitulation, fait le 26. Fév. 1652.</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName role="XML_Encoding">Roblin Camille <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="XML_Encoding">Lecha Mélanie <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0001-9518-1040">Abiven Karine</persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0002-4795-2362">Lejeune Gaël</persName>
          <persName role="OCRisation" ref="orcid:0000-0002-0007-1664">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2026-04-20">26 avril 2021</date>
        <availability status="restricted" n="cc-by">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref target="https://books.google.fr/books?id=L248AAAAcAAJ&amp;hl=fr"/>
          <author/>
          <title source="Mazarine">La reduction de la ville et chasteau d'Angers en l'obeissance du
            Roy, avec les articles de sa Capitulation, fait le 26. Fév. 1652.</title>
          <pubPlace ref="geonames:2988507" source="Moreau">Paris</pubPlace>
          <publisher ref="isni:0000000070440942">
            <persName>
              <forename>Salomon</forename>
              <surname>La Fosse (De)</surname>
            </persName>
          </publisher>
          <date source="Moreau" when="1652">1652</date>
          <extent>
            <measure unit="page" quantity="80"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="BM01239" cert="high"
            target=" https://mazarinades.bibliotheque-mazarine.fr/ark:/61562/bm50164"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:2867714">Munich</settlement>
            <institution>Bibliothèque de l'Etat de Bavière</institution>
            <repository>BSB</repository>
            <idno type="cote">4 Gall.g. 234-1,1/53</idno>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>False</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="Mazarine">D'après Hubert Carrier, texte paru après le 1er mars 1652 (Bibliothèque
          Mazarine, Ms. 4682-5, f. 47v).</p>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="genre">narration</term>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subject"/>
        </keywords>
      </textClass>
      <settingDesc>
        <setting xml:id="evt_Moreau_64" source="Moreau">
          <p>Affaire d’Angers</p>
          <date when="1652-02-03">1652-02-03</date>
        </setting>
      </settingDesc>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="not_corrected"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <pb n="1"/>
      <l>
        <lb/>REDVCTION</l>
      <l>
        <lb/>DE,VILIE</l>
      <l>
        <lb/>DANGERS</l>
      <l>
        <lb/>DV ROY.</l>
      <l>
        <lb/>alep de u e e l ee </l>
      <l>
        <lb/>de ſa Capitulation, fait le 6. l</l>
      <l>
        <lb/>eLSo</l>
      <l>
        <lb/>i oua¬</l>
      <l>
        <lb/> oe l i</l>
      <pb n="2"/>
      <l>
        <lb/>a</l>
      <l>
        <lb/>ia</l>
      <l>
        <lb/>&amp; R ¬</l>
      <l>
        <lb/>laa¬</l>
      <l>
        <lb/>¬ </l>
      <l>
        <lb/>1</l>
      <l>
        <lb/>.</l>
      <l>
        <lb/>1</l>
      <l>
        <lb/>e</l>
      <pb n="3"/>
      <l>
        <lb/>3</l>
      <l>
        <lb/>alßêtrélaeeaeu: easie</l>
      <l>
        <lb/>efeleeEeeſeeéiſ5</l>
      <l>
        <lb/>LAREDVCTO, DE LA VILLE</l>
      <l>
        <lb/> &amp; Chaſteau d’Aaeps en l’obeyſſance du Roy,</l>
      <l>
        <lb/> auec les Articles de ſa Capitualation.¬</l>
      <l>
        <lb/>’Eſt maintenant qu’il faut admirti</l>
      <l>
        <lb/>ſli pnudenre conduiue amue laquele</l>
      <l>
        <lb/> le Conſenl, de noſtre Roy agit dans</l>
      <l>
        <lb/>&amp;P ſes deſſeins, il n’appartient qu’à̀ ces</l>
      <l>
        <lb/>grands Genies, dont il eſt compoſeé de Iuges</l>
      <l>
        <lb/>des intereſts de ’Eſtat,l&amp; non pas à ſts eſprits</l>
      <l>
        <lb/>de bas alloy de diſcourir d’vne matiere qui paſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ſe leur connoiſſance, &amp; laquelle ils peuuent</l>
      <l>
        <lb/>d’autant moins reſoudre qu’ils n’ont pas ſeule¬</l>
      <l>
        <lb/>ment, la capacité figiréé pout ceteffet, n’eſtant</l>
      <l>
        <lb/>pàs la dbctrine dû vulgaire qui puiſſe compren¬</l>
      <l>
        <lb/>dre les maximes que l’on tient au Gouuerne¬</l>
      <l>
        <lb/>ment, La douceur auec laquelle ces ſages P¬</l>
      <l>
        <lb/>Ittiques gouuernant l’Eſtat, fait voir que c’eſt e</l>
      <l>
        <lb/>ſeul ’amour de la patrie qui guide toutes leurs</l>
      <l>
        <lb/>entrepriſes, &amp; ſans doubte ils ſeroient inſenſi¬</l>
      <l>
        <lb/>bles s’ils n’eſtoient eſchauffez aupres de ce fet</l>
      <l>
        <lb/>adrdedt qui embraſe noſtre jeune Monarque d’a¬</l>
      <l>
        <lb/>mouir &amp; de charité pour le ſoulagement de ſes</l>
      <l>
        <lb/>A ij</l>
      <pb n="4"/>
      <l>
        <lb/>peuples, qui le rend infatigable dans ſes plus</l>
      <l>
        <lb/>tendres anné́es, ou il a emouſſé toutes les diffi¬</l>
      <l>
        <lb/>cultez qui s’eſtoient oppoſeées à ſes Royalles</l>
      <l>
        <lb/>reſolutions, ſoit par les faſcheux chemins la core</l>
      <l>
        <lb/>ſequence des voyages ou la rigueur des ſaiſons,</l>
      <l>
        <lb/>Si bien que rien n’eſt capable de ralentir ſon</l>
      <l>
        <lb/>courage inuincible à l’imitation des glorieur</l>
      <l>
        <lb/>anceſtres de ſa Majeſté, qui n’a pour but de tous</l>
      <l>
        <lb/>ſes trauaux qu’vne paix aſſeureée, à l’abry de la¬</l>
      <l>
        <lb/>quelle elle puiſſe cuillir autant de Mirthes qu’ele</l>
      <l>
        <lb/>a fait de Lauriers. Et comme ces deſſeins ſont</l>
      <l>
        <lb/>non ſeulement eéquitables: mais encores dignes</l>
      <l>
        <lb/>d’vn grand Roy, il ne faut pas s’eſtonner ſiles</l>
      <l>
        <lb/>armes d’vn tel Monarque ſont par tout ſuiuies</l>
      <l>
        <lb/>de ſuccez adauantageux à ſa gloire qui eſt vne)</l>
      <l>
        <lb/>preuue certaine de la Iuſtice qui les accompa:</l>
      <l>
        <lb/>gne, en ſorte que l’on peut dire auec verité, que</l>
      <l>
        <lb/>tout ce qui eſt arreſté dans vn Conſeil ſi augu¬</l>
      <l>
        <lb/>ſte procedde de la meſme équité, puiſque nous</l>
      <l>
        <lb/>voyons reüſſir ſi heureuſement toutes ces ente</l>
      <l>
        <lb/>priſes, d’où il paroiſt que Dieu protege viſi¬</l>
      <l>
        <lb/>blement les intereſts de ce ils aiſné de ſon Egli¬</l>
      <l>
        <lb/>ſe, &amp; quoy que le Demon de la diſcorde ait ſemé</l>
      <l>
        <lb/>la diuiſion preſque dans toutes les parties)</l>
      <l>
        <lb/>de l’Eſtat; Neantmoins il ſe trouue que ce qui</l>
      <l>
        <lb/>embloir eſtre le plus difficile ſe trouue facil.</l>
      <l>
        <lb/> &amp;</l>
      <pb n="5"/>
      <l>
        <lb/>3</l>
      <l>
        <lb/>&amp; il ſe reconnoiſt que par tout ou ce Monar¬</l>
      <l>
        <lb/>que François communique ces rares qualitez</l>
      <l>
        <lb/>dont la diuine prouidence aà doué ſa perſonne</l>
      <l>
        <lb/>Sacrée, en meſme temps les peuples les plus eſ¬</l>
      <l>
        <lb/>chauffez dans l’obſtination de leur mutinerie</l>
      <l>
        <lb/>ſont contraints auſſi bien par la douceur de ces</l>
      <l>
        <lb/>aymables attraits que par la force des armez vi¬</l>
      <l>
        <lb/>cCto ieuſes de ſa Majeſté, de ſe renger dans leus</l>
      <l>
        <lb/>deuoir en reconnoifſant la legitime authorité de</l>
      <l>
        <lb/>leur Souuerain; C’eſt cette force touſiours ac¬</l>
      <l>
        <lb/>compagnée de luſtice ſecondée de ceſte auguſte</l>
      <l>
        <lb/>preſence de noftre Roy, qui a diſſippeé en vn mo¬</l>
      <l>
        <lb/>ment les nuages qui co nmençoient d’obſcurcir</l>
      <l>
        <lb/>ces rayons de l’authonteé́ Ro alle dans le Berry,</l>
      <l>
        <lb/>où cet aſtre Royal neuſt pas pluſtoſt commen¬</l>
      <l>
        <lb/>eć de pidre que cete Pouince s’eſt voue Calb¬</l>
      <l>
        <lb/>anée, &amp; dans vn reps aſſeuré, cét llluſtie flam¬</l>
      <l>
        <lb/>beau ayant pouſſé p’ne anant les traits de ſa lu¬</l>
      <l>
        <lb/>miere, auroit non ſeulement ff’erv le Poi ctou</l>
      <l>
        <lb/>dans vne obeyſfſance parfaite: mais à porteé. l’eſ¬</l>
      <l>
        <lb/>pouuente dans les lieux les plus jeculez, ou la</l>
      <l>
        <lb/>diuiſion eſtoit en vogue, par ce moyen empeſ¬</l>
      <l>
        <lb/>che quelle ne ſe ſoit gliée plus auant, &amp; par</l>
      <l>
        <lb/>de ſignallez eombatrs deſliuté ſes ſubjets de l’op¬</l>
      <l>
        <lb/>preſſion qui leur eſtoit preparée, tellement que</l>
      <l>
        <lb/>dé-ja out couuct de Lauiers fa lajeteé́ ayan</l>
      <pb n="6"/>
      <l>
        <lb/>ne e e lo ene e lne e en ſerner</l>
      <l>
        <lb/>loit ſur ſon authorité, auroit reſolu de quitter le</l>
      <l>
        <lb/>ſejoui de Poitiers &amp; ſe rendre ſur les lmites de</l>
      <l>
        <lb/>crte Prouince e la yille de Saumur, auec vne</l>
      <l>
        <lb/>partieé de ſes trouppes, afin deranger ces peup’es</l>
      <l>
        <lb/>à la raiſon, &amp; dans vne ſi belle o caſion moiſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ſonnée de nouuelles Palmes, ern jmmortaliſant</l>
      <l>
        <lb/>la gloire de ſes Armes: Mais par vn prodige met¬</l>
      <l>
        <lb/>ueilleux, les habitans de ladite Ville d’Angers</l>
      <l>
        <lb/>voyant approcher ſe miracle de nos jours de</l>
      <l>
        <lb/>l’enceinte des murailles de leurs ville dans vne</l>
      <l>
        <lb/>Royalle reſolution de les pouſſer about à quel¬</l>
      <l>
        <lb/>que prix que ce fuſt; ont fait paroiſtre qu’il eſt</l>
      <l>
        <lb/>comme impoſſible aux Franç̧ois de meſurer leurs</l>
      <l>
        <lb/>armes contre celles de leur Souuerain, quelque</l>
      <l>
        <lb/>pretexre que l’on leur puiſſe auoir fait prendre,</l>
      <l>
        <lb/>en ſe ſoubs-mettant entierement aux volonre2</l>
      <l>
        <lb/>du Roy, &amp; luy liurant les clefs de ladite Ville</l>
      <l>
        <lb/>&amp; Chaſteau d’Angers, aux conditions qu’il a</l>
      <l>
        <lb/>pleu à ſa Majeſteé de leur accorder par ces arti¬</l>
      <l>
        <lb/>cles ſuyuant.</l>
      <l>
        <lb/> Er</l>
      <l>
        <lb/> II</l>
      <l>
        <lb/>ARTICLES ACCOR DEZ.</l>
      <l>
        <lb/>I. Que le Duc de Rbhan Gouueraeur de la</l>
      <pb n="7"/>
      <l>
        <lb/>1</l>
      <l>
        <lb/>1</l>
      <l>
        <lb/>place ſera continué dans ledit Gouuernement.</l>
      <l>
        <lb/>1 l. Que pour témoigner par effect le zele</l>
      <l>
        <lb/>des Habitans de ladite Ville d’Angers pour le</l>
      <l>
        <lb/>ſeruice de ſa Majeſté, &amp; l’aduancement de ſes</l>
      <l>
        <lb/>affaires, ils payeront preſentement la ſomme de</l>
      <l>
        <lb/>cent mil liures, pour ayder à la ſubſiſtance des</l>
      <l>
        <lb/>trouppes.</l>
      <l>
        <lb/>III. Que le ſieur de Fourilles, Capitaine du</l>
      <l>
        <lb/>Regiment des Gardes de ſa Majeſté, entrera</l>
      <l>
        <lb/>dans la place auec quatre Compagnies des Gar¬</l>
      <l>
        <lb/>des au nom du Roy, qui y demeureront huict</l>
      <l>
        <lb/>iours, &amp; en ſortiront apres.</l>
      <l>
        <lb/>II I. Que l’Vniuerſité́, enſemble tous leſ¬</l>
      <l>
        <lb/>dits Habitans ſeront maintenus &amp; conſeruez</l>
      <l>
        <lb/>dans leurs anciens priuileges.</l>
      <l>
        <lb/>Faict au Camp deuant Angers le as. Febvrier 652:</l>
      <l>
        <lb/>Sgne, le Comte de Quiace: &amp; le Duc de Rohan.</l>
      <pb n="8"/>
      <l>
        <lb/>1</l>
      <l>
        <lb/>.</l>
      <l>
        <lb/>¬¬.</l>
      <l>
        <lb/>aa. </l>
      <l>
        <lb/>. a</l>
      <l>
        <lb/>-</l>
      <l>
        <lb/>i¬</l>
      <l>
        <lb/>.</l>
      <l>
        <lb/>-uaat </l>
      <l>
        <lb/>aéaééa</l>
      <pb n="9"/>
      <l>
        <lb/>5</l>
      <l>
        <lb/> S u Aa m u o</l>
      <l>
        <lb/>0 0 0 0</l>
      <l>
        <lb/>VV-8v p?</l>
      <l>
        <lb/>0 0 0</l>
      <l>
        <lb/>FIDELE TRAADVCTION D </l>
      <l>
        <lb/>L atin en François, de la Refponſe que VNoſtre Saint</l>
      <l>
        <lb/> Pere le Pape a faite à la Lettre, que Monſieur le</l>
      <l>
        <lb/>Cardinal Maarin auair ́rrite à Sa Saimteté, ſur</l>
      <l>
        <lb/>la retraite de ſon Eminence hbors du Royaume de</l>
      <l>
        <lb/> France; &amp; ſur les Arreſts donnez contre luy.</l>
      <l>
        <lb/>A Nofre ben aymé́ Fils ales Cardinal de la Saine Egliſe</l>
      <l>
        <lb/>Romane, appellé Maarin, Innocent A. Pape, Salut.</l>
      <l>
        <lb/>JOS TRE bien aymé Fils, Salut, &amp; Bene¬</l>
      <l>
        <lb/> dicton Apoſtolique. Novs auons re¬</l>
      <l>
        <lb/>ceu voſtre Lettre, &amp; vous pouuons aſſurer, que</l>
      <l>
        <lb/>les raiſos, qui vous ont fait reſoudre à ſortir</l>
      <l>
        <lb/>du Royaume de France, nous ont eſté́ incon¬</l>
      <l>
        <lb/>nnës iuſques à preſent: n’ayants rien apris de ce</l>
      <l>
        <lb/>qui vous eſt arriueé, que par les bruits communs.</l>
      <l>
        <lb/>Apres y auoir meurement penſé; nous nous</l>
      <l>
        <lb/>trouuons obligez par le deuoir de noſtre char¬</l>
      <l>
        <lb/>ge, &amp; ſommes portez par nos ſoings paternels,</l>
      <l>
        <lb/>à vous dire franchement: que vous fairez bien</l>
      <l>
        <lb/>de vous ſouuenir que voſtre profeſſion Eccle¬</l>
      <l>
        <lb/>ſiaſtique, doit eſtre accompagneée de charité, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>de douceur; &amp; auſſi, que vous deuez conſerues</l>
      <l>
        <lb/>la memoire, des honneurs, de l’eſtime, &amp; des</l>
      <l>
        <lb/>laieafaits, que vousau eceus de la liberalé</l>
      <l>
        <lb/>B.</l>
      <pb n="10"/>
      <l>
        <lb/>6</l>
      <l>
        <lb/>des grands Roys, de l’affection des pricipaux</l>
      <l>
        <lb/>François, &amp; des faueurs ſingulieres de ce Roy.</l>
      <l>
        <lb/> aume, qui vous a donné tant d’éclat &amp; de biens.</l>
      <l>
        <lb/>Si vous y penſez comme il faut; vous ſerez con¬</l>
      <l>
        <lb/>trainct d’aduoüer, que toutes ces graces, vous</l>
      <l>
        <lb/>ont impoſé la neceſſité; non ſeulement de fai¬</l>
      <l>
        <lb/>re tous vos efforts;, mais de procurer en effect;</l>
      <l>
        <lb/>que dans les rencontres des affaires preſentes</l>
      <l>
        <lb/>tout le monde entende; que vous preſerez à vos</l>
      <l>
        <lb/>intereſts, &amp; deſſeins particuliers, le bien d’vne</l>
      <l>
        <lb/>Couronne, &amp; la tranquillité d’vne nation tres¬</l>
      <l>
        <lb/>illuſtre: eſtant certain, qu’il n’y a rien ſi conue¬</l>
      <l>
        <lb/>nable à voſtre condition; que de ſeruir à la con¬</l>
      <l>
        <lb/>ſeruation, &amp; repos des peuples; ſur tout de ceux,</l>
      <l>
        <lb/>auſquels vous aue beaucoup d’obligation. Si</l>
      <l>
        <lb/>vous en vſez de la ſorte, outre que deuant Dieu,</l>
      <l>
        <lb/>vous vous acquiterez du deuoir d’vn beon Eccle¬</l>
      <l>
        <lb/>fiaſtique vous acquerrez parmy les hommes la</l>
      <l>
        <lb/>repuration de piete, &amp; de graritude. C’eſt ainſi,</l>
      <l>
        <lb/>que vaus prendrez vn tres- bon expediant; pour</l>
      <l>
        <lb/>deffendre la digniteé de voſtre Cardinalat; eſtant</l>
      <l>
        <lb/>aſſuré, qu’en faiſant paroiſtre ces belles qualirez</l>
      <l>
        <lb/>à vn Royaume qui eſt tres Chreſtien, il vous</l>
      <l>
        <lb/>eſtimera &amp; admirera: Car la beauté, &amp; la force</l>
      <l>
        <lb/>d’vne veritable, &amp; ſincere vertu, l’exemptent</l>
      <l>
        <lb/>de toute ſorte de mé́pris, &amp; la rendent glorieu¬</l>
      <l>
        <lb/>ement triomphante; parce qu’ellereſpend vne</l>
      <l>
        <lb/>amiere, qui ne reçoit point de ſoüilleure, ra¬</l>
      <l>
        <lb/>lévnhacu eadmiratlon, &amp; attire. à ſoniſec¬</l>
      <pb n="11"/>
      <l>
        <lb/>aice ceux meſmes, qui luy ont eſté plus contrai¬</l>
      <l>
        <lb/>res. Nos predeceſſeurs grands obſeruateurs de</l>
      <l>
        <lb/>la Loy de Dieu, &amp; tres-recommendables par le</l>
      <l>
        <lb/>mépris de leurs propres intereſts; ont par cette</l>
      <l>
        <lb/>pratique ietté́ les fondemens de la ſplendeur &amp;</l>
      <l>
        <lb/>Majeſté du Clergeé. Il vous faut imter ces gens¬</l>
      <l>
        <lb/>la, &amp; ſuiure courageuſement leurs demarches;</l>
      <l>
        <lb/>pour maintenir la veneration, que les Chreſtiens</l>
      <l>
        <lb/>ont pour les dignitez facreé́es, par les meſmes</l>
      <l>
        <lb/>moyens qui l’ont produite. Le zele que nous</l>
      <l>
        <lb/>auons pour la maiſon de Dieu, &amp; la Charité d’vn</l>
      <l>
        <lb/>ſouuerain Pontife, nous pouſſent à vous aduer,</l>
      <l>
        <lb/>tir de ces deuoirs, &amp; à vous exhorter devous en</l>
      <l>
        <lb/>acquiter, cependant que nous prierons noſtre</l>
      <l>
        <lb/>Seigneur, de vous enuoyer, Mon cher Fils, ſa lu¬</l>
      <l>
        <lb/>miere qui eſclairera voſtre prudence, &amp; condui¬</l>
      <l>
        <lb/>ra vos actions. Nous vous ſaiſons part de la be¬</l>
      <l>
        <lb/>nedction Apoſtoliqu. Donn à Rome à</l>
      <l>
        <lb/>Sainte Marie Majeure, ſous le Sceau deS. Pierre,</l>
      <l>
        <lb/>le huitieéme de Iuillet de l’an mille ſux cens cin¬</l>
      <l>
        <lb/>quante &amp; vn, qui eſt le ſeptiéme de noſtre Pon¬</l>
      <l>
        <lb/>tificat.</l>
      <l>
        <lb/>AA</l>
      <l>
        <lb/>OBSERVA TI O N.</l>
      <l>
        <lb/>’A Sainteté, qui a defſendu au Cardlnal</l>
      <l>
        <lb/> Mazarin, de troublen la Paix d’vn Royau¬</l>
      <l>
        <lb/>me tres Chreſtien, où il auoit eſté comblé́</l>
      <l>
        <lb/> 9</l>
      <pb n="12"/>
      <l>
        <lb/>8</l>
      <l>
        <lb/>8</l>
      <l>
        <lb/> d’honneurs &amp; de biens.’Sa Sainteté, qui luy or¬</l>
      <l>
        <lb/>e e eſle enoeie en</l>
      <l>
        <lb/>connoiſtre les faueurs ſingulieres, qu’il auoit re¬</l>
      <l>
        <lb/> ceués de leur courtoiſie; void maintenant ſi le</l>
      <l>
        <lb/>Cardinal Mazarin a fait ſon profit de ſes aduis</l>
      <l>
        <lb/>paternels, lors qu’il entre en France, pour ietter</l>
      <l>
        <lb/>le Roy, &amp; ſon Eſtat dans les plus eſtranges con¬</l>
      <l>
        <lb/>fuſiois qu’on aye iamais veueës, lors qu’il vient</l>
      <l>
        <lb/>pour deſtruire s’il peut les grands qui l’ont main.</l>
      <l>
        <lb/>tenu: lors qu’il s’aduance auec des troupes;</l>
      <l>
        <lb/>pour mettre dans la derniere deſolation, les</l>
      <l>
        <lb/>peuples qui l’ont ſouffert auec tant de patiance:</l>
      <l>
        <lb/>eſt ce s’acquitter de ſes obligations? eſt ce obeïir</l>
      <l>
        <lb/>à ſon Superieur? &amp; ſe ſouuenir de ſa profeſſion;</l>
      <l>
        <lb/>qui luy eſt ſi bien décrite par ſon Maiſtre, du¬</l>
      <l>
        <lb/>quelil a mépriſeé́ les enſeignemens, &amp; rejetté les</l>
      <l>
        <lb/>ordres; apres auoir calomnié autrefois ſa con¬</l>
      <l>
        <lb/>duite, &amp; meſmes ſa perſonnae?</l>
      <l>
        <lb/> , </l>
      <l>
        <lb/>OBSERAATIONS.</l>
      <l>
        <lb/>V la reſponſe faite par le Cardinal Mazarin</l>
      <l>
        <lb/>à vne Lettre de Monſieur le Comte de Brien¬</l>
      <l>
        <lb/>ne Secretaire d’Eſtat, qui auoit fait entendre au</l>
      <l>
        <lb/>Cardnal que la volonteé du Roy, eſtoit qu’il ſe</l>
      <l>
        <lb/>retira en ltalie &amp; ſans delay. Sa Majeſté ayans</l>
      <l>
        <lb/>iugé quil eſtoit expedint pour le bien de ſon</l>
      <l>
        <lb/>Royaume.</l>
      <l>
        <lb/> RESPONSE</l>
      <pb n="13"/>
      <l>
        <lb/>1</l>
      <l>
        <lb/>
      </l>
      <l>
        <lb/>ONsIEVR.</l>
      <l>
        <lb/>LaReyne a creu, à ce que iaprens, que vous</l>
      <l>
        <lb/>m’auiez enuoyé́ ſimplement vne Lettre du Roy</l>
      <l>
        <lb/>conformément à ce que l’on a accouſtumeé de</l>
      <l>
        <lb/>aireà rous les Cardinaux nationaux, lors qu’on</l>
      <l>
        <lb/>reçoit nouuelles de Rome, que le Pape ſoit en</l>
      <l>
        <lb/>danger; Mais pour moy i’eſtois priuilegié, puis</l>
      <l>
        <lb/>qu’outre la premiere du Roy &amp; le duplicata, i’en</l>
      <l>
        <lb/>ay encore receu vne autre, &amp; trois de vos depeſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ches; le tout co eu en termes ſi preſſans, pour</l>
      <l>
        <lb/>me faire prendre ſans aucun delay la route dc</l>
      <l>
        <lb/>Rome, que i’auoe d’en auoir eſté ſurpris au</l>
      <l>
        <lb/>poinct que ie deuois, ne pouuant pas m’imagi¬</l>
      <l>
        <lb/>ner en quoy i’auois manqué à leurs Majeſtés, ou</l>
      <l>
        <lb/>en quoy ie vous auois des-obligé, pour me preſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ſer aà faire vn voyage auec tant d’ignominie,</l>
      <l>
        <lb/>tant de riſques &amp; lans aucun moyen de ſubſiſter¬</l>
      <l>
        <lb/>&amp; de croire qu’auec vne Lettre de recomman.</l>
      <l>
        <lb/>darion pour le Pape on ſatisfaiſoit aà̀ tout, com¬</l>
      <l>
        <lb/>me ſi à Rome on eſtoit ſi peu connoiſſant des</l>
      <l>
        <lb/>choſes, qu’on ne ſçeuſt pas inferer, quelle ſorte</l>
      <l>
        <lb/>de protection ie pouuois auoir en ce lieu là,</l>
      <l>
        <lb/>puis que i’eſtois abandonné à la perſecution de</l>
      <l>
        <lb/>mes ennemis en France, où le Roy eſt le Mai¬</l>
      <pb n="14"/>
      <l>
        <lb/>ſtre Auee tout cela, ſi i’euſſe eu l’honneur de</l>
      <l>
        <lb/>receuoir vn petit mot de la Reyne, qui m’eſtfait</l>
      <l>
        <lb/>connoiſtre, que l’intention du Roy &amp; la ſiene</l>
      <l>
        <lb/>eſtoient que ie m’y en allaſſe, ainſi qu’elle a eû</l>
      <l>
        <lb/>la bonté de me faire ſçauoir, lors qu’elle a voulu</l>
      <l>
        <lb/>que ie ſortiſſe du Royaume, &amp; que ie m’en eloi¬</l>
      <l>
        <lb/>gnaſſe iuſques au Rmin; ie Vous proteſte qu’a¬</l>
      <l>
        <lb/>pres auoir mis mes Nieces dans vn Monaſtere,</l>
      <l>
        <lb/>licencié ma famille, ie m’y en fuſſe allé auec</l>
      <l>
        <lb/>deux valets, pour confirmer en toutes rencon¬</l>
      <l>
        <lb/>tres à̀ leurs Majeſtés, que mon obeyſſance et</l>
      <l>
        <lb/>aueugle, &amp; ma fidelité à toute eſpreuue. Et enef</l>
      <l>
        <lb/>fect ie ſuis preſt à faire ſans aucune replique</l>
      <l>
        <lb/>ce que la Reyne m’ordonnera là deſſus; quoy</l>
      <l>
        <lb/>que ie ne puiſſe receuoir vne plus grande mort¬</l>
      <l>
        <lb/>fication, que de faire ce voyage en l’eſtat où je!</l>
      <l>
        <lb/>ſuis, qui d’ailleurs ne peut eſtre que tres-prejé</l>
      <l>
        <lb/>diciable à la dignité du Roy.</l>
      <l>
        <lb/>Sur ce que Madame d’Aiguillon me fit dite</l>
      <l>
        <lb/>par Rouſſereau, ie l’ay propoſé moy-meſme,</l>
      <l>
        <lb/>demandant les conditions que vous ſç̧auez, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>toute la negociation a abouty à des ordres de</l>
      <l>
        <lb/>m’y en aller, ſans parler d’autre choſe. Et ce qui</l>
      <l>
        <lb/>eſt de meilleur en cét affaire, c’eſt qu’on a eu</l>
      <l>
        <lb/>l’addreſſe de la faire paſſer aupres de la Reyne</l>
      <l>
        <lb/> pourvne grace qu’on me faiſoit ; afin que ie reſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ſentiſſe encore quelque effect de la réjoü̈iſſance</l>
      <l>
        <lb/>publique pour laMajorité du Roy. Tout cela m’a</l>
      <l>
        <lb/>aceablé de déplaiſtr voyant à quel poinct mes</l>
      <pb n="15"/>
      <l>
        <lb/> I</l>
      <l>
        <lb/>ennems ſe preualoient de ma diſgrace, &amp; auec</l>
      <l>
        <lb/>quel bon-heur ils employent leur addreſſe pour</l>
      <l>
        <lb/>me faire receuoir des traittemens ſi rudes, dans</l>
      <l>
        <lb/>n temps, où ie pouuois auec iuſtice eſperer</l>
      <l>
        <lb/>qu’on donneroit quelque loulagement aux per¬</l>
      <l>
        <lb/>ſecutioas que i’ay ſouffertes huit mois durant,</l>
      <l>
        <lb/>auec tant de violence, &amp; auec vn ſi notable pre¬</l>
      <l>
        <lb/>judice de l’authoriteé Royalle.</l>
      <l>
        <lb/>Mais tout cela n’eſt pas comparable à̀ l’excez</l>
      <l>
        <lb/>de douleur, dans lequel ie ſuis apres auoir veu par</l>
      <l>
        <lb/>toutes les Lettres de quantité́ de mes amis qui</l>
      <l>
        <lb/>ſont à Paris, &amp; dehors, le deſeſpoir dans lequel</l>
      <l>
        <lb/>ils eſtoient du contenu dans la Declararion du</l>
      <l>
        <lb/>Roy, quiauoit eſteé regiſtré́e au Parlement, &amp; que</l>
      <l>
        <lb/>l’on crioit par la ville; tous ſans l’auoir concerté,</l>
      <l>
        <lb/>tombants d’accord, que depnis le commence¬</l>
      <l>
        <lb/>ment de la Monarchie on n’auoit iamais rien fait</l>
      <l>
        <lb/>de ſi ſanglant contre qui que ce ſoit, quelque</l>
      <l>
        <lb/>crime qu’il euſt peu commettre: Perſonne n’a</l>
      <l>
        <lb/>oſé́ me l’enuoycr, &amp; ie vous puis iurer de ne l’a¬</l>
      <l>
        <lb/>uoir pas veuë; Mais c’eſt aſſés de ſç̧auoir que le</l>
      <l>
        <lb/>Roy declare; que i’ay empeſché la Paix, &amp; fait</l>
      <l>
        <lb/>toute lcs Pirateries ſur les alliez de la France;</l>
      <l>
        <lb/>pour eſtre peſuadé, que mon Maiſtre veut que</l>
      <l>
        <lb/>ie ſois reconnupour l’homme le plus infame, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>e plus Scelerat qui ait iamais eſteé́, &amp; pour le</l>
      <l>
        <lb/>âecau de la Chreftienté. Et l’on vouloit apres ce¬</l>
      <l>
        <lb/>la que i’alaſſe au lieu de ma naiſſance; pour faire</l>
      <l>
        <lb/>parade à mes parens &amp; amis desbeaux titres que</l>
      <pb n="16"/>
      <l>
        <lb/>l</l>
      <l>
        <lb/>
      </l>
      <l>
        <lb/>i’ay remportez, pour recompenſe de vingt trois</l>
      <l>
        <lb/> ans de ſeruices, auſſi fideles &amp; vtiles, qui iamais</l>
      <l>
        <lb/>ayent eſté rendus par quelque Miniſtre auſſi aze¬</l>
      <l>
        <lb/>lé, &amp; des intereſſe que ce puiſſe eſtre.</l>
      <l>
        <lb/>Tous mes ennemis ont trauailleé́ ſix mois du¬</l>
      <l>
        <lb/>rant auecl lpplication qu’vn chacun ſçair, en¬</l>
      <l>
        <lb/>uoyants des Commiſſaires par tout, s’appli</l>
      <l>
        <lb/>quants à̀ toutes les recherches imaginables; fai¬</l>
      <l>
        <lb/>ſants meſne aucuns d’eux exciter de faux-te.</l>
      <l>
        <lb/>moins; pour voir ſi l’on me pourroit noircir de</l>
      <l>
        <lb/>quelque crime, qui iuſtifiaſt dans l’Eſprit des</l>
      <l>
        <lb/>peuples l’oppreſſion qu’on me faiſoit &amp; eſlablir</l>
      <l>
        <lb/>de plus en plus leur haine concre moy; ſans que</l>
      <l>
        <lb/>tout cela ait rien produit, que des effets tres¬</l>
      <l>
        <lb/>uantageux pour les detromper, &amp; faire connoi¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtre mon innocence, &amp; l’injuſtice auec laquelle</l>
      <l>
        <lb/>elle eſtoit attaquée: &amp; dans ce temps-l meſdits</l>
      <l>
        <lb/>ennemis deſeſpereés de pouuoir rien faire d’ail¬</l>
      <l>
        <lb/>leurs, ils out touué le moyen auprez de leurs</l>
      <l>
        <lb/>Majeſtez, ſans eſtre entendu, de me faire declarer</l>
      <l>
        <lb/>en la forme la plus authentique, &amp; eſclatante vn</l>
      <l>
        <lb/>voleur public, &amp; le ſeul empeſchement de la</l>
      <l>
        <lb/>l’aix.</l>
      <l>
        <lb/> Apres cela il me ſemble, qu’on deuoit plutoſt</l>
      <l>
        <lb/>me conſeiller de me cacher ſans me montrer</l>
      <l>
        <lb/>plus à perſonne, &amp; m’enſeuelir que non pas d’al¬</l>
      <l>
        <lb/>ler à̀ Rome; puis que ie ne dois pas ſeulement</l>
      <l>
        <lb/>apprehender les peuples de France, mais tous</l>
      <l>
        <lb/>ceux qu ſouffrent des maux pour la continua¬</l>
      <l>
        <lb/>tionj</l>
      <pb n="17"/>
      <l>
        <lb/>ion de la Guerre, qui doiuent auec raiſon ietter</l>
      <l>
        <lb/>des pierres à celuy qui en eſt declaré la cauſe.</l>
      <l>
        <lb/>Ie ſçay bien que leurs Majeſtez ne peuuent</l>
      <l>
        <lb/>pas auoir eu connoiſſance du detail, &amp; de tout ce</l>
      <l>
        <lb/>qui eſtoit contenu dans la Declaration du Roy;</l>
      <l>
        <lb/>car elles ſont trop equitables, pour croire par</l>
      <l>
        <lb/>quelque raiſon que ce peut eſtre, qu’elles euſſent</l>
      <l>
        <lb/>voulu conſentir à me declarer le plus meſchant,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; abominable des hommes, &amp; rraiſtre. Et c’eſt</l>
      <l>
        <lb/>vn grand malheur pour le ſeruice du Roy, qu’il</l>
      <l>
        <lb/> ne ſe ſoit trouué aucun qui ait fait connoiſtre, de</l>
      <l>
        <lb/>quel auantage eſtoit aux ennemis de la France;</l>
      <l>
        <lb/>que toute l’Europe par l’adueu de Sa Majeſteé,</l>
      <l>
        <lb/>fuſt p erſuadée, que ſon principal Miniſtre auoit</l>
      <l>
        <lb/>empeſché la Paix. Les Eſpagnols ne pouuoient</l>
      <l>
        <lb/>rien obtenir de ſi auantageux, comme de pou¬</l>
      <l>
        <lb/>uoir rejeter ſur la France la hayne de la Chre¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtienté, pour les maux que la guerre luy fait ſouf¬</l>
      <l>
        <lb/>frir, &amp; ne s’endormiront pas de le bien faire va.</l>
      <l>
        <lb/>loir &amp; d’en profiter:’Et les alliez de laFrance au¬</l>
      <l>
        <lb/>ront droict par la Declaration du Roy, de de¬</l>
      <l>
        <lb/>mander auec iuſte titre deſdommagemens des</l>
      <l>
        <lb/> depredations qu’on a faites, qui vont à des Mil¬.</l>
      <l>
        <lb/>lions, ou en cas de refus de faire vne querelle</l>
      <l>
        <lb/>bien fondée; puis qu’enfin il eſt certain, que le</l>
      <l>
        <lb/>Roy, &amp; l’Eſtat ſont reſponſables de la conduite</l>
      <l>
        <lb/>de ceux qui ont la direction des affaires.</l>
      <l>
        <lb/>Ie ſçay que ma conſideration n’eſtoit pas aſſez</l>
      <l>
        <lb/>forte, pour obliger quelqu’vn de parler en ma fa¬</l>
      <pb n="18"/>
      <l>
        <lb/>14</l>
      <l>
        <lb/>ueur; mais à la verité l’intereſt du Roy, de l’e¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtat, &amp; de la Reyne meſme eſtoient engagez par</l>
      <l>
        <lb/>tant d’autres raiſons, outre les ſuſdites qui ſont</l>
      <l>
        <lb/>tres preſſantes, qu’il faut aduoüer; que ç’a eſtévn</l>
      <l>
        <lb/>eſtrange malheur qu’il ne ſe ſoit trouué perſon¬</l>
      <l>
        <lb/>ne qui leur en ait dit vn ſeul mot; &amp; le mien eſt</l>
      <l>
        <lb/>bien dans le ſouuerain degré, puis qu’outre ce</l>
      <l>
        <lb/>que ie ſoufre en mon particulier; la paſſon, que</l>
      <l>
        <lb/>i’ay pour leurs Majeſtez &amp; pour l’Eſtat, qulne</l>
      <l>
        <lb/>peut iamais finir, me fait auſſi presétir ds le fond</l>
      <l>
        <lb/>de l’ame le contre- coup qu’elles en reçoiuent.</l>
      <l>
        <lb/>Vous voyez bien qu’aprez les cnmes, deſquels</l>
      <l>
        <lb/>on a obligé́ le Roy de me declarer coupable, ie</l>
      <l>
        <lb/>ne ſuis plus en eſtat d’auoir participation d’au¬</l>
      <l>
        <lb/>eune affaire: c’eſt pourquoy vous deuez pas</l>
      <l>
        <lb/>prendre la peine de m’en communiquer. Et ¬i</l>
      <l>
        <lb/>mes ennemis n’ont pas le contentement de me</l>
      <l>
        <lb/>voir aller à Rome, ils auront celuy de me voir</l>
      <l>
        <lb/>cacher, ſans me meſler de quoy que ce ſoit, luſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ques aà tant qu’il plaiſe au Roy de me faire Iuſti¬</l>
      <l>
        <lb/>ce; &amp; le ſuppliant tres humblement de trouuer</l>
      <l>
        <lb/>bon, que ie me merte priſonnier en tel lieu qu’il</l>
      <l>
        <lb/>ordonnera, meſme dans vne place de Monſieur</l>
      <l>
        <lb/>le Duc d’Orleans; afin que ſi i’ay failly i’en re¬</l>
      <l>
        <lb/>coiue vne punition exemplaire. Et pour oſter les</l>
      <l>
        <lb/>diſficultez quis’y pourroient rencontrer, à cau¬</l>
      <l>
        <lb/>ſe de la dignité de laquelle ie ſuis reueſtu; ie re¬</l>
      <l>
        <lb/>ceuray à ſinguliere grace, qu’il me ſoit permis</l>
      <l>
        <lb/>d’en enuoyer la demiſſion;, car auſſi bien ellene</l>
      <pb n="19"/>
      <l>
        <lb/>peut plus eſtre en ma perſonne en aucune façon</l>
      <l>
        <lb/>vile à ſa Majeſté. Ie vous ſeray tres obligé́ ſi</l>
      <l>
        <lb/>vous vous employez en ſorte, que cette grace me</l>
      <l>
        <lb/>ſoiraccordée, que i’eſtimeray au dernier poinct:</l>
      <l>
        <lb/>puis qu’elle peut contribuër à la preparation de.¬</l>
      <l>
        <lb/>mon honneur, &amp; ie vous prie d’excuſer encore</l>
      <l>
        <lb/>pour cette ſeule fois mes importunitez.</l>
      <l>
        <lb/>Au e&amp;</l>
      <l>
        <lb/>OBSERTION S5.</l>
      <l>
        <lb/> JOvs remarquerez s’il vous plaiſt, dans</l>
      <l>
        <lb/>l cette Lettre, vn grand flux de paroles, aſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ſez mal rangées: mais nous diſſimulerons plus</l>
      <l>
        <lb/>aiſement, dans vn eſtranger l’ignorance de no¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtre ſtile, que nous ne ſouffrirons en celuy qui a</l>
      <l>
        <lb/>pris la qualité́ de principal Miniſtre de noſtre</l>
      <l>
        <lb/>Roy, le defaut de iugement, qui paroiſt lors qu’il</l>
      <l>
        <lb/>publie ce qu’il deuroit cacher. Le Cardinal Ma¬</l>
      <l>
        <lb/>zarin eſt ſi vain qu’il veut paſſer pourvn ſç̧auant</l>
      <l>
        <lb/>eſcriuain, &amp; enſemble pour vn grand homme</l>
      <l>
        <lb/>d’Eſtat: Nous oſerons aſſurer au contraire qu’il</l>
      <l>
        <lb/>n’eſt pas meilleur Secretaire, que Conſeiller;</l>
      <l>
        <lb/> que celuy qui en ſes paroles trompe touſiours</l>
      <l>
        <lb/>les aurres, ſe trompe ſouuant luy-meſme dans le</l>
      <l>
        <lb/>bon ſentiment qu’il a de ſa ſuffiſance. Ce que</l>
      <l>
        <lb/>nous diſons n’eſt pas ſeulement vn ſûujet de con¬.</l>
      <l>
        <lb/> fuſioi pour luy; mais de honte pour nous; qui</l>
      <l>
        <lb/>1 auons ſupporté ſt long-temps le gouuermement</l>
      <pb n="20"/>
      <l>
        <lb/>16</l>
      <l>
        <lb/>d’vn ſi foible Eſtcanger; qui apres nous auoir</l>
      <l>
        <lb/> ſurpris par fineſſe, vient pour nous dompter</l>
      <l>
        <lb/>par la violence. Venons aux obſeruations.</l>
      <l>
        <lb/> 4</l>
      <l>
        <lb/>I. Onremarque en premier lieu, que le Car¬</l>
      <l>
        <lb/>dinal Mazarin n’adjouſte aucune creance</l>
      <l>
        <lb/>aeil uſler ne ei e ſle e ene enene</l>
      <l>
        <lb/>gnées de celles de la Reyne: Encore qu’elle ne</l>
      <l>
        <lb/>ſoit plus Regente, vn mot de ſa main a plus de</l>
      <l>
        <lb/>credit auprez de luy, que trois Deſpeches ſi¬</l>
      <l>
        <lb/>gnées par celle du Roy qui luy faiſoiet entendre,</l>
      <l>
        <lb/>les dernieres reſolutions priſes par Sa Majeſté,</l>
      <l>
        <lb/>dans ſon Conſeil, en preſence de la Reyne ſa</l>
      <l>
        <lb/>Mere. Mais le ſecret eſtant dans l’intelligence</l>
      <l>
        <lb/>pueadlere Cereſorne ioiuanpuss le ord</l>
      <l>
        <lb/>nal ne pouuoit eſtre esbranlé: Iugez s’il eſt</l>
      <l>
        <lb/>diſcret, d’auoir reuelé́ ce Myſtere.</l>
      <l>
        <lb/>Il. Ce que Madame d’Eſguillon auoit fait pro¬</l>
      <l>
        <lb/> poſer par Rouſſereau, eſtoit: Que le Cardinal au</l>
      <l>
        <lb/>roirt à Rome, la direction des affaires de Fçance,</l>
      <l>
        <lb/>aucc vne groſſe penſion; pour faire connoiſtre</l>
      <l>
        <lb/>à ſon pays, qu’il eſtoit conſideré́ dans le noſtre:</l>
      <l>
        <lb/> ce qu’il auoit deſiré́ pour mettre aà couuert(com¬</l>
      <l>
        <lb/>me il diſoitſa reputãtion: Mais comme celuy,</l>
      <l>
        <lb/>qui n’a iamais abandonné́ la deſſein de ſe reſta¬</l>
      <l>
        <lb/> blir en France; rejecta toutes les conditions, qui</l>
      <l>
        <lb/>pouuoient faciliter ſa retraitte à Rome; on luy</l>
      <l>
        <lb/>fit à̀ la fin trois depeſches, qui luy commen¬</l>
      <l>
        <lb/>doient abſolument de s’y retirer, &amp; la Reyne</l>
      <l>
        <lb/>l au moins en apparençe) en fut d’auis.</l>
      <l>
        <lb/> III.</l>
      <pb n="21"/>
      <l>
        <lb/>1 III. Le Cardinal Mazarin dit; qu’il a eſté perſe¬</l>
      <l>
        <lb/>cuté durant huit mois auecvne extreme rigueur,</l>
      <l>
        <lb/>&amp;au’grand prejudice de l’aurcrité Royale. Iugez</l>
      <l>
        <lb/>ſi ſon de part, qui fut premierement volontaire,</l>
      <l>
        <lb/>puis d’obligarion parLettres du Roy &amp; de laRci¬</l>
      <l>
        <lb/>ne, merite le nom de perſecuti Et ſi la priſon de</l>
      <l>
        <lb/>treize mois de deuxPrinces duSangFreres, &amp;d’vn</l>
      <l>
        <lb/>autre Prince leur Beau-frere, ne merite pas plu¬</l>
      <l>
        <lb/>toſt, d’eſtre appellée perſecution; que le renuoy</l>
      <l>
        <lb/>au lieu de ſa naiſſance, &amp; de ſa dignité, d’vn étran¬</l>
      <l>
        <lb/>ger, qui nous troubloit; ayant premierement</l>
      <l>
        <lb/>par ſes violens efforts, &amp; apres par ſes laſches ap¬</l>
      <l>
        <lb/>prehenſions, ruiné l’authorité Royale, qui ne</l>
      <l>
        <lb/>pouuoit eſtre reſtablie, que par ſon eſloigne¬</l>
      <l>
        <lb/>ment.</l>
      <l>
        <lb/>IV. Il ne faut point fairc tant d’exclamations</l>
      <l>
        <lb/>contre la Declaration du Roy. Monſieur le</l>
      <l>
        <lb/>Cardinal doit plus de reſpect a tout ce qui ſort de</l>
      <l>
        <lb/>la volonté de noſtre Souuerain, &amp; porte le</l>
      <l>
        <lb/>nom, &amp; le ſceau de Sa Majeſté. Tout ce qu’o</l>
      <l>
        <lb/>y pourroit trouuer aà redire eſt; que la peine or¬</l>
      <l>
        <lb/>donnée nereſpond point aux crimes, qui y ſont</l>
      <l>
        <lb/>enoncez: eſtant certain, que ſa qualité de Cardi¬</l>
      <l>
        <lb/>nal, l’a fait eſpargner, lors qu’on luy defend</l>
      <l>
        <lb/>ſeulement l’entrée d’vn pays où il ne pouuoit</l>
      <l>
        <lb/>plus eſtre, ny auec honneur, ny auec repos, ny</l>
      <l>
        <lb/>auec ſeureté, &amp; qu’on luy donne à connoiſtre,</l>
      <l>
        <lb/>qu’il feroit plus ſagement de mettre à couuert ſa</l>
      <l>
        <lb/>vie dans Rome, où il viuroit auee l’eſclat deé</l>
      <l>
        <lb/>E</l>
      <pb n="22"/>
      <l>
        <lb/>qualité qui luy a eſté procuré́e par la France, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>deſpenſeroit auec ſplendeur les biens, qu’on luy</l>
      <l>
        <lb/>a donnez trop liberalement; ou qu’il a pris trop</l>
      <l>
        <lb/>hardiment, durant la Minorité́ de noſtre Roy.</l>
      <l>
        <lb/>V. S’il dit, que ſon intention n’eſt pas de ſe faire</l>
      <l>
        <lb/>voir en Italie; auec les beaux titres, qui- luyſont</l>
      <l>
        <lb/>attribuez par la Declaration du Roy, &amp; Arreſts</l>
      <l>
        <lb/>des Parlemens: qu’il pres ne garde, que ſon re.</l>
      <l>
        <lb/>tour en France ne luy en acquiere encore de</l>
      <l>
        <lb/>plus infames; &amp; qu’il ne ſoit contraint d’en ſor.</l>
      <l>
        <lb/>rir auec plus d’ignominie, ou qu’il n’y laiſſe la</l>
      <l>
        <lb/>vie, en la voulant oſter aux enfans de la maiſon</l>
      <l>
        <lb/>Royale, qu’il veut bruſler, apres l’auoir pilleée.</l>
      <l>
        <lb/>On ne luy a reproché que la continuation des</l>
      <l>
        <lb/>guerres du dehors &amp; des pyrateries On l’accuſe¬</l>
      <l>
        <lb/>ra d’eſtre autheur de nos guerres ciuiles, &amp; d’a¬</l>
      <l>
        <lb/>uoir deſolé́ la France; où̀ il vient allumer vn feu,</l>
      <l>
        <lb/>qui ne ſe pourra eſteindre, que par la ruine en¬</l>
      <l>
        <lb/>tiere de ſa fortune, ou par l’effuſion de ſo Sang.¬</l>
      <l>
        <lb/> VI. Il s’imagine, &amp; dit, que les peuples le tien¬</l>
      <l>
        <lb/>nent pour innocent: qu’il ſçache que tous les peu</l>
      <l>
        <lb/>ples l’ont en execration, comme leur plus cruël</l>
      <l>
        <lb/>ennemy. Pour l’eſtimer homme de bien, &amp; ſage</l>
      <l>
        <lb/>Miniſtre, il ne faudroit pas que les François eu¬</l>
      <l>
        <lb/>ſent ſenty les rigueurs de ſon gouuernement,</l>
      <l>
        <lb/>par les exactions extraordinaires, &amp; par les paſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ages des gens de guerre, qu’il a fait viure ans</l>
      <l>
        <lb/>dileipline à̀ faute de payement. Qu’il ſe ſouuien¬</l>
      <l>
        <lb/>e des barricades de Paris, faites contre luy ſeul,</l>
      <pb n="23"/>
      <l>
        <lb/>1</l>
      <l>
        <lb/>ſans chefs, &amp; ſans concert; &amp; il iugera, que ce</l>
      <l>
        <lb/>qui eſt fait par les peuples auec vn pareil effort.:</l>
      <l>
        <lb/>&amp; ſans eſtre pouſſez, vient de leur ſentiment. Il</l>
      <l>
        <lb/>ne pouuoit eſtre fauorable au Cardinal Ma¬</l>
      <l>
        <lb/>zarin, lors que deux cens mille perſonnes dans</l>
      <l>
        <lb/>ne ſeule Ville, qui repreſentoit toutes les au¬</l>
      <l>
        <lb/>tres, deſiroient de luy percer le cœur, d’oui ils</l>
      <l>
        <lb/>croyoient que toutes leurs miſeres eſtoientſor¬</l>
      <l>
        <lb/>ties. Cette demonſtration de hayne vniuerſelle,</l>
      <l>
        <lb/>deuoit eſtre ſuffiſante; pour faire rerirer vne per¬</l>
      <l>
        <lb/>ſonne, qui eut eſcouteé laraiſon, &amp; la religion:</l>
      <l>
        <lb/>celle. laà luy eut fait entendre; ce que la feu Rey¬</l>
      <l>
        <lb/>ne Mere dit au Mareſchal d’Ancre: apres le pil¬</l>
      <l>
        <lb/>lage de ſa maiſon: qu la France n’eſtoir plus bome</l>
      <l>
        <lb/>pour luy: &amp; celle cy luy eut perſuadé; qu’il n’eſtoie</l>
      <l>
        <lb/>pus ba poar la France, &amp; deuoit preferer les inte</l>
      <l>
        <lb/>reſts d’vn grand Royaume, aux ſiens particu¬</l>
      <l>
        <lb/>liers.</l>
      <l>
        <lb/>VII. Le Cardinal dit, qu’il ne peut ſe rerirer en</l>
      <l>
        <lb/>Italis, aà cauſe qu’il y ſeroit en execration, ſi on</l>
      <l>
        <lb/>croyoir, qu’il a empeſché la Paix generale: eſt.</l>
      <l>
        <lb/>ce à dire, que nous le deuions rappeller; afin</l>
      <l>
        <lb/>qu’il acheue de perdre la France, parce qu’il a</l>
      <l>
        <lb/>ruiné vne partie de l’Italie:Si noſtre deſſein eſtoit</l>
      <l>
        <lb/>de nous eſtendre ſur cét article, nous ferions</l>
      <l>
        <lb/>voir que le traitté́ de Paix, eſtant ſur le point d’e¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtre igné à̀ Munſter, il le rompit par l’entrepriſe</l>
      <l>
        <lb/>du ſiege d’Orbitello, qui ne fut fait; que pour</l>
      <l>
        <lb/>menacer Rome; croyant; que la peur feroit tom¬</l>
      <pb n="24"/>
      <l>
        <lb/>ber des mains du Pape, le bonnet de Cardinl,</l>
      <l>
        <lb/>qu’on ne peuuoit emporter par importunité́,</l>
      <l>
        <lb/>pour le mettre ſur la teſte d’vn petit chetif Moi.</l>
      <l>
        <lb/>ne, qui ne fit pas rougir long tenmps l’eſcarlare,</l>
      <l>
        <lb/>qu’il ne meritoit pas, &amp; qui appelloit le Cardinal</l>
      <l>
        <lb/>Mazarin poultron, comme le Cardinal Mazarin</l>
      <l>
        <lb/>le nommoit petit fou.</l>
      <l>
        <lb/>VIII. Le Cardinal Mazarin ſeroit pli¬</l>
      <l>
        <lb/>ſant, s’il ne traitõit d’vn ſujet lamantable;</l>
      <l>
        <lb/>lors qu’il ſe veut deſcharger du crime da¬</l>
      <l>
        <lb/>uoit empe ché la Paix, en dilant: qu’on aduoieroi</l>
      <l>
        <lb/>par l̀, que la France l’ reertée. Comme ſi les</l>
      <l>
        <lb/>eſtrangers ne ſçauoient pas, que le Cardmal</l>
      <l>
        <lb/>Mazarin n’eſtoit pas la Frauce; lors qu’il eſtoit</l>
      <l>
        <lb/>le tiran de la France: ou ſi noſtre mal-heur</l>
      <l>
        <lb/>lui deuoit ſeruir de deſcharge. Nous nous plai:</l>
      <l>
        <lb/>gnons auec railon de ce que pour arracher quel¬</l>
      <l>
        <lb/>que cheueux à l’Eſpaigne, il a deſchireé les en¬</l>
      <l>
        <lb/>trailles de la France: &amp; il nous veut perſuader,</l>
      <l>
        <lb/>quenous ſommes obligez de couurir ſes crimes,</l>
      <l>
        <lb/>parce que nous en portons la penitence. La ve:</l>
      <l>
        <lb/>riteé eſt que le Cardinal Mazarin n’a point voulu</l>
      <l>
        <lb/>terminer la guerre eſtrangere, de peur que la</l>
      <l>
        <lb/>ciuile ne s’eſleuaſt contre l’inſolence de ſon au¬</l>
      <l>
        <lb/>thoriteé: nous auons maintenant l’vne &amp; l’autre</l>
      <l>
        <lb/>par la ſeule folie de celuy, qui en faiſant perdre</l>
      <l>
        <lb/>ſes aduantages au Roy; porte les armes de Sa</l>
      <l>
        <lb/> Majeſté contre ceux qui luy auoient conquis</l>
      <l>
        <lb/>pluſieurs places, &amp; gaigné des batailles auec pe¬</l>
      <l>
        <lb/>ril</l>
      <pb n="25"/>
      <l>
        <lb/>ril&amp; gloire. Apres cela le Cardinal Mazarin</l>
      <l>
        <lb/>croid qu’il nous impoſera ſilence, &amp; eſtouffcra</l>
      <l>
        <lb/>os plaintes: en eſcriuanr, qu’il ſe faut bien gar¬</l>
      <l>
        <lb/>der de l’aceuſer: parce que toute la France, ſc¬</l>
      <l>
        <lb/>roit criminelle auec luy. Il eſt vray qu’elle n’eſt</l>
      <l>
        <lb/>pas ſans faute d’auoir diſſimulé trop long temps</l>
      <l>
        <lb/>les entrepriſes de l’auheur de ſes maux, &amp; de la</l>
      <l>
        <lb/>deſolation de la Chreſtienté́.</l>
      <l>
        <lb/>IX. Nous reſpodrons le meſme ſur l’article</l>
      <l>
        <lb/>des pyrateries, qu’il ne veut pas que nous reje¬</l>
      <l>
        <lb/>tionslur luy diſant que par cette confeſſion, nous</l>
      <l>
        <lb/>ſerions condamnés à la reſtitution &amp; aux deé́pens.</l>
      <l>
        <lb/>Helas! ces reſtiturions’ſont dé́-ja faites, &amp; cs</l>
      <l>
        <lb/>deſpens payez: mais de quelle faç̧on? deman¬</l>
      <l>
        <lb/>dez le aux Marchants de Paris, deRoüen, deS.</l>
      <l>
        <lb/>Male, deNantes, de Bourdeaux, de Lyon, de</l>
      <l>
        <lb/>Marſeille, de Thoulon, &amp; autnes Villes: ils vous</l>
      <l>
        <lb/>diront:que trois ou quatré millions, volezſur</l>
      <l>
        <lb/>les Anglois, ſur les Hollan dois, ſur les Arme¬</l>
      <l>
        <lb/>niens, lur les Venitiens, ſur les Genois, couſtent</l>
      <l>
        <lb/>le criple aux François, qui fon traffic ſur les mers</l>
      <l>
        <lb/>Oceane, &amp; Meditetranmëe. Que quatre ou cinq</l>
      <l>
        <lb/>corſaires enrichis; &amp; la part que le Cardinal Ma¬</l>
      <l>
        <lb/>arin a eu en leur butin, ont entierement ruineé</l>
      <l>
        <lb/>noſtre commerce; Outre la hayne dans laquelle</l>
      <l>
        <lb/>on a ietté́ noſtre nation.Ne ſç̧ait on pas que</l>
      <l>
        <lb/>par Lettres patentes, il a eſté permis anos Capl¬</l>
      <l>
        <lb/>taines de Vaiſſeaux, &amp; Galeres, de prendre tout</l>
      <l>
        <lb/>ce qui leur ſorole neceſſalre pour leur ſubſiſtan¬</l>
      <pb n="26"/>
      <l>
        <lb/>ce, furamis, ou ennemis, ou alliez, ou non ad¬</l>
      <l>
        <lb/>liez, &amp; meſmes ſur les ſujers du Roy; ſans auoir</l>
      <l>
        <lb/>eſpargné le Pape, &amp; le grand Duc, qi en ont</l>
      <l>
        <lb/>fait leurs plaintes ? lgnorons nous que le Cardi¬</l>
      <l>
        <lb/>nal Mazarn a tiré́ de ce brigandage dans vne an¬</l>
      <l>
        <lb/>née iuſques à huit cens mille liures, qu’il ioü̈it</l>
      <l>
        <lb/>encore a preſent, ſous le nom de la Reyne du</l>
      <l>
        <lb/>ers de toutce qui eft eſcumé́ furles deux mers</l>
      <l>
        <lb/>ô&amp; qu’l tient à̀ Thoulon vn homme, qu autho¬</l>
      <l>
        <lb/>riic ces volerics, &amp; fait la recepee de ce quien</l>
      <l>
        <lb/>prouicnt S ’il nous contraint d’en dire dauanta¬</l>
      <l>
        <lb/> ge, nous luy ferons connoiſtre,. que nous ſom¬</l>
      <l>
        <lb/>mes, plus ſç̧auans en ſes affaires, qu’il n’eſt en</l>
      <l>
        <lb/>celles de la France. Il a prié qu’on ne luy com¬</l>
      <l>
        <lb/>muniquaſt aucune choſe, tat qu’il ſera tenu pour</l>
      <l>
        <lb/>coupable: Mais en meſme temps, il. diſpoſoit</l>
      <l>
        <lb/>des Benefices, des Charges, des Cormmiſſions,</l>
      <l>
        <lb/>des Emplois, &amp; on ne reſoluoit rien dans la cour</l>
      <l>
        <lb/>que par ſes ordres: il eus fait diſgracier cex, qui</l>
      <l>
        <lb/>auroient dit, qu’il faut accorderquelque grace,</l>
      <l>
        <lb/>ou ordonner vne peine, ou conclure la Paix, ou</l>
      <l>
        <lb/>la guerre, ſans l’auoir conſulté, quoy qu’il fu</l>
      <l>
        <lb/>ſur le borddu R hin. Il ſç̧auoit donc bien, que</l>
      <l>
        <lb/>la peiere, qu’il ne faiſoit qu’en grimace, ne le¬</l>
      <l>
        <lb/>roir point exaucée. Il la deuoit addreſſer, &amp; de</l>
      <l>
        <lb/> bonne façon à la Reyne, s’il auoit vne veritable</l>
      <l>
        <lb/>intenionde vouloi viure, , deaous laiſſer e</l>
      <l>
        <lb/>reos;</l>
      <l>
        <lb/> Sil oſt hyporite en ſes demandes,iln’eſt pas</l>
      <pb n="27"/>
      <l>
        <lb/>moins trompeur on ſes promeſfes; lors qu’il aſ.</l>
      <l>
        <lb/>ſure, que ſa reſolution eſt de s’aller cacher aux</l>
      <l>
        <lb/>yeux de tous les mortels, &amp; eſcrit cela en cher.</l>
      <l>
        <lb/>chant toute ſorte de moyens, ac heminant plu¬</l>
      <l>
        <lb/>feurs cabales, &amp; faiſant les preparatils pourr en¬</l>
      <l>
        <lb/>trer en France par fineſſe, &amp; par force. Au lieu</l>
      <l>
        <lb/>de ſe rendrcHermite, il prenoit la qualiteé deGe¬</l>
      <l>
        <lb/>neralſlime des armées du Roy, &amp; faiſoit des le¬</l>
      <l>
        <lb/>ueées de gens de Guerre. Ainſi ſes actions deſ¬</l>
      <l>
        <lb/>mentent ſans ceſſe; non ſeulement les paroles</l>
      <l>
        <lb/>qu’il donne dans ſon cabinet; mais les eſcrits</l>
      <l>
        <lb/>qu’il iette dans le public: &amp; nous voyons par</l>
      <l>
        <lb/>tout, que s’il a la volonteé de mentir, il n’a pas</l>
      <l>
        <lb/>l’induſtrie de couurir ſes menteries.</l>
      <l>
        <lb/>XI. Il demande, qu’il luy ſoit permis de ſe ren¬</l>
      <l>
        <lb/>dre priſonnier dans l’vne des places de M leDu</l>
      <l>
        <lb/>d’Orleans :-ce qui eſt offert;, pour faire-entendre</l>
      <l>
        <lb/>que Son Alteſſe Royale a des plaoes, encore qu’il</l>
      <l>
        <lb/>n’en ay pas vne, qui ne ſoit plus aſſurée au Roy,</l>
      <l>
        <lb/>que ne ſont toutes celles, où le Cardinal Maa¬</l>
      <l>
        <lb/>rin a logé ſes creatures: qui les tiennnt pou</l>
      <l>
        <lb/>vn eſtranger, qui’fait eſtat d’auoir à ſa ceintur</l>
      <l>
        <lb/>toutes les clefs de la France; lors qu’il a ſes co¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtez ceux, qui les gardent pour luy. Mais quel</l>
      <l>
        <lb/>le effroaterie eſt ce, de ſe preſenter pour eſtre</l>
      <l>
        <lb/>le priſonnier de Monſigneur le Duc d’Orleans?</l>
      <l>
        <lb/>Il voudroit faire paſſer pour vn concierge de:cr</l>
      <l>
        <lb/>minels, le fils, le frere, &amp; l’oncle de os Roy</l>
      <l>
        <lb/>e ſcaitil pas, que ce grand Prince eſt genea¬</l>
      <l>
        <lb/>.. </l>
      <pb n="28"/>
      <l>
        <lb/>reux ſage, &amp;bon? Comme genereux ilne fe vess</l>
      <l>
        <lb/>Eee erenine e eie</l>
      <l>
        <lb/>me bon, il deſire la Paix au dedans; pour par¬</l>
      <l>
        <lb/>uenir aà celle du dehors; &amp; ne ſouhaite rien i</l>
      <l>
        <lb/>paſſionnement, que d’oſter le credit à̀ celuy,</l>
      <l>
        <lb/>qui recule ce grand bien, le croyant contraire à</l>
      <l>
        <lb/>la fortune.</l>
      <l>
        <lb/>XII. La teſte du Cardinal Mazarin s’eſtant eſ¬</l>
      <l>
        <lb/>chauffée en eſcriuant; il entre en furie: il ierte</l>
      <l>
        <lb/>ſa calotte rouge aà terre, &amp; la foule aux pieds par</l>
      <l>
        <lb/>la demiſſion qu’il fait par eſcrit de ſon Cardina¬</l>
      <l>
        <lb/>lat, auquelil renonce aà ce qu’il dit de bon cœur;</l>
      <l>
        <lb/>proteſtant, qu’il tiendra pour vne grace ſingu¬</l>
      <l>
        <lb/>liere, qu’on leue cét empeſchenent à̀ ſa iutifi¬</l>
      <l>
        <lb/>cation: il ſeroit pourtant bien eſtonneé ſi on l’a¬</l>
      <l>
        <lb/>uoit pris au mot: des perſonnes de condition,&amp;</l>
      <l>
        <lb/>qui font profeſſion d’honneur, luy ayant oü̈y di¬</l>
      <l>
        <lb/>re, en tenant ſa calote par le lommet, &amp; la ſe¬</l>
      <l>
        <lb/>coüiant auec meépris : epoila qui ne tient à nen; quand</l>
      <l>
        <lb/>on mre l’oſter: il me reſter vae qualité pls grande; qui</l>
      <l>
        <lb/>ne pouuoit eſtre, quecelle de Roy de France;</l>
      <l>
        <lb/>eſlunenoue elene e eornuiaeie</l>
      <l>
        <lb/>ta à demandervn interdit au Pape; contre ceux</l>
      <l>
        <lb/>qui l’auoient fait deſcendre de ſan tharône; mais</l>
      <l>
        <lb/>nous eſperons que Sa Seiuateteé le deſtornera du</l>
      <l>
        <lb/>Cardinalat; s’il nevabien-toft à Rome, pour y</l>
      <l>
        <lb/>rendre compte de ſes actioas. Au reſte nous luy</l>
      <l>
        <lb/> declarons,</l>
      <pb n="29"/>
      <l>
        <lb/> 25</l>
      <l>
        <lb/>declarons, quil n’y a point en France, ny mai¬</l>
      <l>
        <lb/> ſon, ny retraitte pour luy, nous le voulons ou</l>
      <l>
        <lb/>banny ou mort.</l>
      <l>
        <lb/>2 AopA, e.</l>
      <l>
        <lb/>0 0 00</l>
      <l>
        <lb/>00 0 O</l>
      <l>
        <lb/>? e -v?</l>
      <l>
        <lb/> e z</l>
      <l>
        <lb/>LETTRES DV CARDI N A L</l>
      <l>
        <lb/>Mazaria aus Roy, &amp; à la Reyne, ſur le ſuies</l>
      <l>
        <lb/> de ſon retour en france.</l>
      <l>
        <lb/>NIRE.</l>
      <l>
        <lb/> CMME les bienfaits &amp; les graces, dont ie</l>
      <l>
        <lb/>ſuis redeuable à la bonté́ du feu Roy, de glo¬</l>
      <l>
        <lb/>rieuſe memoire, &amp; à celle de Voſtre Majeſté,</l>
      <l>
        <lb/>ont inafiniment excedé le prix du peu de recom¬</l>
      <l>
        <lb/>penſe, qui peuuoit eſtre deuë aux ſeruices que</l>
      <l>
        <lb/>i’ay taſché de rendre à l’Eſtat: auſſi m’eſtimay-ie</l>
      <l>
        <lb/>plus -obligeé qu’aucune autre des creatures, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>des ſujets de Voſtre Majeſteé, de les luy temoi</l>
      <l>
        <lb/>gner iuſqu’au dernier ſoûpir de ma vie. Et ces</l>
      <l>
        <lb/>conſiderarions d’honneur, &amp; de reconnoiſſan.</l>
      <l>
        <lb/>-ce ſe rencontrans d’ailleurs auec mon inclina¬</l>
      <l>
        <lb/>tion, ma paſſion &amp; mon deuoir, ie m’eſtimerois</l>
      <l>
        <lb/>tout aà fait indigne, non ſeulement du rang que</l>
      <l>
        <lb/>ie iens dans l’Egliſe, &amp;, ce qui ne m’eſt pas moins</l>
      <l>
        <lb/>precieux, de l’afſection &amp; de l’eſtime dont V¬</l>
      <l>
        <lb/>G</l>
      <pb n="30"/>
      <l>
        <lb/>26</l>
      <l>
        <lb/>ſtre Majeſté m’honore, mais de paroiſtre meſ¬</l>
      <l>
        <lb/>me parmy les hommes, ſi dans vn remps, où.</l>
      <l>
        <lb/>elle ſe trouue ſur les bras deux grandes guerres</l>
      <l>
        <lb/> à ſouſtenir, l’vne eſtrangere contre vn ennemy</l>
      <l>
        <lb/>touſiours redoutable, &amp; l’autre inteſtine, &amp; par</l>
      <l>
        <lb/>conſequent encore plus dangereuſe; &amp; voyant</l>
      <l>
        <lb/>vos fidelles ſuiets expoſer tous les iours auec</l>
      <l>
        <lb/>ioye leurs biens, &amp; leur vie, pour le maintien de</l>
      <l>
        <lb/>la puiſſance, &amp; de l’authoriteé́ de V. M. ie me</l>
      <l>
        <lb/>laiſſois deüancer par aucun, dans vn zele ſiiuſte,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; me contentois de regarder honteuſement,</l>
      <l>
        <lb/>ou de deplorer dans ’oiſiueté d’vne honteuſe</l>
      <l>
        <lb/>retraite, le feu dont le Royaume bruſle auiour¬</l>
      <l>
        <lb/>d’huy, au dehors &amp; au dedans, ſans me mettreen¬</l>
      <l>
        <lb/>deuoir comme les autres, decontribuer ce qui</l>
      <l>
        <lb/>peur dépendre de moy, &amp; de mes amis, pour</l>
      <l>
        <lb/>donner plus de moyen à V. M. d’eſteindre, o</l>
      <l>
        <lb/>de faire au moins ceſſer l’vn de ces embraſemen</l>
      <l>
        <lb/>auant que ſa durée luy ait laiſſé prendre plos de</l>
      <l>
        <lb/>force.</l>
      <l>
        <lb/>V. M. S HE, peut ſe ſouuenir, que non ſeu.</l>
      <l>
        <lb/>lement i’executay auec vne reſignation aueu¬</l>
      <l>
        <lb/>gle, l ordre qu’elle iugea à propos de m’en¬</l>
      <l>
        <lb/>aoyer, de ſortir du Royaume, quoy que l’eſtat</l>
      <l>
        <lb/>des affaires d’alors me donnaſt iuſte ſuiet de croi¬</l>
      <l>
        <lb/>re qu’il auoit plutoſt eſté́ exrorqué d’elle, que ce</l>
      <l>
        <lb/>n’eſtoit ſa veritable intention, mais que ie m’élo.</l>
      <l>
        <lb/>gnay meſmeiuſques au Rhin, pour connoiſtre</l>
      <l>
        <lb/> en effet, comme pluſieurs en paroiſſoient pon¬</l>
      <pb n="31"/>
      <l>
        <lb/>27</l>
      <l>
        <lb/>luadex, aprés la libertéde Monſieur le Prince</l>
      <l>
        <lb/>obtenueë, il ne reſtoit plus rion à deſirer que mon</l>
      <l>
        <lb/>éloignement, pour voir le Royaume dans le plus.</l>
      <l>
        <lb/>haut comble de bon-heur, &amp; de proſperitez, qui</l>
      <l>
        <lb/>ſe pouuoit ſouhaitter, &amp; pour faire que les peu¬</l>
      <l>
        <lb/>ples gouſtaſſent les douceurs d’vn ſiecle d’or,</l>
      <l>
        <lb/>que le commerce refleuriſt, que les finances de</l>
      <l>
        <lb/>V. M. euſſent I’abondance qu’il faut pour met¬</l>
      <l>
        <lb/>re lesennemis à la raiſon, que voſtre authorité́</l>
      <l>
        <lb/>ſereſtabliſt, que la Maiſon oyale fuſt parfaite¬</l>
      <l>
        <lb/>ment vnie, &amp; qu’on puſt en fort peu de temps</l>
      <l>
        <lb/>conclurre la Paix generale, ſi neceſſaire &amp; ſi de¬</l>
      <l>
        <lb/>ſiré́e.</l>
      <l>
        <lb/>Et tertes, comme ie ne me ſuis imais propo¬</l>
      <l>
        <lb/>fé d’autre but en toutes mes actions;, que ces</l>
      <l>
        <lb/>meſmes ſi pretieux auantages, &amp; que d’ailleurs</l>
      <l>
        <lb/>i’ay touſiours eſtably ma principale ſatisfaction,</l>
      <l>
        <lb/>à ſacrifier tous mes inrereſts particuliers au bien</l>
      <l>
        <lb/>s</l>
      <l>
        <lb/>u</l>
      <l>
        <lb/>de l Eſtar, rien ne me pouuoit flattet plus agrea¬</l>
      <l>
        <lb/>blement, que de ſi grandes eſperances, ny me</l>
      <l>
        <lb/>faire paſſer le reſte de mes iours auec plus de</l>
      <l>
        <lb/> doucenr, &amp; de tranquillité́ d’ame, quand meſ¬</l>
      <l>
        <lb/>mae- i’aurois eſteé profcript en l’endroit de la terre</l>
      <l>
        <lb/>le plus ſauuage, &amp; le plus éloigné detoute com¬</l>
      <l>
        <lb/>mnnication, que deſçauoi que marelegation</l>
      <l>
        <lb/>conribuoiu aà̀ la grander de V. M: &amp; faiſoir la</l>
      <l>
        <lb/>falicité deſes peuples..</l>
      <l>
        <lb/>oue diray maſme aue verirs, que leaele donr</l>
      <l>
        <lb/>ie huſte pur la gloine delarance, mauro¬</l>
      <pb n="32"/>
      <l>
        <lb/> 28</l>
      <l>
        <lb/>ſait preferer cette condition, &amp; cetre forme de</l>
      <l>
        <lb/>vie aà rout l’éclat, qui accompagne ordinaire¬</l>
      <l>
        <lb/>ment celle que ie venois de quitrer, pourueu</l>
      <l>
        <lb/>que i’euſſe pu auoir au moins par mes mal-heurs,</l>
      <l>
        <lb/>la principale part au bon heur de cette Couron¬</l>
      <l>
        <lb/>ne;, &amp; plus ie me ſontois innoeent, plus ie me ſe.</l>
      <l>
        <lb/>rois alors eſtimé glorieux de ſeruir ainſi de victi.</l>
      <l>
        <lb/> me aà̀ l’Eſtat, &amp; de calmer par mon ſactifice tou¬</l>
      <l>
        <lb/>tes les tempeſtes, dont il pouuoit eſtre battu..</l>
      <l>
        <lb/> C’eſt par cette ſeule raiſo, SIRE, que i’ay</l>
      <l>
        <lb/>ſouffert auee conſtance peitlan plus de dr</l>
      <l>
        <lb/>mois, devoir deéchirer en toutes façons ma re¬</l>
      <l>
        <lb/>putation, d’eſtre priueé́ de tous les biens qui</l>
      <l>
        <lb/>m’appartiennent parda liberalité de vos Maje¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtez, &amp; que i’auois deſtinez au payement des</l>
      <l>
        <lb/>grandes debtes, que i’ay contractées pour le ſou¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtien de vos affaires, &amp; de voſtre ſeruice, en des</l>
      <l>
        <lb/>occaſions preſſantes que l’épuiſement de ſes fi¬</l>
      <l>
        <lb/>nances, &amp; les longueurs des formalitez euſſent</l>
      <l>
        <lb/>laiſſeé ou fait deperir: i’ay ſouffert auec patience</l>
      <l>
        <lb/>d’eſtre appellé voleur, &amp; pirate, perturbateur du</l>
      <l>
        <lb/>repos public, ennemy de l’Eſtat, le leau de la</l>
      <l>
        <lb/>Chreſtienté pour auoir trauerſé l’eſtabliſſement</l>
      <l>
        <lb/>de ſon repos, de me voir errant dans le monde</l>
      <l>
        <lb/>ſans retraite, ny azile aſſeuré, auec vne famille à</l>
      <l>
        <lb/>qui l’aage n’a pas permis encore de pouuoir eſtre</l>
      <l>
        <lb/>autre qu’innocente, &amp; enfin de voir ma vie con¬</l>
      <l>
        <lb/>tinuellement expoſeée à diuers perils, ſans que</l>
      <l>
        <lb/> ien aye ſeulement murmureé; l’amour que i</l>
      <l>
        <lb/>pour</l>
      <pb n="33"/>
      <l>
        <lb/> 7</l>
      <l>
        <lb/>pour la France, ayant dés long-temps ietteé de ſi</l>
      <l>
        <lb/>profondes racines, qu’aucun mauuais traitement</l>
      <l>
        <lb/>n’eſt capable de l’ébranler. C’eſt cette meſme</l>
      <l>
        <lb/>raiſon, S IRE, qui m’a empeſché de publier des</l>
      <l>
        <lb/>Manfeſtes, où il m’euſt eſté facile de faire voir</l>
      <l>
        <lb/>euidemment, que par iuſtice ie meritois peut</l>
      <l>
        <lb/>eſtre quelque louange dans les chefs meſine,</l>
      <l>
        <lb/>qu’on a tournez en accuſation &amp; en crime, &amp; par¬</l>
      <l>
        <lb/>tculierement ſur celuy de la Paix, ouù̀ ie m’aſſeu¬</l>
      <l>
        <lb/>re que par vn eécrit, qui paroiſtra bien toſt au iour</l>
      <l>
        <lb/>ie feray toucher aà ceux meſme qui ſont le plus</l>
      <l>
        <lb/>preuenus de paſſion, &amp; d’animoſité contre moy,</l>
      <l>
        <lb/>qu’il n’a rien eſté obmis de ma part, en tout</l>
      <l>
        <lb/>temps de poſſible ou d’imaginable, pour parue¬</l>
      <l>
        <lb/>nir à la concluſion de ce grand ouurage: Enfin</l>
      <l>
        <lb/>i’ay meſme rerenu mes plaintes ſur tous les Ar¬</l>
      <l>
        <lb/>reſts &amp; les Declarations, qu’on a donneé́es con¬</l>
      <l>
        <lb/>tre moy, &amp; ay en toutes choſes gardé́ vne mode.</l>
      <l>
        <lb/>ration, que le reſte de l’Europe à trouueé à dire,</l>
      <l>
        <lb/>parce qu’elle en ignore la cauſe, atrendant tou¬</l>
      <l>
        <lb/>ſiours que le bon-heur public fuſt reſtably, afin</l>
      <l>
        <lb/>qu’on ne puſt auoir le moindre pretexte de m’im¬.</l>
      <l>
        <lb/>puter d’y auoir apporteé le moindre obſtacle, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>me contentant d’adreſſer inceſlamment mes</l>
      <l>
        <lb/>vœux au Ciel, pour obtenir qu’il luy pluſt de ſou¬</l>
      <l>
        <lb/>lager mes peines par la ſatisfaction de les voir</l>
      <l>
        <lb/>vtiles e quelque façon au ſeruice de Voſtre Ma¬</l>
      <l>
        <lb/>ieſté &amp; au repos de ſes ſujets.</l>
      <l>
        <lb/>le ne nme ſerois point encore, SirE, départy</l>
      <pb n="34"/>
      <l>
        <lb/>de la meſme conduite, &amp; aurois pluſtoſt ſongeé</l>
      <l>
        <lb/>à m’eſloigner dauantage qu’aà m’approcher, ſi i’a¬</l>
      <l>
        <lb/>uois vû̂ voſtre Eſtat tranquille, &amp; tous vos ſuiets</l>
      <l>
        <lb/>bien vnis, ne conſpirer, comme ils y ſont obligez,</l>
      <l>
        <lb/>que le bien de voſtre ſeruice, ou ſi ſeulement les!</l>
      <l>
        <lb/>eſprits euſſent paru tant ſoit peu diſpoſez à vne</l>
      <l>
        <lb/>reü̈nion ſiiuſte &amp; ſi neceſſaire: &amp; bien loin de</l>
      <l>
        <lb/>ſonger aà mon retour, ie n’aurois pas meſme ſou¬</l>
      <l>
        <lb/>haité la ceſſation de mes maux, ſi i’auois crû̂</l>
      <l>
        <lb/>qu’il euſt pù cauſer le moindre trouble au bon¬</l>
      <l>
        <lb/>heur public, ou fournir vn prerexte de le trou¬</l>
      <l>
        <lb/>bler, à ceux qui en auroient eu le deſſein.</l>
      <l>
        <lb/>Mais voyant auec toute l’Europe, qu’au lieu de</l>
      <l>
        <lb/>ces grands effets, qu’on auoit publié que moné¬</l>
      <l>
        <lb/>loignement deuoitinfailiblemen produire, les</l>
      <l>
        <lb/>affaires ont viſiblement &amp; notablement empireé,</l>
      <l>
        <lb/>que la confuſion &amp; le deſotdre ſont infiniment</l>
      <l>
        <lb/>augmentez; que l’on a fait des liaiſons eſtroités</l>
      <l>
        <lb/>auec les Eſpagnols, que les traitez en ſont ſignez</l>
      <l>
        <lb/>&amp; ratifiez de part &amp; d’autre; que le feu de la diſ¬</l>
      <l>
        <lb/>corde ciuile eſt tout à fait allumé; que les ſoins</l>
      <l>
        <lb/>que V. M. a pris pour l’éteindre, ont eſté́ auſſi</l>
      <l>
        <lb/>inutiles, que les condeſcendances qu’elle auoit.</l>
      <l>
        <lb/>eueës pour le preuenir; que la bonté que V. M. a</l>
      <l>
        <lb/>euë de donner à S. A.R.ſi belle matiere d’éployer</l>
      <l>
        <lb/>le zele qu’il a pour l’Eſtar, en luy enuoyant vn</l>
      <l>
        <lb/>pouuoir ſans limitation pour l’accommodemét,</l>
      <l>
        <lb/>n’a rien produit; que quelques diligences que</l>
      <l>
        <lb/>orA.R. ait faites par l’enuoy de pluſieurs Gen¬</l>
      <pb n="35"/>
      <l>
        <lb/>riſshommes, &amp; Courriers, il n’a pû obtenir les ré́¬</l>
      <l>
        <lb/>ponſes qu’il eſtoit à ſouhaiter pour faire ceſer</l>
      <l>
        <lb/>les deſordres, &amp; la miſere, où ils ont plongé tant</l>
      <l>
        <lb/>d’innocents; que l’ona meſme refuſé́ la Confe¬</l>
      <l>
        <lb/>rence, qui auoit eſté́ propoſée, ce qui ne ſe prati¬</l>
      <l>
        <lb/>que pas entre les ennemis les plus fiers, &amp; les plus</l>
      <l>
        <lb/>aigris, en ſorte queV. M. a eſté forcée de laiſſer</l>
      <l>
        <lb/>à la fin agir la Iuſtice, &amp; declarer criminels de le.</l>
      <l>
        <lb/>e-Maiefté, ceux qui ont pris les armes contre</l>
      <l>
        <lb/>ſes ordres, &amp; ſon ſeruice; que la rtempeſte s’eſt</l>
      <l>
        <lb/>deſia renduë tres-violente, &amp; enfin que la qua¬</l>
      <l>
        <lb/>lité, &amp; le nombre des forces de ſes ennemis peu¬</l>
      <l>
        <lb/> uent rédre fort douteux le ſuccez de ſes deſſeins</l>
      <l>
        <lb/>&amp; de ſes trauaux, ſi tout ce qu’elle a de zelez &amp;</l>
      <l>
        <lb/>de fidelles ſeruiteurs, ne concourent à la ſeruir</l>
      <l>
        <lb/>de tout leur pouuoir, de leur credit, &amp; de leurs</l>
      <l>
        <lb/>amis: la paſſion que i’ay pour bien de l’Eſtar,</l>
      <l>
        <lb/>pour la gloire de V.M. outre la iuſtice de la cauſe</l>
      <l>
        <lb/>qui eſt celle de Dieu meſme, ne m’a pû̂ permet¬</l>
      <l>
        <lb/>tre de voir ces agitations, &amp; ces incertitudes, auſ¬</l>
      <l>
        <lb/>quelles les affaires de V. M. ſont expoſees, &amp; de</l>
      <l>
        <lb/>demeurer dans vnrepos honteux, que ie me ſe.¬</l>
      <l>
        <lb/>rois reproché à moy-meſme, commevn crime.</l>
      <l>
        <lb/>I’ay encore eſteé fortifié, S E, dans cette re¬</l>
      <l>
        <lb/>ſolution, lors que ſur la liberté que i’ay pris de</l>
      <l>
        <lb/>faire offrir à V. M.dans ces conionctures preſſan¬</l>
      <l>
        <lb/>tés mes foibles ſeruices, &amp; ceux de mes amis, a¬</l>
      <l>
        <lb/>uec ce que ie pourrois aſſembler de forces, par</l>
      <l>
        <lb/>mon credit &amp; par le leur, i’ay appris que V. M.</l>
      <pb n="36"/>
      <l>
        <lb/>auoit eu la bonté d’agréer ce petit effect de mon</l>
      <l>
        <lb/>2ele, &amp; témoigné qu’elle ſeroit bienaiſe que ie</l>
      <l>
        <lb/>luy menaſſe ce renfort de troupes, pour luy ay¬</l>
      <l>
        <lb/>der à remettre dans le deuoir &amp; dans l’obeiſſan¬</l>
      <l>
        <lb/>ce quiluy eſt deuë, ſes ſuiets quis’en ſont écar¬</l>
      <l>
        <lb/>tez.</l>
      <l>
        <lb/>Apres ce glorieux adueu de mordeſſein, il n’y</l>
      <l>
        <lb/>auoit qu’vne ſeule conſideration qui euſt puû</l>
      <l>
        <lb/>m’arreſter dauantage en ces quartiers icy, qui e¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtoit l’aduancement de la Paix generale, que i’a¬</l>
      <l>
        <lb/>uois il y a quelque temps grand ſuiet d’eſperer.</l>
      <l>
        <lb/>Mais pour m’expliquer mieux là-deſſus à V. M.</l>
      <l>
        <lb/>elle agréera, s’il luy plaiſt, que ie luy diſe, que ie</l>
      <l>
        <lb/>ne ſuis pas demeuré́ entierement oiſif dans ma</l>
      <l>
        <lb/>retraite, &amp; qu’ayant trouueé que tout ce qui ſe</l>
      <l>
        <lb/>paſſoit en France contre moy, n’empeſchoit pas</l>
      <l>
        <lb/>que les Eſpagnols meſme, à qui i’auois taſché de</l>
      <l>
        <lb/>faire le plus de mal en ſeruant V. M. ne me trai¬</l>
      <l>
        <lb/>taſſent auec beaucoup de ciuilitez, &amp;de marques</l>
      <l>
        <lb/>d’vn eſtime particuliere en rendant meſme cette</l>
      <l>
        <lb/>iuſtice à V.M. de ne douter qu’elle ne continuaſt</l>
      <l>
        <lb/>à m’honorer de ſa bienueillance, nonobſtant les</l>
      <l>
        <lb/>mauuais traitemens que ie receuois: ie crus de.</l>
      <l>
        <lb/>uoir profiter de cette opinion qu’ils auoient,</l>
      <l>
        <lb/>pour eſſayer d’obliger les Miniſtres du Roy Ca¬</l>
      <l>
        <lb/>rholique, quiſont enFlaã dres, à̀ renoïer auec moy</l>
      <l>
        <lb/>quelque negotiation de Paix entre les deux Cou¬</l>
      <l>
        <lb/>ronnes:ma penſée auoit fort heureuſement reüſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ſi, &amp; i’auois aduancé l’affaire, en ſorte que i’auois</l>
      <l>
        <lb/>conç̧û</l>
      <pb n="37"/>
      <l>
        <lb/>3</l>
      <l>
        <lb/>conçû auec beaucoup de fondemenr, l’eſperan¬</l>
      <l>
        <lb/>ce d’en pouuoir enuoyer bientoſt, de fort bon¬</l>
      <l>
        <lb/>nes nouuelles à V. M. Mais lors que les choſes</l>
      <l>
        <lb/>eſtoient diſpoſées au poinctque ie pouuois ſou¬</l>
      <l>
        <lb/>haitter, ie reconnû auec vne douleur extreſme</l>
      <l>
        <lb/>que l’on auoit pris d’autres meſures, par la ſigna¬</l>
      <l>
        <lb/>ture d’vn traité́ qu’on auoit enuoyeé à Bruxelles,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; par les fortes ſolicitations, qu’on auoit faites</l>
      <l>
        <lb/>en meſme temps en Eſpagne, qui donnant de</l>
      <l>
        <lb/>nouuelles eſperances aux ennemis, leur auoient</l>
      <l>
        <lb/>donné auſſi de nouuelles penſées.</l>
      <l>
        <lb/> C’eſt vne verité qui ne peut receuoir de con¬</l>
      <l>
        <lb/>tradiction, &amp; que ie remets à faire ſç̧auoir plus</l>
      <l>
        <lb/>particulierement, par quelque autre voye à V.</l>
      <l>
        <lb/>M.Ie ſuis meſme obligé en luy en rendant comp¬</l>
      <l>
        <lb/>te, d’aduoü̈er que les Miniſtres d’Eſpagne ne pa¬</l>
      <l>
        <lb/>roiſſent pas ſouhaitter la Paix moins paſſionné́¬</l>
      <l>
        <lb/>uent que moy. Mais, SiRE, auroit-on pû faci¬</l>
      <l>
        <lb/>lement renoncer à Madrid, aà tant de grandes</l>
      <l>
        <lb/>aſperances qu’on y a fait conceuoir? &amp; comment</l>
      <l>
        <lb/>ne pas ceder aux aſſeurances que des François</l>
      <l>
        <lb/>meſme conſiderables par leur naiſſance par leurs</l>
      <l>
        <lb/>richeſſes, par leurs eſtabliſſermens, par leurs arais.,</l>
      <l>
        <lb/>par la reputation qu’ils ont acquſe dans la guen¬</l>
      <l>
        <lb/>re, &amp; par leur credit parmy les troupes? com¬</l>
      <l>
        <lb/>ment, dis ie, ne pas ceder aux aſleurances puſi¬</l>
      <l>
        <lb/>tiues qu’ils y ont fait donner, que bien-toſt ou ils</l>
      <l>
        <lb/>cotraindroient voſtre Maieſte à̀ offrir la car</l>
      <l>
        <lb/>blandbe aux Eſpagnols, ou qu’en moins de ſie</l>
      <l>
        <lb/>1</l>
      <pb n="38"/>
      <l>
        <lb/>34</l>
      <l>
        <lb/>mois ils pourroient coniointement faire des pro¬</l>
      <l>
        <lb/>grez, au double de ce qui eſtoit neeeſſaire pour.</l>
      <l>
        <lb/>forcer voſtre Maieſte à ſubir telles conditions</l>
      <l>
        <lb/>qu’ils lay voudroient preſerire pour la Paix, &amp; à</l>
      <l>
        <lb/>s’eſtimer meſme bien-heureuſe de l’obtenir, à</l>
      <l>
        <lb/>quelque grand prix que ce puſt eſtre ? Ie confeſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ſe, S iR , à̀ voſtre Maieſteé́ que ie neſuis pas con¬</l>
      <l>
        <lb/>ſolable, de voir que ce grand ouuirage ſi neceſ</l>
      <l>
        <lb/>ſaire au repos, &amp; au bon-heur de tous les peuples,</l>
      <l>
        <lb/>ſe ſoit parvn ſemblable malheur échoüe, lors que</l>
      <l>
        <lb/>par toutes les apparences il eſtoit ſi proche de ſa</l>
      <l>
        <lb/>perfection; &amp; cependant ie ne doute nullement,</l>
      <l>
        <lb/>que ceux qui en ſont la ſeule cauſe, ne continuënt</l>
      <l>
        <lb/>encoreaà publier que c’eſt le Cardinal Mazarin</l>
      <l>
        <lb/>qui ne veut pas la Paix, &amp; qui l’empeſche.</l>
      <l>
        <lb/> Voſtre Maieſte, S, dont la ſageſſe, &amp; la</l>
      <l>
        <lb/>capacité́ onr deuancé l’aage, &amp; l’ont fait appli¬</l>
      <l>
        <lb/>quer de ſi bonne heure à la connoiſſance de ſes</l>
      <l>
        <lb/>affaires, pourra ſe ſouuenir qu’apres la reduction</l>
      <l>
        <lb/>qu’elle fit ſous ſon obeiſſance de toutes les places</l>
      <l>
        <lb/>de Normandie &amp; de Bourgogne, &amp; aprés la</l>
      <l>
        <lb/>Guyenne calmée, à quoy en ioignant bientoſt</l>
      <l>
        <lb/>l’expulſion des Eſpagnols de la Champagae, ou</l>
      <l>
        <lb/>meſme leur principal corps d’armeé́e fut défait, il</l>
      <l>
        <lb/>ne reſtoit plus de party dans le Royaume, qi</l>
      <l>
        <lb/>portaſt le nom des Ptinces; leurs parens, amis</l>
      <l>
        <lb/>&amp; ſeruiteurs ne prenoient que les bonnes voyes</l>
      <l>
        <lb/>pour les ſeruir, &amp; n’auoient recours qu’à la cle¬</l>
      <l>
        <lb/>aenceſeule de Voſtre Majeſté. Et alors la Paix</l>
      <pb n="39"/>
      <l>
        <lb/>que la ſubſiſtance de ce party auoit retardeée, ſe</l>
      <l>
        <lb/>pouuoit dre &amp; tenir pour infaillible, ne reſtant</l>
      <l>
        <lb/>plus d’eſperances aux ennemis, de voir les gran¬</l>
      <l>
        <lb/>des forces de Voſtre Majeſteé, occupeées à autre</l>
      <l>
        <lb/>choſe qu’à les combattre, auec la vigueur &amp; le</l>
      <l>
        <lb/>ſuccez qu’elles auoient touſiours fait, quand l’E¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtat auoit eſté́ ſans troubles: &amp; auſſi fut-ce en ce</l>
      <l>
        <lb/>temps laà que Dom Eſteuen de Gamarrame pre¬</l>
      <l>
        <lb/>poſa vne conference auec le Comte de Fuenſal¬</l>
      <l>
        <lb/>dagne, &amp; m’en ſollicita meſme en ſuite par deux</l>
      <l>
        <lb/>de ſes Lettres, pour traiter &amp; conclure la Paix</l>
      <l>
        <lb/>entre les deux Couronnes; mais toutes ces pro¬</l>
      <l>
        <lb/>poſitions s’éuanoüirent parma retraite.On crur</l>
      <l>
        <lb/>neantmoins que cette Paix, &amp; le calme du Roy¬</l>
      <l>
        <lb/>aume ſeroient plus aſſeurez par l’élargiſſement</l>
      <l>
        <lb/>de Monſieur le Prince, &amp; par ma proſcriprion,</l>
      <l>
        <lb/>l’vn &amp; l’autre ayant eſté tumultuairementreſolu;</l>
      <l>
        <lb/>&amp; il en eſt arriué ce que le monde voit aujour¬</l>
      <l>
        <lb/>d’huy, &amp; que ie ne doure pas que tous le bons</l>
      <l>
        <lb/>rançois ue deplorent aue des larmes de ſang,</l>
      <l>
        <lb/>regardane leur patrie plongée dans les malheurs</l>
      <l>
        <lb/>&amp; Ies deſordres, ouù̀ elle ſe troue, dont la ſuitte</l>
      <l>
        <lb/>peut-eſtre encore plus funeſte, &amp; tres-prejudi¬</l>
      <l>
        <lb/>ciable à l’autorité́ Royale.</l>
      <l>
        <lb/> Cette forte conſideration, S IR E, qui pou¬</l>
      <l>
        <lb/>uoit me retenir encore en ces quartiers, eſtant</l>
      <l>
        <lb/>ceſſée à mon grand regret, i’ay ſous l’aueu de la</l>
      <l>
        <lb/>ſacrée parole de Voſtre Majefté, fait vr effors</l>
      <l>
        <lb/>auec l’aſſiſtance de mes amis, pour enrer dans</l>
      <pb n="40"/>
      <l>
        <lb/>36</l>
      <l>
        <lb/>le Royaume, en eſtat de n’eſtre pas tout à fait</l>
      <l>
        <lb/>inutile à ſon ſeruice, dans vn temps, où l’onvoit</l>
      <l>
        <lb/>vn party tres-conſiderable pourſes forces, ſe deé¬</l>
      <l>
        <lb/>partir de l’obeiſſance, qui eſt deue à̀ Voſtre Ma¬</l>
      <l>
        <lb/>jeſté, &amp; s’vnir auec les anciens ennemis de l’E¬</l>
      <l>
        <lb/> ſtat; &amp; qu’à moins, comme i’ay dit, que tous les</l>
      <l>
        <lb/>veritaboles ſeruiteurs, &amp; tous les fidelles ſujets de</l>
      <l>
        <lb/>VoſtreMajeſté́ redoublent leur aele &amp; leur ar¬</l>
      <l>
        <lb/>deur, pour contribueët ce qui peut dépendre</l>
      <l>
        <lb/>d’eux aux bons ſuccez deſes armes, cette liaiſon</l>
      <l>
        <lb/>peut faire courir grand iſque à la France, qui</l>
      <l>
        <lb/>par ſes proſperitez &amp; ſes aduantages, auoit exci¬</l>
      <l>
        <lb/>té pendant ſi long- remps l’admiration &amp; l’enuie</l>
      <l>
        <lb/>de toate l’Europe, de deuenir elle meſme vn</l>
      <l>
        <lb/>objet de compaſſion, &amp; vn horrible theatre de</l>
      <l>
        <lb/>calamitez &amp; de deſordres.</l>
      <l>
        <lb/> I’ay encore eu pour principale veuë en cela, la</l>
      <l>
        <lb/>concluſion de la Paix generale, connoiſſant qu’il</l>
      <l>
        <lb/>n’y a point de moyen plus ſeur pour y paruenir,</l>
      <l>
        <lb/>que d’abartre les partis qui ſe ſont eſleuez contre</l>
      <l>
        <lb/>l’authorité d Voſtre Majeſté &amp; d’eſteindre le</l>
      <l>
        <lb/>feu, donr le Royaume eſt à preſent embraſe.</l>
      <l>
        <lb/>Et à la veriteé, SI RE, ſi quand les Princes ont</l>
      <l>
        <lb/>eſté́ preſſez par la necefſité de leurs: affaires, les</l>
      <l>
        <lb/>priſons ont eſté ſouuent ouuertes aux plus cou¬</l>
      <l>
        <lb/>pables, &amp; les bannis los plus criminels ont eſté</l>
      <l>
        <lb/>rappellez, pour eſtre ermployez contre leurs en¬</l>
      <l>
        <lb/>nemis: Ieveux eſporer, que la reſolution que ie</l>
      <l>
        <lb/>prends dans vne conjoncture, qui rend indiſ¬</l>
      <l>
        <lb/>pen-</l>
      <pb n="41"/>
      <l>
        <lb/>penſables les deuolrs de tous les ſeruiteurs deV0¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtre Majeſté́ ſera receueë de rtous les bons Fran¬</l>
      <l>
        <lb/>çois, auec d’autant plus d approbation, que mon</l>
      <l>
        <lb/>muocence-eſt aſſez conuuë, &amp; que ie n’iray pas</l>
      <l>
        <lb/>meſme ſi mal accompagné, que ie ne puiſſe eſ¬</l>
      <l>
        <lb/>perer auee raiſon de rendre à Voſtre Majeſté, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>à l’Eſtatquelque bon ſeruice.</l>
      <l>
        <lb/>l eſt vray, SIR E, que ie ne puis pas mier,</l>
      <l>
        <lb/>que aous mesamis &amp; ceux qui les accompa¬</l>
      <l>
        <lb/>gnent, ne ſoient azaras, &amp; ne portent auec</l>
      <l>
        <lb/>plaiſir vn nom, qu’on a crauaillé à rendre ¬i</l>
      <l>
        <lb/>Gdieux; auſſi ne ſç̧ay-ie pas ſi les ſoruiees qu’ils</l>
      <l>
        <lb/>pourront rendre à Voſtre Majeſté ſeront utan</l>
      <l>
        <lb/>ggreez dotout le monde, que ie veux me pro¬</l>
      <l>
        <lb/>mettre qu’ils le ſeront d’elle. lIe puis poutant di¬</l>
      <l>
        <lb/>-re queVoſtre Majeſteé́ n’a point de ſujets qui</l>
      <l>
        <lb/> brullent d’vn zele plus ardent, de donner tout</l>
      <l>
        <lb/>leurſang s’il eſt neceſſaire pour la ſeruir; qu’on</l>
      <l>
        <lb/>-’era point veu iuſques iey de ce nom, manque</l>
      <l>
        <lb/>de fidelité aà Voſtre Majeſté &amp; prendre le party</l>
      <l>
        <lb/>des Eſpagnols, &amp; des atres ennemis de voſtre</l>
      <l>
        <lb/>Couronne; &amp; qu’il n’en eſt aucuu qui fe ſoit</l>
      <l>
        <lb/>. preft deſacrifier tounſon bien, &amp; d’xpoſr oail¬</l>
      <l>
        <lb/>Ie fois ſa vi pour l’éxicurion. des moinadres u¬</l>
      <l>
        <lb/>dcs, dont Voſtce Majeſté́ les honorera. C’e</l>
      <l>
        <lb/> de eesmeſmes amis, SlRE, de qui je refuſay</l>
      <l>
        <lb/>’aſiſtane-qu’ils m’offnoient genereuſenmene</l>
      <l>
        <lb/>lougie ſortis: duRoyumparce queieio</l>
      <l>
        <lb/>eqefielleſtoinvileàneiteraftsparticuliep,</l>
      <pb n="42"/>
      <l>
        <lb/>3s3</l>
      <l>
        <lb/>elle pouuoit alors prejudicier à ceux de Vo</l>
      <l>
        <lb/>Majeſté qui m’ont touſiours eſté les preen,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; les ſeuls enveuë; mais ie l’ay accepté́e à pe.</l>
      <l>
        <lb/>fens que i’ay connu que l’Eſtat n’en peut nece¬</l>
      <l>
        <lb/>uoir que beaucoup d’auantage.</l>
      <l>
        <lb/>Ile proteſte à Voſtre Majeſté de ne vouloi</l>
      <l>
        <lb/>former de plaintes contre qui quece ſoit; car l</l>
      <l>
        <lb/> fe peut faire que i’aye donné ſujet innocemment</l>
      <l>
        <lb/>à l’auerſion que beaucoup de perſonnes onat té¬</l>
      <l>
        <lb/>moigné auoir contre moy; &amp; ſi V oſtre Majeſtéa</l>
      <l>
        <lb/>encore la bonré de donner quelque accezà mes</l>
      <l>
        <lb/>ſupplicarions tres humbles, ie les employe7</l>
      <l>
        <lb/>plutoſt pour leur faire départir les graces qus</l>
      <l>
        <lb/>auront d’ailleurs meritées par leurs ſeruices, que</l>
      <l>
        <lb/>pour m’y oppoſer.</l>
      <l>
        <lb/> Tout mon but, SIRE, n’eſt que d’aller apo</l>
      <l>
        <lb/>ſer nma vie pour le bien &amp; pour le reſtabliſſemet</l>
      <l>
        <lb/>du repos de la France: auſſi puis-ie dire, quece¬</l>
      <l>
        <lb/>e vie eft aujoard’huy la leule choſe qui me re¬</l>
      <l>
        <lb/>ſte; ayant employéle pen que i’auois &amp; queiay</l>
      <l>
        <lb/>pû trouuec, à foimer le corps des roupes que</l>
      <l>
        <lb/>iay miſes enſemlale. Et comme la part queiay</l>
      <l>
        <lb/>ou autrefois, pan le choix &amp; la bonté du feu.</l>
      <l>
        <lb/>Roy, &amp; depuis par celle de laReyne, aldss R¬</l>
      <l>
        <lb/>gente, à l’adminiſtratioa es affaires, pouraut</l>
      <l>
        <lb/>aire ſoupçonner à quelques-us, que a refu¬</l>
      <l>
        <lb/>lution qui n’a pouc pmeipe qu’vne es-pre</l>
      <l>
        <lb/> qaffion pour ſonſeruice, &amp; pour viequdea</l>
      <l>
        <lb/>gmala par quelquas ouueſfets, poce¬</l>
      <pb n="43"/>
      <l>
        <lb/>39</l>
      <l>
        <lb/> dat de quelque deſir de rentrer dans le miniſte¬</l>
      <l>
        <lb/>ei ie fupplie tres-humblemontVoſtre majeſté,</l>
      <l>
        <lb/>cela pour toute recompenſe des ſeruices qu’el¬</l>
      <l>
        <lb/>le me fait la grace de croire que i’ay rendus à el¬</l>
      <l>
        <lb/>le, &amp; à l’Eſtat, aueec autant de fidelité que de</l>
      <l>
        <lb/>nele, de ne vouloir pas que ie m’ingere à l’adue¬</l>
      <l>
        <lb/>air en aucune ſaçon dans le maniment des affai¬</l>
      <l>
        <lb/>es: ce point, en cas que voſtre ajeſté́ ait aſſez</l>
      <l>
        <lb/>bonne opinion de moy, pour me l’ordonner,</l>
      <l>
        <lb/>eſtant le feul qui pourroit me rendre coupable</l>
      <l>
        <lb/>d’vne deſobeifſance enuers Voſtre ajeſté, au</l>
      <l>
        <lb/>moindre ordre de laquelle en toute aurte choſe,</l>
      <l>
        <lb/>ie ſacrifierois ma vie auec ioye. Voſtre majeſteé</l>
      <l>
        <lb/>ne manque pas de nombre de iniſtres fort ha¬</l>
      <l>
        <lb/>biles, &amp; dont l’application &amp; les ſoins ſeront plus</l>
      <l>
        <lb/>heureux que les miens n’ont eſté, à gagner l’ap¬</l>
      <l>
        <lb/>probation publique; &amp; s’ils deſirent de moy les</l>
      <l>
        <lb/>lmieres &amp; les connoiſſances que la direction</l>
      <l>
        <lb/>que ’ay eue pendant vn aſſez long-temps m’a</l>
      <l>
        <lb/>pîfournir, ie proteſte à voſtre ajeſté de les leur</l>
      <l>
        <lb/>donner fort ſincerement, &amp; de bien meilleur</l>
      <l>
        <lb/>cœu queit ne r’entrerois dans la place qu’ils oc¬</l>
      <l>
        <lb/>cperma. La leule fupplieation que ie faisà v0¬</l>
      <l>
        <lb/>ſre naafté, c’et qu’ayanteſteé noircy dé tant de</l>
      <l>
        <lb/>cimes, &amp; condanné ſans eſtre oüiy, elle ait la</l>
      <l>
        <lb/>bntdvouloir qu’onexerce enuers moy dans</l>
      <l>
        <lb/>as fomes de la ſtiee,ee qu’on ne dénieroit pas</l>
      <l>
        <lb/>anderdumdu Royauha é lademhnde tres-ſé¬</l>
      <l>
        <lb/>uce, SS E, &amp; qa&amp;vote aajeté veuile ſu</l>
      <pb n="44"/>
      <l>
        <lb/>40</l>
      <l>
        <lb/>pendre les mouuemens, &amp; les effets de la bien:</l>
      <l>
        <lb/>veillance, dont il luy plaiſt m’honorer, en ſors</l>
      <l>
        <lb/>qu’ellene paroiſſe, ny n’agiſſe eaucune faço¬</l>
      <l>
        <lb/>dans ce rencontre;, offrant meſme pour cét elfet</l>
      <l>
        <lb/>de me rendre ſel en tel lieu qu’il luy plaira me</l>
      <l>
        <lb/>preſcrire, afin que mon inuoceuce venant parce</l>
      <l>
        <lb/>moyen à eltre euidemment Peconmë , ma repu¬</l>
      <l>
        <lb/>tation qu’on a voulu 5ant de. fois déchbirer, ſoi</l>
      <l>
        <lb/>entierement reparée, &amp; queie puiſſe auec plu</l>
      <l>
        <lb/>de bien ſeance &amp; de ſatisfaction aller ſeruir va¬</l>
      <l>
        <lb/> ſtre majeſté auec, mes amis, en tel eadroir de¬</l>
      <l>
        <lb/> dans oqu dehors le Royaume, &amp; en telle manie¬</l>
      <l>
        <lb/>e qu’il luy plaira: ne ſouhaittant rien que de</l>
      <l>
        <lb/>pouuoir contrihuër ce quipeut dependre de</l>
      <l>
        <lb/>moy, à̀ appaiſer l’orage qu’on a excité dans vo¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtre Eſtat, &amp;. de rendre mes peines &amp; mes ſoins</l>
      <l>
        <lb/>vtiles au repos &amp; à la felicité́ de vos ſujets. Si</l>
      <l>
        <lb/>Dieu donne à voſtre ajeſté la protection que</l>
      <l>
        <lb/>l’on doit eſperer de la ſainteté de ſes intentions,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; de la iuſtice de ia cauſe, &amp; que dhaeun rén¬</l>
      <l>
        <lb/>trant dans ſon deuoir, les mouuemens dontvo¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtre Royaume eſt agité́, ſe terminent auec le</l>
      <l>
        <lb/>bon-heur, &amp; la gloire que meritent la bonté &amp;</l>
      <l>
        <lb/>l’applicapion auce laquelle voſtre aajeſbeéyra¬</l>
      <l>
        <lb/>uaille infatigablement; ie la ſupplie tces-hum¬</l>
      <l>
        <lb/>blement deés à preſeat de trouuer bon, de me</l>
      <l>
        <lb/>preſcrire quelque eudroit oqù ie puiſſe paſer le</l>
      <l>
        <lb/>reſte de mes ioucs, en repas, &amp; les employer ̀</l>
      <l>
        <lb/>prier Dieu, qu’il comble voſtre majeſté, d’a¬</l>
      <l>
        <lb/>tant</l>
      <pb n="45"/>
      <l>
        <lb/> 41</l>
      <l>
        <lb/> rant de proſperitez &amp; de beneditiens qu’elle en</l>
      <l>
        <lb/> amerité́.C’eſt le plus ardent ſouhait de</l>
      <l>
        <lb/>.. aiiaade 2;. ecembre6;.</l>
      <l>
        <lb/> .</l>
      <l>
        <lb/> LADAME,</l>
      <l>
        <lb/>Is dois par tant de raiſons à Voſtre Mejeſté</l>
      <l>
        <lb/>vn compte exact de mes actions, qu’eſtant ſur</l>
      <l>
        <lb/>le poinct d’en entreprendre vne, qui pourra faire</l>
      <l>
        <lb/>éclat dans le monde, j’ay creu deuoir auant tou¬</l>
      <l>
        <lb/>tes choſes, prendre la liberteé́ de luy faite ſçauoir</l>
      <l>
        <lb/>les motfs qui m’y ont obllge; me promettant de</l>
      <l>
        <lb/>ſa iuſtice, que non ſeulement Voſtre Majeſte ne</l>
      <l>
        <lb/>les deſagréera pas, mais qu’elle iugera meſme,</l>
      <l>
        <lb/>que quand ma reſolution n’euſt pas eſté autho¬</l>
      <l>
        <lb/>rHiſée par le glorieux aueu que le Roy en’a fait, ie</l>
      <l>
        <lb/>’euſſe pû̂ ſans vne ingratitude, dont ie me latte</l>
      <l>
        <lb/>que V. M. ne me tient pas capable, m’empechet</l>
      <l>
        <lb/>delaire nes efforts, pour rendre à ſa ajeſté tous</l>
      <l>
        <lb/>lesfoibles ſerice qpeuuent dépendre dé moy,;</l>
      <l>
        <lb/>dans ne conjoncture, oû le pre ſent beſohi</l>
      <l>
        <lb/>u’elle en a, neluy auroit pas meſme pemia de</l>
      <l>
        <lb/>refuſer ceux des perſonnes, le plus rlmlae¬</l>
      <l>
        <lb/> i j</l>
      <l>
        <lb/>les. l lie ie li</l>
      <l>
        <lb/> 8.</l>
      <pb n="46"/>
      <l>
        <lb/>4</l>
      <l>
        <lb/>II ſeroit bien ſuiprflu de repeeſentar à vs</l>
      <l>
        <lb/>Majeſté, ny le zele auec lequel i’ay ſeruy c¬</l>
      <l>
        <lb/>Eltat, qu’elle ſçait mieux que perſonne, ny le</l>
      <l>
        <lb/>deſintereſſement que i’y ay apporté, qu’elle aeu</l>
      <l>
        <lb/>ſouuent la generoſité de combatre par des</l>
      <l>
        <lb/>commandemens abſolus de receuoir la liberali¬</l>
      <l>
        <lb/>té́ des graces, dont ie ne me ſuis pas creu di¬</l>
      <l>
        <lb/>gne; ny les ſuccez auantageux que ce aele</l>
      <l>
        <lb/>mon application, ou pluſtoſt le bonheur de la</l>
      <l>
        <lb/>France auoient produit, qu’elle ſçait auoir eſteé</l>
      <l>
        <lb/>tels, que ſes ennemis apres de grandes pertes en</l>
      <l>
        <lb/>tous endroirs, où les armes ont pû̂ agir, eſtoient</l>
      <l>
        <lb/>rcduirs pour ſe garantir d’en ſouffrir de plus con:</l>
      <l>
        <lb/>ſiderables, à donner les mains à la Paix generale,</l>
      <l>
        <lb/>comme le ſeul moyen qu’ils auoient pour are¬</l>
      <l>
        <lb/>ſter les progrez de la France, ſi les diuiſons</l>
      <l>
        <lb/>qu’on y afait naiſtre n’euſſent releué́ leurs eſpe¬</l>
      <l>
        <lb/>rances, &amp; chagé entierement la face des afai¬</l>
      <l>
        <lb/>res. Il ſeroit epcore ſuperlu de dire à votre Ma¬</l>
      <l>
        <lb/> eſté par quels malheurs cetre Couronne eſt de¬</l>
      <l>
        <lb/>cheue de les grands auantages, ayant elle-me¬</l>
      <l>
        <lb/>me tant trauaille à detourner, &amp; amoirdrir les</l>
      <l>
        <lb/>vns, pour ſe maintenir en poſſeſſion des autres,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; efin de la faire ſouuenir que le Ciel auoit rel¬</l>
      <l>
        <lb/>lement beny les ſpuhaits, &amp; les voyages que V¬</l>
      <l>
        <lb/> Majeſté a entrepris auec le Roy dans des ſaiſons</l>
      <l>
        <lb/>ſirudos, &amp; les tcauaux qu’elle a lſoufferts ſur la</l>
      <l>
        <lb/>fn de l’anneée derniere, apres la reduction de</l>
      <l>
        <lb/>places de Nornmandie, &amp; de Bourgogne, apre</l>
      <pb n="47"/>
      <l>
        <lb/>43</l>
      <l>
        <lb/>A leuée du ſiege de Guiſe, apres l’orage de</l>
      <l>
        <lb/>Guyenne calme, apres l’expulſion des Eſpagnols,</l>
      <l>
        <lb/>des poſtes qu’ils auoient oceupez en C hampa¬</l>
      <l>
        <lb/>gne, &amp; apres vne bataille gagnée, où ils auoient</l>
      <l>
        <lb/>perdu leurs principales forces, que voſtre Maie¬</l>
      <l>
        <lb/>léauoit la gloire &amp; la eonſolarion d’auoir ſur¬</l>
      <l>
        <lb/>monté des diffieultez, quiſembloien de ſoy in¬</l>
      <l>
        <lb/>incibles, d’auoir tellement pacifié le Royaume,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; eſteint le feu das factions, qu’il n’y pouuoit</l>
      <l>
        <lb/>plusparoſtre aucun party, les armes à la main,</l>
      <l>
        <lb/>contraire au ſeruice, &amp; aux intentions du Roy,</l>
      <l>
        <lb/> &amp; d’aoir fait reprendre aux ennemis les penſées</l>
      <l>
        <lb/> de paix, dont nos diuiſons les auoient peu aupa¬</l>
      <l>
        <lb/>rauant tellement é́loigne, qu’ils n’auoient pas</l>
      <l>
        <lb/>ait difficlte de prier meſlieurs les mediateurs, de</l>
      <l>
        <lb/>declarer à voſtre maieſté́ de leur part, qu’il ne</l>
      <l>
        <lb/>falloit plus eſperer de Paix, ny meſme de nego¬</l>
      <l>
        <lb/>ciation, ou de congrez pour la traiter. Cepen¬</l>
      <l>
        <lb/>dant voſtre aaieſte ſe peut ſouuenir, qu’apres</l>
      <l>
        <lb/>rous ces heureux ſuceés onſieur le Comre de</l>
      <l>
        <lb/>Fluenſaldagne teémoigna ſouhaiter auec paſſion,</l>
      <l>
        <lb/>d’auoir vne conferenco auec moy, pour renoü̈er</l>
      <l>
        <lb/>le traité, &amp; en aduancer la concluſion.</l>
      <l>
        <lb/>Voſtre aieſteé ſe remettea auſſi facilemene</l>
      <l>
        <lb/>dans la memoire, que c’eſtoir dans cette conſtitu.</l>
      <l>
        <lb/>ioa glotieuſe; que ſe trouuoient les affaires, lors</l>
      <l>
        <lb/>qu’il fa iuge que l’eélargiſlenaent de onſieur le</l>
      <l>
        <lb/>Prince, &amp; mon eſloignement, les pourroien</l>
      <l>
        <lb/>aestre bie-toſt en meilleur eſtat; lva &amp; l’aa¬</l>
      <l>
        <lb/>- a¬</l>
      <pb n="48"/>
      <l>
        <lb/>44</l>
      <l>
        <lb/>tre furent executez auec les circonſtances, que</l>
      <l>
        <lb/>Voſtre Majeſté ſçait. Ie ne forris pas ſeulement</l>
      <l>
        <lb/>du Royaume, ſuiuant les ordres que i’en receu</l>
      <l>
        <lb/>de Voſtre Majeſté, ie me retuiray encore bien</l>
      <l>
        <lb/>oin de ſes frontieres, pour donner plus de lieu</l>
      <l>
        <lb/>au qpeompt eſtabliſſeene du bon heur puble.</l>
      <l>
        <lb/>que l’ohn auoit fait eſperer ̀ oute la France d</l>
      <l>
        <lb/>mon eſloignement.. ’ay ſouffert danms cettere.</l>
      <l>
        <lb/>raite ſans dire vn- ſeul mot, ny ſans-en porter</l>
      <l>
        <lb/>mes plaintes, ou mes temonſtrances, &amp; mes</l>
      <l>
        <lb/> ſupplications treshunbles à̀ vos Majeftez, de¬</l>
      <l>
        <lb/>reſts &amp; Declaraions qui me chargent des</l>
      <l>
        <lb/>dus ounds opoobres quonspſe unpnre</l>
      <l>
        <lb/>AhoHmme de bien, &amp;qui a touſiours aſſezfaitcou</l>
      <l>
        <lb/>noiſre qu’il n’auoit autre bu en toues ſa</l>
      <l>
        <lb/>actions, que la conſeruation de ſon honneur</l>
      <l>
        <lb/>’ay fait meſme oét effore ſur moy, de ne voulor</l>
      <l>
        <lb/>pas defendre par des Manifeſtes ma repuuaion</l>
      <l>
        <lb/> eruellement déchirée, &amp; d’empeſcher que</l>
      <l>
        <lb/>mes amis qui ſçauoient mon innocence, nepe</l>
      <l>
        <lb/>blafent eeux que leur aection leur auoit fai</l>
      <l>
        <lb/>preparer, afin qu’on ne puft auoir le mondr</l>
      <l>
        <lb/>prerexe de me reprocher, que par cét intereſ</l>
      <l>
        <lb/>particulier, &amp; parvne tropgrande precipiar;</l>
      <l>
        <lb/>’euſſe é eauſe des retardemens de là felicté́</l>
      <l>
        <lb/>publique, qui n’eſtoit pas moins dans marerra</l>
      <l>
        <lb/>e le ſeul’objet de tous mes vœux, au deſpens</l>
      <l>
        <lb/>meſme de la choſe du monde qui m’eſt la plus</l>
      <l>
        <lb/>preeieuſe, qu’elle l’aubie etelors quepala pat</l>
      <l>
        <lb/>quej</l>
      <pb n="49"/>
      <l>
        <lb/> que i’auois dans les affaires, cette felicité́ ſe erou</l>
      <l>
        <lb/>uoit iointe aà ma gloire particuliere.</l>
      <l>
        <lb/>I’ay demeuré en cét eſtat plus de dix mois, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>plus en diſpoſition de m’elloigner encore da.</l>
      <l>
        <lb/>uantage que de rerourner, ſi i’euſſe veu que mon</l>
      <l>
        <lb/>premier eſloignement euſt produit quelqu’vn</l>
      <l>
        <lb/>des effets, qu’on en auoit fait eſperer. Enfin i’ay</l>
      <l>
        <lb/>ſouffert l’amortume de mes malheurs. auec plus</l>
      <l>
        <lb/>deconſtance &amp; de force, que ie n’euſſe oſe me</l>
      <l>
        <lb/>promettre, &amp; que ie n’euſſe eu en effect ſans l’a¬</l>
      <l>
        <lb/>douciſſement, qu’y a porté l’eſperance, dont ie</l>
      <l>
        <lb/>me ſuis touſiours flarté́, ſuiuant l’opinion des au¬</l>
      <l>
        <lb/>tres, qu’ils pourroient auec vn peu de tems con¬.</l>
      <l>
        <lb/>tribur beaucoup au reſtabliſſement de l’autho¬</l>
      <l>
        <lb/>riteé Royale, &amp; en ſuitte au bon-heur des peu¬</l>
      <l>
        <lb/>ples, qui deſpend principalement du reſtabliſſe¬</l>
      <l>
        <lb/>ment de cette authorité.</l>
      <l>
        <lb/>Il’auois auſſi conceu beaucoup d’eſpoir, que la</l>
      <l>
        <lb/>Majorité du Roy ſeroit vn ſouuerain remede </l>
      <l>
        <lb/>tous les maux, qui affligeoient l’Eſtat, &amp; à pro0</l>
      <l>
        <lb/> duire generalement dans les eſprits, cét effee.</l>
      <l>
        <lb/>auantageux à Sa Majeſté, qu’aucun de ſes ſujets</l>
      <l>
        <lb/>n’euſt plus d’autre penſeée, que de meriter l’hon¬</l>
      <l>
        <lb/>neur de ſon eſtime, &amp; de ſes bonnes graces, par¬</l>
      <l>
        <lb/>ſes ſeruices, &amp; par la perte de tout ſon ſang, s’il</l>
      <l>
        <lb/>euſt eſté beſoin. Mais voyant contre mon at¬</l>
      <l>
        <lb/>tente, &amp; mes ſouhaits, que bien loin de cette</l>
      <l>
        <lb/>vaanime conſpiration aà ſes intereſts, &amp; à ſesvo¬</l>
      <l>
        <lb/>lontez, le feu qui eſtoit auparauant demeuré</l>
      <l>
        <lb/>M</l>
      <pb n="50"/>
      <l>
        <lb/>46</l>
      <l>
        <lb/>couuert, a parû auec tant d’éclat, &amp; s’eſt fait ſen.</l>
      <l>
        <lb/>tir auec tant de violence, qu’il a dé-ja embraſé</l>
      <l>
        <lb/>diuerſes Prouinces, &amp; qu’il peut plus facilement</l>
      <l>
        <lb/>ſuiure les autres, qu’il n’eſt facile de l’eſteindre;</l>
      <l>
        <lb/>voyant qu’aà̀ vne longue guerre eſtrangere, que</l>
      <l>
        <lb/>l’Eſtat eſpuiſé d’hommes &amp; de finances, auoit</l>
      <l>
        <lb/>dé-ja de la peine à̀ ſouſtenir, s’en eſt adjouſté</l>
      <l>
        <lb/>vne inteſtine, d’autanr plus dangereuſe, qu’elle</l>
      <l>
        <lb/>bruſle les entrailles d’vn corps, qui ’a pas trop</l>
      <l>
        <lb/>de toute ſa force pour combattre au dehors;</l>
      <l>
        <lb/>i’ay creu qu’il ne pouuoit eſtre de bo François,</l>
      <l>
        <lb/>ny de veritable ſeruiteur de Voſtre Majeſté, qui</l>
      <l>
        <lb/>non ſeulement ſans honte, mais ſans crime puſt</l>
      <l>
        <lb/>regarder les bras croiſez, la face preſenre des af¬</l>
      <l>
        <lb/>faires, ſans y accourir auec tout ce qu’il peut a¬</l>
      <l>
        <lb/>ne ei ſnei enue e ſenſenene ſenee</l>
      <l>
        <lb/>uoir de forces, &amp; d’amis, &amp; ſans ſacrifier ſon bien</l>
      <l>
        <lb/>ſe defendre des puiſſances redoutables qui l’at¬</l>
      <l>
        <lb/>taquent.</l>
      <l>
        <lb/>En cette qualité, &amp; comme le plus obligé de</l>
      <l>
        <lb/>ous, ie me ſuis preualu, MADAME, de l’af¬</l>
      <l>
        <lb/>fection genereuſe de mes amis, &amp; de la paſfion</l>
      <l>
        <lb/>qu’ils ont d’aileurs pour le blen de’Eſat, pour</l>
      <l>
        <lb/>faire vn effort auec eux de mettre enfemble vn.</l>
      <l>
        <lb/>corps de troupes aſſez conſiderable, pour po¬</l>
      <l>
        <lb/>uoir eſtre vtile à l’Eſtat, dans des conimctunes ſ.</l>
      <l>
        <lb/>prefântes; &amp; ie ne puis aſſez exprimer à Votre</l>
      <l>
        <lb/>Majeſteé, la paſſion qu’ils témoignenr de pou¬</l>
      <l>
        <lb/>uoio ea ce rencontre ſignaler par tout leuraœlec.</l>
      <pb n="51"/>
      <l>
        <lb/>leur fidelité, &amp; en telle manlere qu’il plaaàSa</l>
      <l>
        <lb/>Majeſté de l’ordonner,</l>
      <l>
        <lb/>Apres ce premier but de ſeruir le Roy, que ie</l>
      <l>
        <lb/>me ſuis propoſé dans men deſſein, &amp; que i’ay</l>
      <l>
        <lb/>meſme e euë deuant la reparation de m</l>
      <l>
        <lb/>honneur, iay ſongé que ie pouuois chercher en</l>
      <l>
        <lb/>ſuite les moyens de ne le laiſſer pas dauantage</l>
      <l>
        <lb/>en comprumis dans lemond, &amp; que ie ne de¬</l>
      <l>
        <lb/>uois pas. demeurerdnsv ilbence &amp; dans vne</l>
      <l>
        <lb/>moderation inutile„ peudaque lon ubntu.</l>
      <l>
        <lb/>nuoit à deéchirer mareputarion; ce qui ’afait</l>
      <l>
        <lb/>ſupplier le Roy tres-lmblement de vouloi me</l>
      <l>
        <lb/>faire rendre luſtic dapdées fomeles phis ſeue.</l>
      <l>
        <lb/>es, &amp; les plus ngonreue ſnrles qriaedunt</l>
      <l>
        <lb/>on m’aaccuſé, &amp; fur leſquelson m’a condamné</l>
      <l>
        <lb/>fans m’anoiroüiy, offras pu cela deme rendre</l>
      <l>
        <lb/>touſeul en tel lie qu’il luy plairaim’pdae!</l>
      <l>
        <lb/>&amp; i’oſe eſperer que atàſajefteérrlueaue?</l>
      <l>
        <lb/>te inſtance ſi lgitime, qu’elle ne refuſes pas ld</l>
      <l>
        <lb/>grace quoieluy demande,; de la vouloir appuye</l>
      <l>
        <lb/>de ſes puiſſans offices, afin quayanplieude-fjid</l>
      <l>
        <lb/>paroiſtre que mon innocence eſt à l’eſpreuue de</l>
      <l>
        <lb/>toutes les attaques de la calomnie, les plus cri¬</l>
      <l>
        <lb/>tiques, &amp; les plus malicieuœx ſoient &amp;traints</l>
      <l>
        <lb/>d’aduoſer que ie ne ſuis pas capable du moindre</l>
      <l>
        <lb/>des crimes, dont on m’a voulu tacher.</l>
      <l>
        <lb/> Voſtre Maieſté MADa , a vne paſſion fi</l>
      <l>
        <lb/>forte pour tous les auantages de cette Couron¬</l>
      <l>
        <lb/>e,eant, e bonté pour tous coux en qui elle</l>
      <pb n="52"/>
      <l>
        <lb/>4s8</l>
      <l>
        <lb/>rouue des inpreſſſous de ce elle, &amp; tant de</l>
      <l>
        <lb/>quité naturelle: que ie ne puis pas douter quil</l>
      <l>
        <lb/>faille autre choſe, pour luy faire approuuer &amp;</l>
      <l>
        <lb/>agréer mon deſſein, que de luy e repreſenter</l>
      <l>
        <lb/>nuëment les motifs, comme ay taſché de faire:</l>
      <l>
        <lb/>c’eſt la grace dont i’oſe la ſupplier auec touteli</l>
      <l>
        <lb/>ſoûmiſſion, &amp; le reſpect qui luy eſt deu: </l>
      <l>
        <lb/>comme ie prends lalibereé d’en demander enco¬</l>
      <l>
        <lb/>e vne autte au Roy, qui eft d’auoir la bonté ds</l>
      <l>
        <lb/>me dſpenſed’auoir aeune part’ dans le man</l>
      <l>
        <lb/>ment de ſes affaires, quand ſa Maieſté auroit aſ.</l>
      <l>
        <lb/>ſez bonneopinion de aſuffiſance, &amp; la prote¬</l>
      <l>
        <lb/>Ction de voſtre aaieſtel aupries du Roy t en ta</l>
      <l>
        <lb/>qe cete preuentiœdtne choſe., à laqudle</l>
      <l>
        <lb/>peut eſtreſa aieſté nej ſongepas, e ſoit point</l>
      <l>
        <lb/>rop preſomptuouſey ppur empeſcher que iene</l>
      <l>
        <lb/>ſoispadexpoſeéà commeltre vn deſobeiſſance,</l>
      <l>
        <lb/> cormme il arriueroitlifaiîtliblement, ſi on auois</l>
      <l>
        <lb/>la moindre penſée de mofaire cét honneur, qu</l>
      <l>
        <lb/>i’eſtime en effet incomparablement moins que</l>
      <l>
        <lb/> la glorieuſe qualité,i.2</l>
      <l>
        <lb/> A aéioi e p; Peaemabre65a.</l>
      <l>
        <lb/>6¬</l>
      <l>
        <lb/>.</l>
      <l>
        <lb/>¬2</l>
      <l>
        <lb/> olti</l>
      <pb n="53"/>
      <l>
        <lb/>49</l>
      <l>
        <lb/>, ’’</l>
      <l>
        <lb/>OBSERVATIONS SR</l>
      <l>
        <lb/>ces deux Lettres.</l>
      <l>
        <lb/>I. E que nous deuons iuger de toutes les</l>
      <l>
        <lb/>Lettres eſcrites par le Cardinal Maz. ſur</l>
      <l>
        <lb/>le ſujet de ſon retour en France, eſt; que le ſti¬</l>
      <l>
        <lb/>le paroiſt vne traduction d’Italien en ’ranç̧ois:</l>
      <l>
        <lb/>qu’en certains endroits, il eſt obſcur, &amp; laſche</l>
      <l>
        <lb/>par tout: que c’eſt vn amas de penſées, &amp; de pa¬</l>
      <l>
        <lb/>roles mal digerées, &amp; mal ordonnées; ſans preu¬</l>
      <l>
        <lb/>ues, ny raiſonnement. Au fonds, c’eſt vn dé.</l>
      <l>
        <lb/>guiſement perpetuel, &amp; groſſier de verité: c’eſt</l>
      <l>
        <lb/>vn tas d’impoiſtures, ſur les choſes paſſées, ſus</l>
      <l>
        <lb/>les preſentes, &amp; ſur les futures; auec quelques</l>
      <l>
        <lb/>prote ſtations trompeuſes, &amp; diſcours ſembla¬</l>
      <l>
        <lb/>bles à ceux qu’il tenoit dans ſon Miniſtere; lors</l>
      <l>
        <lb/>qu’il vouloit piper quelqu’vn à ſa mode; c’eſt à</l>
      <l>
        <lb/>dire lourdement. De lorte, que nous pouuons</l>
      <l>
        <lb/>dire qu’en publiant ſes Lettres, par l’impreſſion</l>
      <l>
        <lb/>baueuſe de Sedan, &amp; par la plus nette de Paris;</l>
      <l>
        <lb/>il a trauailleé, pour acheuer de ſe decrediter dans</l>
      <l>
        <lb/>toute l’Europe, où il les a diſperſées en Italien,</l>
      <l>
        <lb/>qui eſt entendu par tout. Nous autres François</l>
      <l>
        <lb/>auons ſujet de nous plaindre; de ce que ſon gou¬</l>
      <l>
        <lb/>uernement nous ayant traittez comme eſcla¬</l>
      <l>
        <lb/>ues, ſes eſcrits nous prennent maintenant pour</l>
      <l>
        <lb/>des beſtes. Ou ſi nous voulons parler plus do¬</l>
      <l>
        <lb/>N¬</l>
      <pb n="54"/>
      <l>
        <lb/>cement, nous dirons, que la France, qui eſt</l>
      <l>
        <lb/> remplie d’hommes clair-voyants, eſt eſlimée</l>
      <l>
        <lb/>pat cét eſtranger la terre des aueugles; ainſ que</l>
      <l>
        <lb/>l’oracle Pithien appella autrefois celle de Calce¬</l>
      <l>
        <lb/>doine.</l>
      <l>
        <lb/>II. Il nous veut perſuader en premiet lieu,</l>
      <l>
        <lb/>qu’il eſt vn habile perſonnage: en ſecond leu,</l>
      <l>
        <lb/>qu’il eſt fort innocent: en troiſiéme lieu, que</l>
      <l>
        <lb/>ſon abſence nous a iettez dans toute ſorte de</l>
      <l>
        <lb/>confuſions: en quatriéme lieu, que ſi nous ſouf¬</l>
      <l>
        <lb/>frons ſon reſtabſiſſement, il fera reuiure l’autho¬</l>
      <l>
        <lb/>rité Royale, &amp; nous ren dra tous heureux; ſans</l>
      <l>
        <lb/>ſe meſler de nos afſaires. Voila en general</l>
      <l>
        <lb/>ce que contiennent ſes Lettres eſcrites au</l>
      <l>
        <lb/>Roy, à la Reyne, à Monſeigneur le Duc dOr¬</l>
      <l>
        <lb/>leans, àa Madame, &amp; au Preuoſt des Marchans de</l>
      <l>
        <lb/>Paris.</l>
      <l>
        <lb/>III. Commençons par celle du Roy, auil de</l>
      <l>
        <lb/>bure par ce galimatias: que les graces, qu’ilareceuës</l>
      <l>
        <lb/>de Sa Maieſté excedent infiniment le prix du peu de r</l>
      <l>
        <lb/>compenſe, qui pouuoir eſtre dcïe aux ſeruices, qu’il </l>
      <l>
        <lb/>aſché de rendre à l’Eſtat. Ce ſot texte n’a pas beſoiu</l>
      <l>
        <lb/>de gloſe; pour faire voir ſon impertinence. En¬</l>
      <l>
        <lb/>trons dans ſon diſcours, qui d’abord nous de</l>
      <l>
        <lb/>bite les ſujets, qui l’ont porté à venir ſecourir le</l>
      <l>
        <lb/>Roy. Il dit: que ſon zele pour le ſeruice de Sa Maieſte</l>
      <l>
        <lb/>la reniré du deſſein qu’il auoit de viure en repo; &amp; a</l>
      <l>
        <lb/>prier Dieu; n’ayant pû̀ regarder honteuſement; ou dé:</l>
      <l>
        <lb/>plore dans l’oiſueé d’eunme honteuſererraitre, lfeu don</l>
      <pb n="55"/>
      <l>
        <lb/>51</l>
      <l>
        <lb/>le Royaume bruſle auiourd’bay au dehors, &amp; au de.</l>
      <l>
        <lb/>dans;, ſans le venmir eſteindre auec ſes amis. Nous dirons</l>
      <l>
        <lb/>de cette reſolution caualiere; &amp; charité Chre¬.</l>
      <l>
        <lb/>ſtienne: que nous eſtimerions la repentance de</l>
      <l>
        <lb/>ce pretendu conuerti, s’il venoit pour eſteindre</l>
      <l>
        <lb/>les feux, que ſes imprudences, &amp; ſes impietez</l>
      <l>
        <lb/>ont allumez. Mais nous craignons que les eaux,</l>
      <l>
        <lb/>qu’il aporte, ne ſoient ſemblables à̀ celles, que</l>
      <l>
        <lb/>les Mareſchaux iettent ſur leurs charbons, pour</l>
      <l>
        <lb/>faire monter plus haut les flammes. Ce mauuais</l>
      <l>
        <lb/>Eccleſiaſtique, deuiendra ce ſale oiſeau ſurnom¬</l>
      <l>
        <lb/>mé Incendiaire, qui prend les charbons ſur l’Au¬</l>
      <l>
        <lb/>tel de nos Sacrifices, pour reduire en cendres le</l>
      <l>
        <lb/>Temple, ou il auoit fait ſon nid; le nom de cét</l>
      <l>
        <lb/>Heroſtrate, ne ſera leu dans nos Annales, que</l>
      <l>
        <lb/>pour eſtre deteſté. Ne conſiderons pas S.E. auec</l>
      <l>
        <lb/>les eaux, de ſes ſueurs, &amp; de ſes larmes qu’il nous</l>
      <l>
        <lb/>promet en hypocrite, quifait le pleureur:voyons</l>
      <l>
        <lb/>le pluroſt auec les nouueaux feux, qu’il vient</l>
      <l>
        <lb/>adiouſter aux anciens: eſtant certain; que ſa</l>
      <l>
        <lb/>venuë augmentera les deſordres, que ſa trop</l>
      <l>
        <lb/>longue demeure auoit faits, &amp; laiſſé́s parmy nous.</l>
      <l>
        <lb/>Nous les aurions reparez; ſi ſon ambition qui</l>
      <l>
        <lb/>veut encore regner, &amp; ſa fureur, qui deſire de ſe</l>
      <l>
        <lb/>vanger de ceux, qui ont contribü̈é́ à ſon eſloigne¬</l>
      <l>
        <lb/>ment, ne l’euſſent porte à faire cent intrigues,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; à inuenter autant de menteries; pour diſpoſer</l>
      <l>
        <lb/>la Reyne à le rappeller, contre toutes les regles</l>
      <l>
        <lb/>de Politique. Nous n’auons beſoin, ny de ſes</l>
      <pb n="56"/>
      <l>
        <lb/>conſeils imprudens, ny des foibles adſiſtantes,</l>
      <l>
        <lb/>qu’il ammeine; &amp; ſç̧auons, qu’il ne vient ps</l>
      <l>
        <lb/>uo pour le ſoulagement de nos peines; mais pour</l>
      <l>
        <lb/>aa ardi¬</l>
      <l>
        <lb/>Ll, la punition de ſes pechez; &amp; des noltre.</l>
      <l>
        <lb/> ’o Il vient mourir en France, bourreus</l>
      <l>
        <lb/>ex de</l>
      <l>
        <lb/>, de la Iuſtice de Dieu, &amp; ſes armoires mr.</l>
      <l>
        <lb/>Ae ome. quent le meſtier, qu’il y vient exercer. E</l>
      <l>
        <lb/>afin que tout le monde voye la verité, au tra</l>
      <l>
        <lb/>uers du déguiſement de ſes Lettres eſtudiées, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>mal conceuës: Nous puhblierons quelques ſe.</l>
      <l>
        <lb/>crets connus par peu de perſonnes, &amp; qui doi.</l>
      <l>
        <lb/>uent eſtre ſçeus; non ſeulement par tous les</l>
      <l>
        <lb/>François; Mais par leurs voiſins; où le Cardinl</l>
      <l>
        <lb/>Mazarin n’aura pas manqueé́ d’enuoyer les copies</l>
      <l>
        <lb/>de ſes Lettres; ſur tout en Italie; où il fera re</l>
      <l>
        <lb/>tentir durantſix ſemaines, ſon glorieux retour</l>
      <l>
        <lb/>en France: le faiſant paſſer, pour vne victoire</l>
      <l>
        <lb/>emporteée ſur ſes ennemis, ou pour vne entre¬</l>
      <l>
        <lb/>priſe heroique, faite pour le ſalut de ce Ryau¬</l>
      <l>
        <lb/>me ingrat, qui apres l’auoir honteuſement ban¬</l>
      <l>
        <lb/>ny, a eſteé contraint d’implorer le ſecours de</l>
      <l>
        <lb/>ſes aduis, &amp; de ſa puiſſance. Sans doute quelque</l>
      <l>
        <lb/>diſcoureur de cette celebre Academie, delli en¬</l>
      <l>
        <lb/>rabiari, ou infariati, qui s’aſſemble dans la Caſa</l>
      <l>
        <lb/>Mancinià Rome, aura fait cette exclamation. Ve.</l>
      <l>
        <lb/>dere ſgnori, l’Eminentiſsima virtu, di que fto Eminen¬</l>
      <l>
        <lb/>eiſimo; digna, ao ſolamente de principe della ſanta. Chie¬</l>
      <l>
        <lb/>ſa, ma de ſummo &amp; Pontefece. Ce qui aura eſté pouſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ſé auec vn ton animé, par l’eſperance d’vne pen¬</l>
      <l>
        <lb/>ſion</l>
      <pb n="57"/>
      <l>
        <lb/>1</l>
      <l>
        <lb/>ſion, ſemblable aà̀ celle qu’on a promis à̀ ce vene¬</l>
      <l>
        <lb/>rable habitant de Rhetel, qui conſola for Son</l>
      <l>
        <lb/>Eminence lors que dernierement en ſon paſſage,</l>
      <l>
        <lb/>il le qualifia liberateur, &amp; reſtaurateur de la Fran</l>
      <l>
        <lb/>ce: ce qui fut receu auec applandiſſement par</l>
      <l>
        <lb/>tous les caualliers, qui l’eſcortent, &amp; qui flat.</l>
      <l>
        <lb/>tent ſes foles paſſions, auec des ſottes paroles;</l>
      <l>
        <lb/>comme il flatte leurs pretentions, auec des pro¬</l>
      <l>
        <lb/>meſſes trompeuſes. Tous ces artifices n’empeſ¬</l>
      <l>
        <lb/>cheront pas; que nous n’aduancions quelques</l>
      <l>
        <lb/>veritez, deſquelles tous les bons eſprits tireront</l>
      <l>
        <lb/>les reſponſes, qu’ils feront dans leur ame aux</l>
      <l>
        <lb/>Lettres eſcrits par le Cardinal Mazarin, qui</l>
      <l>
        <lb/>pretend les employer pour vn Manifeſte, qui</l>
      <l>
        <lb/>contient les veritables motifs de ſon retour.</l>
      <l>
        <lb/>I. Il eſt certain que le Cardinal Mazarin, qui</l>
      <l>
        <lb/>preuint au Havre l’arriuée de ceux, que le Roy</l>
      <l>
        <lb/>enuoyoit auec ſes Lettres patentes, &amp; ordres ex¬</l>
      <l>
        <lb/>prez, pour la deliurance de Monſieur le Prince,</l>
      <l>
        <lb/>de Monſieur le Prince de Conty, de Monſieur de</l>
      <l>
        <lb/>Longueuille, deliura au ſieur de Bar gouuer¬</l>
      <l>
        <lb/>neur de la place, vne Lettre ſecrete de la Reyne</l>
      <l>
        <lb/>aour lors Regente, par laquelle Sa Majeſté def¬</l>
      <l>
        <lb/>ferant aux prieres du Cardinal Mazarin; leuoit</l>
      <l>
        <lb/>les conditions porté́es par les patentes du Roy,</l>
      <l>
        <lb/>auquel on auoit conſeillé de differer iuſques à Sa</l>
      <l>
        <lb/>Majorité, le reſtabliſſement des Princes dans</l>
      <l>
        <lb/>leurs gouuernemens de Prouinces, &amp; places, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>dans les commandemens des troupes leueées ſous</l>
      <l>
        <lb/>0</l>
      <pb n="58"/>
      <l>
        <lb/>leurs noms. Ces reſtrictions eſtant oſt é́es par</l>
      <l>
        <lb/>Monſieur le Cardinal; pour obliger particulie¬</l>
      <l>
        <lb/>renent Monſieur le Prince, à proteger, &amp; à re¬</l>
      <l>
        <lb/>nettre dans la Cour, celuy qui ſe vantoit de luy</l>
      <l>
        <lb/>auoir procureé cette ſatisfaction.</l>
      <l>
        <lb/>II. onſieur le Prince, ayant iugé; qu’iln’e¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtoit point expediant, ny pour ſa reputation, ny</l>
      <l>
        <lb/>pour le bien public; que le Cardinal demeur</l>
      <l>
        <lb/>dauantage en France, ſeconda le glorieux deſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ſein de Monſeigneur le Duc d’Orleans, &amp; il</l>
      <l>
        <lb/>obtindrent auec le Parlement, la Declaratio</l>
      <l>
        <lb/>du Roy, qui a exclus de ſon Royaume pour i¬</l>
      <l>
        <lb/>mais le Cardinal Mazarin, pour les cauſes co¬</l>
      <l>
        <lb/>tenuës en ladite Declaration.</l>
      <l>
        <lb/>III. Le Cardinal Mazarin s’eſtant arreſte à̀</l>
      <l>
        <lb/>Burle pres de Cologne;, voulant ſe vanger deSon</l>
      <l>
        <lb/>Alteſſe Royalle, &amp; des Parlements, employa</l>
      <l>
        <lb/>toute ſorte d’artifices, &amp; de moyens, pourartirer</l>
      <l>
        <lb/>à ſoy Monſieur le Prince; luy faiſant offrir par la</l>
      <l>
        <lb/>Reyne, &amp; par d’autres perſonnes, qui panloient</l>
      <l>
        <lb/>de la part de Sa Majefté;, vne entiere confiance,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; tout ce qu’il pouuoit deſirer dans. le Royax</l>
      <l>
        <lb/>me, ou pour ſoy, ou pour les fiens, pouruou qu’il</l>
      <l>
        <lb/>vou lut eſtre amy du Cardinal Mazarin, &amp; ap¬</l>
      <l>
        <lb/>puyer ſonretour.</l>
      <l>
        <lb/> V. Monſieur le Prince ayant reiecteé ces</l>
      <l>
        <lb/>prieres, &amp; ces offres; iuſques à blaſmer les eu¬</l>
      <l>
        <lb/>remeteurs; ils pouſſerent- tous la Reyne </l>
      <l>
        <lb/>prendre la reſolution, de perdre celuy, qu’o:</l>
      <pb n="59"/>
      <l>
        <lb/>ne pouuoit gaigner, &amp;à le faieremete dans la</l>
      <l>
        <lb/>priſon, d’où il vonoitde ſortir. Mais ae Prince</l>
      <l>
        <lb/>genereux, &amp; aduiſé́ ne pouuoit oublisr le trait¬</l>
      <l>
        <lb/>tement tres- rudre qu’il y auoi receu, &amp; eſtoit</l>
      <l>
        <lb/>aſſuré́, que s’il y entroit, il n’en ſortiroit iamais.</l>
      <l>
        <lb/>Ces menées quenous au ns dites, eſtant decou¬</l>
      <l>
        <lb/>uertes, par ceux meſmes qui s’en meſloient, ou</l>
      <l>
        <lb/>qu’on prariquoit, il ſe mit ſur ſes gardes, &amp; fis</l>
      <l>
        <lb/>ſes plaintes qui furent eſtimés iuſtes, par Mon.</l>
      <l>
        <lb/>ſeigneur le Duc d’Orleans, &amp; par Meſſieurs du</l>
      <l>
        <lb/>Parlement.</l>
      <l>
        <lb/>V. L’heureuſe Majoriteé du Roy eſtant arri¬</l>
      <l>
        <lb/>uée; Monſieur le Prince s’ablenta de la cere¬</l>
      <l>
        <lb/>monie, ſur l’aduis qu’il eu qu’on vouloit trou¬</l>
      <l>
        <lb/>bler certe feſte, en atreftantſa perſonne; comme</l>
      <l>
        <lb/>on auoit terny la ioye publique pour vne de ſes</l>
      <l>
        <lb/>victoires, en empriſonnant deux Officiers du</l>
      <l>
        <lb/>Parlement. Il eſt certain que Moaſeigneur le</l>
      <l>
        <lb/>Due d’Orleans eut accommode toutes choſes,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; que ſur ſa parole Monſieur le Prince ſeroit re¬</l>
      <l>
        <lb/>tourneé aà̀ la Cour, ſi la Reyne eut voulu accor¬</l>
      <l>
        <lb/>der les ttois iours qui luy furent iſtamment de¬</l>
      <l>
        <lb/>mandez par Son Alteſſe Royalle, qui ſe retran¬</l>
      <l>
        <lb/>cha apres iuſques à vingt- quatre heures, qui</l>
      <l>
        <lb/>eſtoient neceſlaires pour raſſurer les eſprits, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>adiuſter les affaires: mais le Cardinal qui auoit</l>
      <l>
        <lb/>enuoyé les rdres de tout ce qu’on deuoit faire;</l>
      <l>
        <lb/>ayant veuque l’artifice n’auoit point reuſſi, ſe</l>
      <l>
        <lb/>deſpoüïilla de la peau de renard, pour prondr</l>
      <pb n="60"/>
      <l>
        <lb/>Celledeion, &amp; entreprit de perdre par la force,</l>
      <l>
        <lb/>ea e el dine n ſ e oaronpe ras luaeresj</l>
      <l>
        <lb/>ny ſurprendre par la fineſſe:</l>
      <l>
        <lb/> VI. Ilfit pouſſer M.le Prince: &amp; le contraignitl</l>
      <l>
        <lb/>de ſe retirer premierement en Betry, &amp; apres en</l>
      <l>
        <lb/>Guyenne: fit partir le Roy pour le pourſuiure, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>enuoya les meilleures troupes qui gardoient nos</l>
      <l>
        <lb/>frontieres; pour accabler celuy, qu’il tenoit pour</l>
      <l>
        <lb/>ſon plus grand ennemy; parce qu’il n’auoit point</l>
      <l>
        <lb/>voulu eſtre ſon amy; ny ſe laiſſer prendre Le</l>
      <l>
        <lb/>principal deſſein du Cardinal, eſtoit de faire fer¬</l>
      <l>
        <lb/>uir à ſonrappel la guerre ciuile; qu’il iettoit dans</l>
      <l>
        <lb/>la France; s’eſtant imaginé, qu’elle ſeroit obli¬</l>
      <l>
        <lb/>gée d’auoir recours à fes aduis, &amp; adſiſtences:</l>
      <l>
        <lb/>ou pour le moins; que ce deſordre ſeruiroit de</l>
      <l>
        <lb/>pretexte à la Reyne, pour faire reuenir celuy,</l>
      <l>
        <lb/>ee eſiu dle le loenſe coniae one un</l>
      <l>
        <lb/>Conſeil luy eſtant rendu ſuſpect.</l>
      <l>
        <lb/>VII. Le Cardinal s’eſt approché peuà peu de</l>
      <l>
        <lb/>nos frontieres; où̀ il a dreſſé ſes preparatifs; pour</l>
      <l>
        <lb/>rentrer auec quelque eſclat: ce qui fait voir,</l>
      <l>
        <lb/>que le project eſtoit formé de longue main. La</l>
      <l>
        <lb/>Reyne a taché́ de le cacher: mais nous laiſſons</l>
      <l>
        <lb/>à iuger, ſi Sa Majeſté́ a bieu fait de le deſcou¬</l>
      <l>
        <lb/>urir, au meſme temps; que le Roy eſcriuoit au</l>
      <l>
        <lb/>Parlement de Paris; que ſon inteution eſtoit de faire</l>
      <l>
        <lb/>abſeruer ſes Declaratios; qui eſloignoient pour ia¬</l>
      <l>
        <lb/>mais de ſon Royau me le Cardinal Mazarin, qui</l>
      <l>
        <lb/>en çeét inſtant eſtoit appellé, par les ordres expres</l>
      <pb n="61"/>
      <l>
        <lb/>e57</l>
      <l>
        <lb/>de fſa Maieſté. Dieu confondra ceux qui ont</l>
      <l>
        <lb/>abufé de ce nom auguſte; pour le faire ſeruir</l>
      <l>
        <lb/> dans v iour à deux choſes contraires; &amp; ont</l>
      <l>
        <lb/>donné ces maudites inſtructions à vn ieune M¬</l>
      <l>
        <lb/>narque.</l>
      <l>
        <lb/>VII. Le Cardinal s’eſt etteé́ en France auec</l>
      <l>
        <lb/>anuiron quatre mille honmmes, en partie tirez</l>
      <l>
        <lb/>des troupes du Roy, &amp; en partie ramaſſez par</l>
      <l>
        <lb/>quelques gouuerneurs des places de Picardie, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>de Champagne: Ces Meſſieurs ayant ſuiuy les in¬</l>
      <l>
        <lb/>tereſts de celuy, qu les auoit logez dans des po¬</l>
      <l>
        <lb/>ltes, où ils font leurs affaires.</l>
      <l>
        <lb/> lX. Le Parlement de Paris, ayant apris que</l>
      <l>
        <lb/>le Cardinal Mazarin eſtoit en France; contre les</l>
      <l>
        <lb/>Declaratios duRoy, qui luyen deffendoient l’en¬</l>
      <l>
        <lb/>reée, A donné Arreſt par lequel cinquante mille</l>
      <l>
        <lb/>eſcus ſont promis à celuy, ou à ceux qui le repre¬</l>
      <l>
        <lb/>ſenteron vifou mort; &amp; a ordonné à toutes les</l>
      <l>
        <lb/>communes de luy courirſus; comme à vn enne¬</l>
      <l>
        <lb/>my du public. Les autres Parlemens ont pronon¬</l>
      <l>
        <lb/>cé, ou prononceront le meſme. Ainſit tout le</l>
      <l>
        <lb/>Royaume ſera armeé par authorité de Iuſtice,</l>
      <l>
        <lb/>cotre. celuy, qui eſt renu pour authour de nos</l>
      <l>
        <lb/>maux; &amp; il pourra eſtre tüeé non ſeulement auec</l>
      <l>
        <lb/>impunité; mais auec recompenſe, &amp;-comme</l>
      <l>
        <lb/>quelqueTheologiens riennent, auec merite:</l>
      <l>
        <lb/>lors qu’il faic toutes les actions d’vn tyran etran¬</l>
      <l>
        <lb/>ger, vſurpateur de l’authorité Royale, inuiaſeur</l>
      <l>
        <lb/>du Royaume, toutes les meilleures places eſtanr</l>
      <l>
        <lb/>P</l>
      <pb n="62"/>
      <l>
        <lb/>aà ſa deuotion, &amp; trois fois raiſſſeut de la perfa¬</l>
      <l>
        <lb/>ne de noſtre Roy: la moindre de ſes qualiter,</l>
      <l>
        <lb/>oſtant capable d’embarraſſer les plus ſerupu</l>
      <l>
        <lb/>leux Caſuiſtes. Apres auoir ſç̧eu ſa condam¬</l>
      <l>
        <lb/>nation, &amp; que le prix de ſa grande Biblo¬</l>
      <l>
        <lb/>theque eſtoit conuerty e prixz de ſa vie, il ne</l>
      <l>
        <lb/>laiſſe pas de venir chercherſa mort parmy nous,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; de ietter dans les deſplaiſirs, &amp; dans les perils</l>
      <l>
        <lb/>ceux qui l’appellent, ou qui fauoriſent ſon re¬</l>
      <l>
        <lb/>our: en quoy on void; non ſeulement ſon im¬</l>
      <l>
        <lb/>prudence: mais le peu d’affection qu’il a pour</l>
      <l>
        <lb/>ceux, qui luy témoignent ou bien vieillance, ou</l>
      <l>
        <lb/>amiti. Nous voyons bien qu’il veur imiter le</l>
      <l>
        <lb/>ſcelerat Tigellin, qui -’oppoſoit aà la hayne pu¬</l>
      <l>
        <lb/>blique, que les bonnes graces de ſon Maiſtre, ne</l>
      <l>
        <lb/>ſe ſouciant d’aucune choſe; pourueu qu’il mit</l>
      <l>
        <lb/>ſes crimes à couuert de la pnunition. Ces lumieres</l>
      <l>
        <lb/>hiſtorique s’eſtoient eceſſaices: pou elclaincir</l>
      <l>
        <lb/>quelques teebres; qu on nemarque dans les</l>
      <l>
        <lb/>Lettres du Cardinal Mazarin</l>
      <l>
        <lb/>l Pour faire voir dans celle;, qu’il a addreſſeés</l>
      <l>
        <lb/>au Roy; premierement que Son Erminence ſauf</l>
      <l>
        <lb/>correction à tort de dine; aqu’iauroir. iana e</l>
      <l>
        <lb/>itention de reourner en frc: ſi les dgers il l uodr;</l>
      <l>
        <lb/>n’euſſent toucheé́ lonour, pour de faire. reſoudre. ̀ veai</l>
      <l>
        <lb/>an ſecoars dRoyauefes amai: Sur quoy iheſt erpe¬</l>
      <l>
        <lb/>diant de fire toits refltexions, que nous tire¬¬</l>
      <l>
        <lb/>rons de nos inſtructions precedenres. Premiecre¬</l>
      <l>
        <lb/>aent que le Cardinala fais naiſtre l’octaſion, qui</l>
      <l>
        <lb/> loyfounmit de mal</l>
      <l>
        <lb/> Secodement qu’</l>
      <l>
        <lb/>J pe, les Mareſch</l>
      <l>
        <lb/>J ds places duRy, </l>
      <l>
        <lb/>J as Sa Maieſté, </l>
      <l>
        <lb/>J eſtoiet eceſſairt</l>
      <l>
        <lb/>J pteſumpuon. de</l>
      <l>
        <lb/> ros ou quatre mi</l>
      <l>
        <lb/>J maines ſernt red</l>
      <l>
        <lb/>J nerlrace, q</l>
      <l>
        <lb/>J pſeraureſtblit</l>
      <l>
        <lb/>J ou leſang o</l>
      <l>
        <lb/>l oute quil s</l>
      <l>
        <lb/>l, l le denun¬</l>
      <l>
        <lb/>l luſaoe, qe</l>
      <l>
        <lb/>J eur pourben</l>
      <l>
        <lb/>loaue leieln </l>
      <l>
        <lb/>J e uaue</l>
      <l>
        <lb/>J ſe dener der</l>
      <l>
        <lb/>l ee de </l>
      <l>
        <lb/>l aoir apne</l>
      <l>
        <lb/> oo</l>
      <l>
        <lb/>lauuau</l>
      <l>
        <lb/> lou ee</l>
      <l>
        <lb/>Ie e l iee</l>
      <l>
        <lb/>l aourrp</l>
      <l>
        <lb/>l u te</l>
      <l>
        <lb/>lee</l>
      <l>
        <lb/>3 C</l>
      <l>
        <lb/>-Q</l>
      <pb n="63"/>
      <l>
        <lb/>59</l>
      <l>
        <lb/>luy fouuit de maſque pour déguiſer ſon retonr.</l>
      <l>
        <lb/>Secondement qu’il appelle ſes amis, &amp; ſes trou¬</l>
      <l>
        <lb/>pes, les Mareſchaux de France, les gouuerneurs</l>
      <l>
        <lb/>des places du R&amp;y, &amp; les gens de guerre, ſoldoyez</l>
      <l>
        <lb/>par Sa Maieſté, &amp; tirez des garniſons, où ils</l>
      <l>
        <lb/>eſtoient neceſſaires. Troiſiemeémens qu’il a la</l>
      <l>
        <lb/>preſumption de crore: que ſa perſonne, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>trois ou quatre mille hommes, qui dans ſix ſe¬</l>
      <l>
        <lb/>maines ſeront reduits à la moitié, peuuen: dom</l>
      <l>
        <lb/>ter la France, qui eſt tcoute ſouſleuée pour s’op¬</l>
      <l>
        <lb/>poſer ureſtabliſſemét d’vn proſerit, cotre lequel</l>
      <l>
        <lb/>tout le ſang Royal eſt armeé, &amp; doit faire armer;</l>
      <l>
        <lb/>tout ce qu’il y a de sag genereux ds le Royaume.</l>
      <l>
        <lb/>ll. le demanderois volontiers à des hommes</l>
      <l>
        <lb/>plus ſages, que le Cardinal Mazarin, s’ils le rien</l>
      <l>
        <lb/>ent pour bien aduiſeé́, de ſe fier à trois ou quatre</l>
      <l>
        <lb/>mlle ſoldats, qui luy ſont inconus, &amp; de le iet¬</l>
      <l>
        <lb/>er dans les foules de la Cour; lors qu’il a ſuier de</l>
      <l>
        <lb/>ſe deffier de ſes valets de chambre, de ſes Offi¬</l>
      <l>
        <lb/>ciers de bouche, &amp; d fes eſtaffiers: pouuant</l>
      <l>
        <lb/>auoir apris; qu’apres vna femblable condam-¬</l>
      <l>
        <lb/>nation l’admiral de Coliigny, deſcouurit le.</l>
      <l>
        <lb/>mauuais deſſein d’vn ſien demaſtique qui l’auoit</l>
      <l>
        <lb/>ſeruy trente deux ans,&amp; eſtoit naay ſon ſuiet..</l>
      <l>
        <lb/>C eſt le malheur de ceux, qui ſont codamnez à</l>
      <l>
        <lb/>mourir pluſururs fois pa umecrainte continuelle,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; d’attendre roufiours- ceequ’ils ont meriteé́:</l>
      <l>
        <lb/>Ce qui eſt aà̀ craindre pour nous, et; que la peur</l>
      <l>
        <lb/>dCardinal Mazarinne le iettedans le-creuaute,</l>
      <pb n="64"/>
      <l>
        <lb/>60</l>
      <l>
        <lb/>, ou tonmibent en fintoutes les ames laches.</l>
      <l>
        <lb/>III. N’auons nous pas occaſion de croire;</l>
      <l>
        <lb/>que l’aueuglement du Cardinal Mazarin eſt ex¬</l>
      <l>
        <lb/>treme: quand il ne void pas; qu’il ne ſç̧auroit</l>
      <l>
        <lb/>eſtouffer la guerre ciule, qui eſt en Guyenne,</l>
      <l>
        <lb/>en la mettant dans toures les Prouinces du Roy¬</l>
      <l>
        <lb/>aume? Que d’irriter contre ſoy, l’Oncle du Roy,</l>
      <l>
        <lb/>n’eſt pas l’expediant, pourſe vengerfacilemẽt des</l>
      <l>
        <lb/>couſins du Roy?Que de ſe faire condaner par les</l>
      <l>
        <lb/>3. Parlemens de France: c’eſt à dire par enuiron</l>
      <l>
        <lb/>milleluges:n’eſt pas le moyé pour accabler celuy</l>
      <l>
        <lb/>de Bourdeaux. Diſons plutoſt; que l’impru.</l>
      <l>
        <lb/>dence du Cardinal Mazarin a retiré du peril ceux</l>
      <l>
        <lb/>qu’il y auoit iecttelors qu’il’ leur a donné́ la meil¬</l>
      <l>
        <lb/> leure partie des forces, &amp;des finances de laFrace.</l>
      <l>
        <lb/>Que s’ils auoient mauuaiſe intention ( ce qui</l>
      <l>
        <lb/>n’eſt pas. lls ſeroient obligez de remercier le</l>
      <l>
        <lb/>Cardinal du ſecours qul leur a procuré de plu¬</l>
      <l>
        <lb/>ſieurs millions d’hommes: lors qu’il en a ameneé́</l>
      <l>
        <lb/>quatre mille, pour empeſcher l’adiuſtement,</l>
      <l>
        <lb/>que Monſeigneur le Duc d’Orleans alloit faire:</l>
      <l>
        <lb/>eſtant certain qu’aprez les promeſſes du Cardi.¬</l>
      <l>
        <lb/>nal, qui a fait valoir ſa venuë comme vne ma¬</l>
      <l>
        <lb/>chine qui alloit renuerſer deux Princes du ſang</l>
      <l>
        <lb/>Royal, qui deffendoient leur liberté, &amp; leurs</l>
      <l>
        <lb/>vies, la Reyne n’a point voulu, que Monſei¬</l>
      <l>
        <lb/> gneurle Duc d’Orleans s’entremit pour l’ac¬</l>
      <l>
        <lb/>commodement: ainſi ſaufcorrection, ce que le</l>
      <l>
        <lb/>ACardinalMazarin dit dans ſes bellesLeecresque</l>
      <l>
        <lb/>Monſieur</l>
      <pb n="65"/>
      <l>
        <lb/>61</l>
      <l>
        <lb/>Mon ſieur le Prince n’a voulu eſcouter aucune</l>
      <l>
        <lb/>prop oſition, ny accepter l’entremiſe de Son Al¬</l>
      <l>
        <lb/>teſſe Royale, eſt vne impoſture.</l>
      <l>
        <lb/>V. Nous iugerons par ce verirable recit, ſi le</l>
      <l>
        <lb/>Cardinal Mazarin s’eſt mis en eſtat d’eſtendre</l>
      <l>
        <lb/>les feux, qui ſont allumez en France, &amp; deſ¬</l>
      <l>
        <lb/>quels il parle ſi ſouuant dans ſa Lertre: s’il ne</l>
      <l>
        <lb/>vient pas plutoſt pour y ietter de l’huille, que de</l>
      <l>
        <lb/>l’eau: &amp; s’il n’eſt pas vray ſemblable, que cét</l>
      <l>
        <lb/>embraſement de la maiſon Royale ne ſera étouf¬</l>
      <l>
        <lb/>feé, que par la ruine de celuy, qui l’a excité de¬</l>
      <l>
        <lb/>uant ſon deſpart, &amp; qui l’augmente par ſon re¬</l>
      <l>
        <lb/>tour, pour acheuer de nous conſommer; ſi Dicu</l>
      <l>
        <lb/>ne l’arreſte. Il vient en France pour combattre</l>
      <l>
        <lb/>nos Princes: mais nous voyons ien que les ad¬</l>
      <l>
        <lb/>uantages, qu il pourroit emporter ſur eux, eſta¬</l>
      <l>
        <lb/>bliroient ſa ryrannie;, &amp; que les coups d’eſpées,</l>
      <l>
        <lb/>qui ſraperoient leurs teſtes, ſeroient des coups</l>
      <l>
        <lb/>de marteaux, qui forgeroiẽt les chaiſnes des Par¬</l>
      <l>
        <lb/>lemens, &amp; des peuples de France.</l>
      <l>
        <lb/>VI. Mais il nous dit; que ſans ce malheur de nos</l>
      <l>
        <lb/>troubles, il nous eut apporteé́ le beau preſent de la</l>
      <l>
        <lb/>Paix eſtrãgerei&amp; que parvntraité honnorable, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>vtile à la France, il auroit terminé glorieuſement</l>
      <l>
        <lb/>les guerres, qui ont dureé pres de vingrt années,</l>
      <l>
        <lb/>ſans treſue ny ſuſpenſion d’armes. A la verité s’il</l>
      <l>
        <lb/>nous euſt acquis ce bieu; nous aurions oublié</l>
      <l>
        <lb/>vne partie des maux; qu’il nous a faits ſentir:</l>
      <l>
        <lb/>par l’entretien des guerres, qu’il a creu eſtrevtiles</l>
      <l>
        <lb/>Q</l>
      <pb n="66"/>
      <l>
        <lb/>à ſa conſeruation; pour des conſidrations, qui:</l>
      <l>
        <lb/>ſeroient trop longues à deſduire. Il ſuffit pour de.</l>
      <l>
        <lb/>ſenfler la vanité du Cardinal Mazarin, &amp; pour de¬</l>
      <l>
        <lb/>abuſer ceux qu’il pourroiuſurprendre; deluy dire</l>
      <l>
        <lb/>aufle reſpect de ſon barretin: Que iamais les Eſ¬</l>
      <l>
        <lb/>pagnols n’ont eu la penſée, de rraitter de la Paix</l>
      <l>
        <lb/>auec luy Ils le connoiſſent, &amp; le tiennent pour</l>
      <l>
        <lb/>vnhomme ſans foy; pour vn eternel negoti¬</l>
      <l>
        <lb/>teur, ſans concluſion: &amp; pour vn diſcoureur im¬</l>
      <l>
        <lb/>portun, lans politique C’eſt le iugement qu’en</l>
      <l>
        <lb/>fit par eſcrit le ſieur Friquet; enuoyé il y a deux</l>
      <l>
        <lb/>ans par l’Archiduc, auquel le Cardinal auoit de¬</l>
      <l>
        <lb/> mandeé vne perſonne de creance, pour eſcouter</l>
      <l>
        <lb/>quelques propoſitions qu’il auoit à̀ faire. Il n’eft</l>
      <l>
        <lb/>pas donc vray;, que le contre de Fuenſaldaigne</l>
      <l>
        <lb/>aye iamais eu deſlein deconferer auec le Cardi.</l>
      <l>
        <lb/>al Mazarin. Si ce Sage Eſpagmol, en euſt eu la:</l>
      <l>
        <lb/>moindre volonté, il auroit accordeé́ vne entre¬</l>
      <l>
        <lb/>ueue, ou à̀ Burle, ou à Dinan, à celuy qui en auoic¬</l>
      <l>
        <lb/>fait grande inſtance pour ous lurrer par la; &amp;</l>
      <l>
        <lb/>perſuader à Rome, qu’i eſtoit ſemblable à ceux:</l>
      <l>
        <lb/>quifont quelque ouurage de conſequence. Le</l>
      <l>
        <lb/>témoignage qu’il aporte de DomEſteuan deGue¬</l>
      <l>
        <lb/>marra, n’eſt pas coaſiderable. Ourre que nous</l>
      <l>
        <lb/>auons ſuje d’en douter: nous ſcçauons, que c’e¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtoit vn priſonnier de guerre, qui pour auoir vn.</l>
      <l>
        <lb/>raittement plus fauorable; ou depuis ſa deli¬</l>
      <l>
        <lb/>urance pour ſe faire de feſte; eſcriuoit ce qui</l>
      <l>
        <lb/>pouodatter le Cardinal; Mais om Eſtenan</l>
      <pb n="67"/>
      <l>
        <lb/>n’euſt ozeé faire la prpoſition à l’Archiduec, o</l>
      <l>
        <lb/>au Comte de Fuenaldaigna, de prendre con¬</l>
      <l>
        <lb/>fdance auec vn hom ne, qu’il ſçauoit eſtre dans</l>
      <l>
        <lb/>le dernier épris en Eſpaigne: où ſes ſeruices</l>
      <l>
        <lb/>auoient eſté reiectez, deuant qu’il les offrit à la</l>
      <l>
        <lb/>Erance. Outre que le Roy Catholique ſuit vne</l>
      <l>
        <lb/>maxime glorieuſe, de ne rechercher iamais ſes</l>
      <l>
        <lb/>ſujets, qui ſe ſont donne à ſes ennemis. Ad¬</l>
      <l>
        <lb/>jouſtons: que les Eſpagnols ſçauoientbien, que</l>
      <l>
        <lb/>le Cardinal azarin eſtant banny de France par</l>
      <l>
        <lb/>Declaration du Roy, &amp; par les Arreſts de rous</l>
      <l>
        <lb/>les Parlermens, eſtoit incapable de conelurre vne</l>
      <l>
        <lb/>Paix, qui doit eſtre verifié́e, &amp; enregiſtrée. Du</l>
      <l>
        <lb/>Eeſte nous voulons croire, ce que le Cardinal¬¬</l>
      <l>
        <lb/>Mazarin dit: que les Eſpagnols l’ont traitté́ ciui¬</l>
      <l>
        <lb/>liment&amp; de plus, que ſans l’oeſtimer, ils l’ont</l>
      <l>
        <lb/>œonſerueé, &amp; meſmes ont fauoniſé ſon retour:</l>
      <l>
        <lb/>eſtants aſſurez, que les deſordres, qu’il produira</l>
      <l>
        <lb/>leur ſeront tres-aduaatageux.</l>
      <l>
        <lb/>VII. De pareille eſtoffe ſont ces deux. autres</l>
      <l>
        <lb/>gaillardes mentorios: que par les conteils, ſoings,</l>
      <l>
        <lb/>comduite, &amp; valeur de&amp; R. es ſpagnolsraoient eſté:</l>
      <l>
        <lb/>caaeſſez de toe la Champagne ouù ils tiennent en¬</l>
      <l>
        <lb/>tore aouzon, la ille e Seny, &amp; lei paſſage de</l>
      <l>
        <lb/>un ſu la eſe Pbune quieſt de Rherel, il</l>
      <l>
        <lb/> fut repris ſans induſtrie, &amp; ſanms peine. Il ſemble</l>
      <l>
        <lb/>aaſhi le vouloir auibuër le gain del baraille, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>aour fare valoirnlexplt ouil n’aſtoint pas ll din</l>
      <l>
        <lb/>aa’etcrrasecadrredprinplalearée des fpagnlfo</l>
      <pb n="68"/>
      <l>
        <lb/>64</l>
      <l>
        <lb/>deffaite: comme ſi l’Archiduc, n’euſt pas reſerué</l>
      <l>
        <lb/>les meilleures, &amp; plus grandes troupes pres de ſa</l>
      <l>
        <lb/>perſonne;, &amp; qu’on euſt confié à d’Eſteuan de</l>
      <l>
        <lb/>Guemarra le commande ment de toutes les fo.</l>
      <l>
        <lb/>ces du PaysBas. Chacun ſçait, que ce qu’il auoit</l>
      <l>
        <lb/>ne paſſot pas trois aille hommes, iomts auec les</l>
      <l>
        <lb/>gens du areſchal de Turenne, qui en pouuoit</l>
      <l>
        <lb/>auoir autant. Le Cardinal Mazarin qune con¬</l>
      <l>
        <lb/>trbua rien, ny de ſa teſte, ny de ſon bras; veut</l>
      <l>
        <lb/>pourtant nous faire paſſer cette victoire pour vn</l>
      <l>
        <lb/>effect de ſa prudence, &amp; de ſon courage: parce</l>
      <l>
        <lb/>qu’il auoit pretendu auoir laqualité de genera:</l>
      <l>
        <lb/>liſſime, au prejudice de onſeigneur le Due</l>
      <l>
        <lb/>d’Orleans, qui eſtoit Lieutenant General de l’E¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtat, dedans &amp; dehos le Royaume..</l>
      <l>
        <lb/> VI II.. Le Cardinal Mazarin-roit nous auoii</l>
      <l>
        <lb/>oſté toute l’apprehnſion que ſon retour bous</l>
      <l>
        <lb/>donne, e proteſtant qu’il ue ſe veut point meſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ler d’aucune affaire. Pour nuous perſuader cete</l>
      <l>
        <lb/>bourde, il employe tant de paroles dans ſa Le¬</l>
      <l>
        <lb/>tre pour le Roy, &amp; encore plus particulierement</l>
      <l>
        <lb/>en celle qui eſt pour la Reyne, qu’on peut dire</l>
      <l>
        <lb/>qu’ils’eſt deffié de noſtre foys ll va iuſques-là,</l>
      <l>
        <lb/>qu’il iure à la R eynce que ſi Sa daieſté lueamman</l>
      <l>
        <lb/>de de prendre la moindlre part dains le guuermemet de</l>
      <l>
        <lb/>I’Eſar; il ſe diſpenſera de lauy obeyr, en tout le refte</l>
      <l>
        <lb/>tesumblo ſeruiteur. Il eſt vray, que de ſa gra</l>
      <l>
        <lb/>e, l nouafain eſperer; qu’il communiquera à</l>
      <l>
        <lb/>nos ainiſtres ſes belleslumieres: laiſſant à ceux</l>
      <l>
        <lb/>qieſcont eſclai</l>
      <l>
        <lb/>drosque nous n</l>
      <l>
        <lb/>duMaratin neſ</l>
      <l>
        <lb/>eſtant en Fran</l>
      <l>
        <lb/>lambiton &amp; lee</l>
      <l>
        <lb/>ſtoit erile en A</l>
      <l>
        <lb/>quisſtoit reſe</l>
      <l>
        <lb/>des charges de l</l>
      <l>
        <lb/>dela Surre de</l>
      <l>
        <lb/>dufnnen </l>
      <l>
        <lb/>tous les bien fau</l>
      <l>
        <lb/>itde lun &amp;</l>
      <l>
        <lb/>n dappelet e</l>
      <l>
        <lb/>eu duerndt</l>
      <l>
        <lb/>nades, ou de,</l>
      <l>
        <lb/>anger, a bn</l>
      <l>
        <lb/>SDn dtdes pe</l>
      <l>
        <lb/>une n</l>
      <l>
        <lb/>qui l</l>
      <l>
        <lb/>le eei</l>
      <l>
        <lb/>oune</l>
      <l>
        <lb/>lPue oui</l>
      <l>
        <lb/>peomt ſe poun¬</l>
      <l>
        <lb/>e ſle pliu n</l>
      <l>
        <lb/>lu dun n</l>
      <l>
        <lb/>ude un</l>
      <l>
        <lb/>luauenee</l>
      <l>
        <lb/>one que</l>
      <l>
        <lb/>le umoe</l>
      <l>
        <lb/>peoanms.</l>
      <pb n="69"/>
      <l>
        <lb/> 65</l>
      <l>
        <lb/>quien ſeront eſclairez à l’en remercier: nous luy</l>
      <l>
        <lb/>drons que nous ne pouuons croire, que le Car¬</l>
      <l>
        <lb/>dinal Mazarin ne ſe veuille point meſler d’affai¬</l>
      <l>
        <lb/>res eſtant en France, &amp; dans la Cour; ayant eu</l>
      <l>
        <lb/>l’ambition, &amp; le credit de les conduire; lors qu’il</l>
      <l>
        <lb/>eſtoit exilé en Allemagne.Quoy? cét homme</l>
      <l>
        <lb/>quis’eſtoit reſerué la diſtribution des benefices,</l>
      <l>
        <lb/>des charges de la maiſon duRoy, des employs</l>
      <l>
        <lb/>de la Guerre, de la marche des armees, du ſceau</l>
      <l>
        <lb/>des finances, &amp; generalement la diſpoſition de</l>
      <l>
        <lb/>tous les bien-faits; reiectera de prez, ce qu’il at¬</l>
      <l>
        <lb/>tiroit de loin, &amp; demeurera les bras croiſez, auec</l>
      <l>
        <lb/>vn chappelet en main, ou bien s’amuſera à ſes</l>
      <l>
        <lb/>petits diuertiſſemens, à ſçauoir à faire des po¬.</l>
      <l>
        <lb/>mades, ou des ſauonettes, ou des paſtilles à</l>
      <l>
        <lb/>manger, à bruſler, aà̀ porter, ou à̀ parfumer des</l>
      <l>
        <lb/>gans, &amp; des peaux: ou aà peſer des perles, &amp; des</l>
      <l>
        <lb/>diamans: ou aà priſer du point de Genes, de Ve¬</l>
      <l>
        <lb/>niſe, &amp; d’Eſpagne: ou à iuger des eſtofes: ou il¬</l>
      <l>
        <lb/>retournera à̀ ſon premier meſtier d’honneſte</l>
      <l>
        <lb/>Frippier: ou il entretiendraſes finges? Mais com¬</l>
      <l>
        <lb/>ment ſe pourroit accorder ce vœu ſolemnel, de</l>
      <l>
        <lb/>ne ſe plus meſler d’affaires auec les paroles qui</l>
      <l>
        <lb/>ſont dans toutes ſes lettres aux Gouuerneurs</l>
      <l>
        <lb/>d’Eſtat, de leur procurer des plus grands biens, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>aduancemens? S’imagine-t’il que nous puiſſions</l>
      <l>
        <lb/>croire, que ees Meſſieurs l’ayent ſuiuy; ou qu’ils</l>
      <l>
        <lb/>ne le quitteroient poins; s’il ne leur euſt fait, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>ne confirmoit tous les iours les promeſſes con¬</l>
      <pb n="70"/>
      <l>
        <lb/>66</l>
      <l>
        <lb/>traires aux proteſtations.. qu’il fait ’au Roy, &amp;h</l>
      <l>
        <lb/>la Reyne? D’où s’enſuit; ou que le CardinalMa.</l>
      <l>
        <lb/>zarin a enuie de tromper ceux qu’il appelle ſes.</l>
      <l>
        <lb/>amis; ou qu’il veut endormir ceux qu’il tient</l>
      <l>
        <lb/>pour ſes ennemis: Ainſi l’vn ou l’autre party, lern</l>
      <l>
        <lb/>pris pour duppe; ou peut eſtre les deux Mais que</l>
      <l>
        <lb/>deuiendroient tant de bttes de breuets, qula</l>
      <l>
        <lb/>diſtribuez; pour ſixMareſchaux de France: pour</l>
      <l>
        <lb/> douae Bucs, Pairs; pour trois cens Cheualien</l>
      <l>
        <lb/>de l’Ordre: n’y ayant point d’Offciers, de Ca.</l>
      <l>
        <lb/>ualleries, ny de Volontaires dãs ſon eſcorte, auec</l>
      <l>
        <lb/> leſquels il ne ſoit engageé́ pour vne recompenſe;</l>
      <l>
        <lb/>ouen charges, ou en honneurs, ou en argentles</l>
      <l>
        <lb/>vns ont des ſuruiutances de Gouuernemens; les</l>
      <l>
        <lb/>autres des retenuës d’Offices, les autres des re¬</l>
      <l>
        <lb/>ſerues de benefices, &amp; pluſieurs ont la pro¬</l>
      <l>
        <lb/>meſſe. d’vne meſme choſe.. On dit qu’ila del</l>
      <l>
        <lb/>diſpoſé des principales charges de lauaiſonde la</l>
      <l>
        <lb/>Reyne futune, &amp; qu’il a fait eſperer les meſmes</l>
      <l>
        <lb/>Offices àtrois ou quatre pretendans, rien nc pou¬</l>
      <l>
        <lb/>uant eſtre refuſé à ceux, qu i ſont Maiſtres d’vne</l>
      <l>
        <lb/>vre condãnée &amp; miſe à prix. Quantité-de bene¬</l>
      <l>
        <lb/>ficiers, Gouueneurs &amp;Offieiers doiuent tenir¬</l>
      <l>
        <lb/>ſur leurs gardes, eſtant certain que les engage¬</l>
      <l>
        <lb/>mens, &amp; peut-eſtre les prouiſions ſecrettes met¬</l>
      <l>
        <lb/>tent en danger les vies de ceux, qui croient eſtre.</l>
      <l>
        <lb/>bien aſſeurez: toures les creatures du Cardinal</l>
      <l>
        <lb/>Mazarin ayant demandé, &amp; obtenu toutce qui¬</l>
      <l>
        <lb/>les peut accommoder dans leur voiſinage, &amp;al¬</l>
      <l>
        <lb/>ears:enſore qu</l>
      <l>
        <lb/>de penl, que cel</l>
      <l>
        <lb/>poarconneu p</l>
      <l>
        <lb/>aarin, ou qui</l>
      <l>
        <lb/>qui puiſſe eſtre</l>
      <l>
        <lb/>Cardil ar;</l>
      <l>
        <lb/>eſtre Spectateu</l>
      <l>
        <lb/>ui pont pre</l>
      <l>
        <lb/>de eneraliſſnr</l>
      <l>
        <lb/>euédeauroue</l>
      <l>
        <lb/>oyeſolq</l>
      <l>
        <lb/>oeſtendre</l>
      <l>
        <lb/>elei, quil ,</l>
      <l>
        <lb/>oui, &amp;deno</l>
      <l>
        <lb/>oepae </l>
      <l>
        <lb/>nuires a</l>
      <l>
        <lb/>u lau,</l>
      <l>
        <lb/>dae?</l>
      <l>
        <lb/>unmr dom,</l>
      <l>
        <lb/>oſere, i</l>
      <l>
        <lb/>v dn, qui</l>
      <l>
        <lb/> doeeuou</l>
      <l>
        <lb/>e que </l>
      <l>
        <lb/>is, qpu.</l>
      <l>
        <lb/>maieee,</l>
      <l>
        <lb/>Puruuoel</l>
      <l>
        <lb/>nus ne re</l>
      <l>
        <lb/>dene</l>
      <l>
        <lb/>Shperiſ¬</l>
      <pb n="71"/>
      <l>
        <lb/>67</l>
      <l>
        <lb/>leurs:en ſorte que perſonne ne peut eſtie exépe</l>
      <l>
        <lb/>de peril, que celuy qui eſt ſi heureux; de n’eſtre</l>
      <l>
        <lb/>poiat conneu pour quelque ſuiuant du Cardinal</l>
      <l>
        <lb/>anarin, ou qui eſt ſi mal-heureux, qu’il n’a rien</l>
      <l>
        <lb/>qui puiſſe eſtre deſiré. Adiouſtons: que ſi le</l>
      <l>
        <lb/>Cardial mazarin ne viont en France, que pour</l>
      <l>
        <lb/>eſtre Spoctateur de ce quis’y paſſera; il ne de¬</l>
      <l>
        <lb/>uoit point preſſer le Roy de luy doner la qualiteé</l>
      <l>
        <lb/>de Generaliſſime de ſes armées: pourquoy a il</l>
      <l>
        <lb/>leuédes troupes? pourquoy les conduit-il pour¬</l>
      <l>
        <lb/>quoy eſcrit-il, qu’il court, pour apporter l’eauqui</l>
      <l>
        <lb/>doit eſteindre nos embraſemés?pourquoy pro¬</l>
      <l>
        <lb/>teſte-il, qu’il n’a autre deſſein, que de nous ſe¬</l>
      <l>
        <lb/>courir, &amp; de nous ſoulager ?pourquoydeſire i</l>
      <l>
        <lb/>de precipiter, s’il peur, monſieur le Prince dans.</l>
      <l>
        <lb/>los Riuieres de Dordogne, ou de Garonne, ou</l>
      <l>
        <lb/>dans la mer, ou l’obliger à paſſa les Pyrenées;¬</l>
      <l>
        <lb/>sil veut. eſtre oiſif, &amp; contempler nos maux,</l>
      <l>
        <lb/>ſans y donner remetde? Apres ces declarations</l>
      <l>
        <lb/>groſſieres;&amp; impertmentes duCardinal azarin,</l>
      <l>
        <lb/>qui dit, qu’il ne veut auoir aucun maniment,</l>
      <l>
        <lb/>my direction, ny communmication d’affaires;¬</l>
      <l>
        <lb/>lors que nous voyons des actions&amp; liſons des</l>
      <l>
        <lb/>eſcrirs, qui nous fone voir, &amp; chancent tout le</l>
      <l>
        <lb/>contralre; s’y laiſſe ſurprendre qui voudra paſſer</l>
      <l>
        <lb/>pourvne beſte, oupourvn meſchant, les Sages &amp;</l>
      <l>
        <lb/>bons ne ſeron point attrapez par ces lourdes¬</l>
      <l>
        <lb/>fourberies, &amp; les vrays Chreſtiens deteſterone</l>
      <l>
        <lb/>ces hypocriſies mal couuartes</l>
      <pb n="72"/>
      <l>
        <lb/> 68</l>
      <l>
        <lb/> IX. Pour monſtrer que le Cardinal Maza¬</l>
      <l>
        <lb/>rin ſe deffait luy meſme; vaus remarquerez, s’il</l>
      <l>
        <lb/>vous plaiſt, de diſeours de ſa Lete au ’oy.l</l>
      <l>
        <lb/>qu il ne peut demeurer dans v repes homte &amp; voir l’ius¬</l>
      <l>
        <lb/>cerriude des affaires du Roy. Ils’oblſige donc à l’a¬</l>
      <l>
        <lb/>cCtion; au moins, tant que les choles ſerou dans</l>
      <l>
        <lb/>quelque agitation; ſi ce n’eſt qu’il aye certe per¬</l>
      <l>
        <lb/>fection diuine, de mouuoir tout en demeurant</l>
      <l>
        <lb/>immobile: encores opereroit. il; aumoins par</l>
      <l>
        <lb/>volonteé dans le abinet de l’ame, s’il ſe retire</l>
      <l>
        <lb/>de celuy de la Royne,</l>
      <l>
        <lb/>X. Il manque auſi de iugement en pluſieturs</l>
      <l>
        <lb/>endroicts de ſes Lettres: comme lors, qu’il dit:</l>
      <l>
        <lb/>quae ſEſpagmol eſt vn ennenmyp-joaurs redouable;apres</l>
      <l>
        <lb/>qu’il l’a ſiſouuent irripeé &amp; meſpriſé , ayant voulu</l>
      <l>
        <lb/>continuer les guerres contre luy, apres. la mort</l>
      <l>
        <lb/>du feu Roy; en quoy il expoſoit la France à des</l>
      <l>
        <lb/>grands perils; s’il iugeoit que l’Eſpagnol futſi</l>
      <l>
        <lb/>formidable.</l>
      <l>
        <lb/> XI. Il fait le railleur, mais groſſieremenr; lors</l>
      <l>
        <lb/>qu’il eſcrit qu’apres ſon eſlognemenr, &amp; le b¬</l>
      <l>
        <lb/>berté de Monſieur le Prae,-les Autheurs de cesdez</l>
      <l>
        <lb/> changemens, qu’il dit, auoir eſté tumulaairemene faits</l>
      <l>
        <lb/>mous faiſoient eſperer vn fede d’or. Ce qui euſt eſté</l>
      <l>
        <lb/>par la maiorité́ de -noſtre Roy, ſi les cabales du</l>
      <l>
        <lb/>Cardinal Mazarin, qui vouloit reuenir en Fran¬</l>
      <l>
        <lb/>ce, &amp; remertre Monſieur le Prince en priſon,</l>
      <l>
        <lb/>n’euſſentramené le ſiecle de fer &amp; de feu.</l>
      <l>
        <lb/>XII. Il taſche de nous perſuader; qu’ilatoufas</l>
      <l>
        <lb/>ſacrifie</l>
      <pb n="73"/>
      <l>
        <lb/> 69</l>
      <l>
        <lb/>ſaerifie ſes iuereſts parituliers au bieu de l’Eſtai; &amp; par¬</l>
      <l>
        <lb/>le ſouuent, de ſon eſprit deſiarereſſe; ſans conſiderer;</l>
      <l>
        <lb/>que s’il preferoit noſtre repos au ſien, il ne vien¬</l>
      <l>
        <lb/>droit pas pour nous inquieter. Il ne voit pas auſſ</l>
      <l>
        <lb/>que oeux quiont connoiſſance du Palais magni¬</l>
      <l>
        <lb/>fique qu’il a acquis, augmenteé́ &amp; meublé dans</l>
      <l>
        <lb/>Rome: de l’Hoſtel ſuperbe de Paris, qu’il auoit</l>
      <l>
        <lb/>remply de Statuës, &amp; peintures-rares, d’vne pro¬</l>
      <l>
        <lb/>digieuſe quantité de liures, &amp; meubles tres pre¬</l>
      <l>
        <lb/>cieux&amp;de ioyaux de prix ineſtimable, sãs ce qu’il</l>
      <l>
        <lb/>nous a cacheé, qui eſt dans les banques, &amp; monts</l>
      <l>
        <lb/>de Pieteé d’Itaſie, ne ſont pas des teſmoignages</l>
      <l>
        <lb/>de ſon parfait deſintereſſement: s’il ne veur faire</l>
      <l>
        <lb/>croire, qu ’il a apportétous ces biens de ſon pays,</l>
      <l>
        <lb/>où il ne poſſedoit rien, lors qu’il ſe retira dans le</l>
      <l>
        <lb/>noſtre.</l>
      <l>
        <lb/>XIII. Il proteſte, qu’il bruſle d’vn ſi grand</l>
      <l>
        <lb/>zele pour la gloire de la France, qu’il eſtpreſtà</l>
      <l>
        <lb/>S’immoler, pour calmer nos tempeſtes. Pour</l>
      <l>
        <lb/>quoy donc cettevictime pacifique, quiveut eſtre</l>
      <l>
        <lb/>bruſlée pour nous, vient elle pour nous bruſler</l>
      <l>
        <lb/>Et pourquoy ce Ionas, qui ſe preſente pour eſtre</l>
      <l>
        <lb/>ietté dans la Mer, l’agite d’auantage, en demeu¬</l>
      <l>
        <lb/>rant auec obſtination dans noſtre vaiſſeau? Et</l>
      <l>
        <lb/>pourquoy ſe fait il condamner, à̀ eſtre precipité.</l>
      <l>
        <lb/>dans les vagues qu’il eſmeut?</l>
      <l>
        <lb/> XIV. Il change de diſcours, &amp; nous deman¬</l>
      <l>
        <lb/>de le payement des debres par luy contracté́es,</l>
      <l>
        <lb/>pour le ſeruice du Roy. S’il n’euſt eſteé́ queſtiop.</l>
      <l>
        <lb/>S</l>
      <pb n="74"/>
      <l>
        <lb/>30</l>
      <l>
        <lb/>que de cela, tous les ſages François euſſent ee</l>
      <l>
        <lb/>d’aduis qu’on luy paya ce qu’on ne luy deuou</l>
      <l>
        <lb/>pas, &amp; qu’on luy rendit ce qu’il nous auoit pis</l>
      <l>
        <lb/>pour luy renuoyer tant de Sergens, qu’il ame¬</l>
      <l>
        <lb/>ne, &amp; qui ont ſaccagé tous les lieux où ils ont</l>
      <l>
        <lb/>paſſé, comme ont fait durant ſon Regne les Fuſe</l>
      <l>
        <lb/>liers qui leuoiét les Tal les. O niugera auſſiquece</l>
      <l>
        <lb/>n’eſt pas eu le moyen de s’acquiter, lors qu’il e</l>
      <l>
        <lb/>venu pour faire vendre, ce qui lui reſtoit enFran¬</l>
      <l>
        <lb/>ce, &amp; le conuertir en prix de ſa teſte, qu’oane</l>
      <l>
        <lb/>ſtime pas tant, comme on priſe la calote quil</l>
      <l>
        <lb/>expoſée au meſpris: en quoy le ſacré Conſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ftoire a plus de ſuiet de ſe plaindre de luy, que</l>
      <l>
        <lb/>des Iuges: celuy qui eſt indigne de cetre augu:</l>
      <l>
        <lb/>ſte qualité ayant eſté le premier, qui a contrain</l>
      <l>
        <lb/>tous nos Souuerains arbitres de la vie &amp; del</l>
      <l>
        <lb/>mort, de condamner à mort vn Cardinal, quis¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtant voulu meſler de gouuerner la France, se¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtoit aſſuietty à ren dre compte de ſes actions, à̀</l>
      <l>
        <lb/>ceux qui adminiſtrent la iuſtice du Souuerain, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>ſont les veritables Intcrpretes, &amp; Conſeruateun</l>
      <l>
        <lb/>des Loix du Royaume.</l>
      <l>
        <lb/>XV. Il eſt plaiſant; lors qu’il dit: que naus lepen¬</l>
      <l>
        <lb/>ſecutonms eſlant innocent, auec ſa famille, d̀ laquelle l’age</l>
      <l>
        <lb/>n’a point permis d’eſtre autre qu’imnorente; Pourcroire</l>
      <l>
        <lb/>ce qu’il dit, en ce qui regarde ſa peſonne; il</l>
      <l>
        <lb/>faut dementir toute la France, &amp; caſſer les Ar¬</l>
      <l>
        <lb/>reſts de toutes les Cours ſouueraines. Pour ce</l>
      <l>
        <lb/>qgui touche ſa famille, qu’il aſſeure efbeenl’aage</l>
      <l>
        <lb/>lanluele loutnqs,</l>
      <l>
        <lb/>pedNeeaite,</l>
      <l>
        <lb/>dehns, d deunesn</l>
      <l>
        <lb/>len eloieesdes a</l>
      <l>
        <lb/> nepeu; quieſtacheu!</l>
      <l>
        <lb/>uen, enſl detet l</l>
      <l>
        <lb/>podnt enlſanlalett</l>
      <l>
        <lb/>noi ql d lſe</l>
      <l>
        <lb/>uinut qui qulque </l>
      <l>
        <lb/>ne urt qpo </l>
      <l>
        <lb/>qulFeei</l>
      <l>
        <lb/>d&amp;tle des ſien</l>
      <l>
        <lb/>Ieep4</l>
      <l>
        <lb/>elnr ſ</l>
      <l>
        <lb/>oai puu</l>
      <l>
        <lb/>us o oenen</l>
      <l>
        <lb/>r lu npue</l>
      <l>
        <lb/>e tte uls</l>
      <l>
        <lb/>nsune</l>
      <l>
        <lb/> on laie</l>
      <l>
        <lb/>lpauae iſr</l>
      <l>
        <lb/>Dien</l>
      <l>
        <lb/>VVl uelomn</l>
      <l>
        <lb/>lruieornu</l>
      <l>
        <lb/>l eoe qpn</l>
      <l>
        <lb/>puiſiu</l>
      <l>
        <lb/>rilne oloue</l>
      <l>
        <lb/>lul en</l>
      <l>
        <lb/>pu auit auren</l>
      <pb n="75"/>
      <l>
        <lb/>71</l>
      <l>
        <lb/>d’iannocence. Ilne ſe ſouuient pas, qu’elle eſt com.</l>
      <l>
        <lb/>poſeée d’vne Niepce marié́e, &amp; capable de porter</l>
      <l>
        <lb/>des enfans, de deux autres niepces, qui ne ſont</l>
      <l>
        <lb/>pas bien eſloignées des annéesde la premiere, &amp;</l>
      <l>
        <lb/>d’vn nepueu; qui eſt à̀ cheual à la teſte d’vn Re..</l>
      <l>
        <lb/>giment, &amp; en eſtat de tirer le coup de piſtoler:</l>
      <l>
        <lb/>cependant en liſant la Lettre de ſon Eminance,</l>
      <l>
        <lb/>on croiroit qu’il eſt Ioſeph le iuſte, qui eſt</l>
      <l>
        <lb/>contraint par quelque Herode de s’enfuyr en</l>
      <l>
        <lb/> lI’Egiprte, auec quatre berceaux, &amp; autant de</l>
      <l>
        <lb/>nourrices, &amp; que la Feſte des Innocens, eſt la ſien¬</l>
      <l>
        <lb/>ae, &amp; celle des ſiens.</l>
      <l>
        <lb/>XVI. Il iure que ſon deſeinn’eſt point de foumir ſoule¬</l>
      <l>
        <lb/>men de prerexte à ceux, qui aauroient deſſein de roubler l</l>
      <l>
        <lb/>ranuillite publique: eſtant la veritable cauſe de</l>
      <l>
        <lb/>tous nos mouuemens, &amp; voyant qu’ils croiſſent</l>
      <l>
        <lb/>tous les iours pour ſon ſujet, s’il eſtoit bon pour</l>
      <l>
        <lb/>nous, &amp; ſage pour luy; il s’en rerourneroit; apres</l>
      <l>
        <lb/>auoir leu les Arreſts donnez contre luy, &amp; ſceu</l>
      <l>
        <lb/>que toutes les Prouinces arment; pour chaſſer</l>
      <l>
        <lb/>vn homme qui leur apporte les trois fleaux de</l>
      <l>
        <lb/>Dieu.</l>
      <l>
        <lb/>XVII. Il calomnie Monſieur le Prince, eon aſ¬</l>
      <l>
        <lb/>ſeurant qu’il a promis aux Eſpagnols beaucoup</l>
      <l>
        <lb/>de choſes, qui ne ſont pas. Il calomnie les Eſ¬</l>
      <l>
        <lb/>pagnols en diſant qu’ils ont declaré́ abſolument,</l>
      <l>
        <lb/>qu’il ne vouloient eſcouter aucune propoſition</l>
      <l>
        <lb/>de Paix: la verité́ eſt, que cette nation pationte,</l>
      <l>
        <lb/>-qui auoit attendu longtemps les effects qu’elle</l>
      <l>
        <lb/>S ij</l>
      <pb n="76"/>
      <l>
        <lb/>void, dl’imprudence du Cardinal Maarn,t,</l>
      <l>
        <lb/> preuoyoit les aduantages, que l’Eſpaige e</l>
      <l>
        <lb/> pourroit tirer: nous fit dire par D. Gabrel de</l>
      <l>
        <lb/>T oledo, que ſi on vouloit traiter dans lEſtatde</l>
      <l>
        <lb/>de nos affaires, qui auoient pris vnautetrain;l</l>
      <l>
        <lb/>ne falloit point parler; ny de proteger laaa¬</l>
      <l>
        <lb/>logne: ny d’aſſiſter le Portugal: ny de retenirl</l>
      <l>
        <lb/>Lorraine. Que pour le reſte qui regardoit l</l>
      <l>
        <lb/>reſtitution des places, on s’en rapporterit au</l>
      <l>
        <lb/> iugement des Mediateurs, qui eſtoient lePape</l>
      <l>
        <lb/>&amp; les Venitiens. Nous oſons dire queſion eut</l>
      <l>
        <lb/>permis à Son Alteſſe Royalle de mettre en u</l>
      <l>
        <lb/>ure ce qu’elle auoit ſagemét deſigné, que labon</l>
      <l>
        <lb/>ne opinion que les Eſtrangers ont de la fidelure</l>
      <l>
        <lb/>de ſes paroles, eut acheué heureuſemét ce gran</l>
      <l>
        <lb/>ouurage, qui ne futrompu que par la ialoulie,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; malice du Cardinal Mazarn, qui pour empé</l>
      <l>
        <lb/>cher ce bon deſſein demanda vn entreueuë ve</l>
      <l>
        <lb/> Bayonne auec DoLouys de Haro, promettant</l>
      <l>
        <lb/> qu’il s’aboucheroit auec luy; auſſi-toſt que </l>
      <l>
        <lb/>Roy ſeroit entré dans Bordeaux, d’où le C. M ſe</l>
      <l>
        <lb/>retira à Paris, ſans auoir fait ſçauoir de ſes nou¬</l>
      <l>
        <lb/> uelles aà̀ Madrid, ſe contentant d’auoirarreſtéle</l>
      <l>
        <lb/>project de ſon Alteſſe Royale.</l>
      <l>
        <lb/> Vous remarquere, s ’il vous plaiſt, qu’iſſe</l>
      <l>
        <lb/>contredit, diſant en vn endroit de ſa Lettre: que</l>
      <l>
        <lb/>les Eſpagnols des ce tempslà prindrent lareſolu¬</l>
      <l>
        <lb/>tion de n’eſcouter aucune propoſition de pai,</l>
      <l>
        <lb/>&amp; aſſeurant ailleurs, qu’ils ont eu deſſein de </l>
      <l>
        <lb/>raicter</l>
      <pb n="77"/>
      <l>
        <lb/>73</l>
      <l>
        <lb/>traicter auee luy. On iugera auſſi ſi c’eſt vn</l>
      <l>
        <lb/>moyen de porter nos ennemis à la Paix; que le</l>
      <l>
        <lb/>Cardinal Mazarin, qui a eſteé́ noſtre principal Mi¬</l>
      <l>
        <lb/>niſtre, leur declare dans ſa Letré à̀ la Reyne; L.</l>
      <l>
        <lb/>qae la France rſteſpuiſee d’hommes, &amp; de financer, &amp; </l>
      <l>
        <lb/> a de la peine ̀ ſe ſaſtenir. Adiouſtez ce qu’il dit, que .</l>
      <l>
        <lb/>deguerresciuiles ront rendre la Ftahce u hornible be.</l>
      <l>
        <lb/>re de calanmaitez&amp; de deſordres, en quoy il imite les</l>
      <l>
        <lb/>demons, qui prediſent les maux, qu’ils veulent</l>
      <l>
        <lb/>faire. Voyez iuſques où va la derniere folie de</l>
      <l>
        <lb/>cet homme, qui eſt autheur denos miſeres, &amp; les</l>
      <l>
        <lb/>deſcouure à̀ nos emnemis, qui n’ont point. de</l>
      <l>
        <lb/>plus grande prudence, que d’atendre les offectl</l>
      <l>
        <lb/>de ſes temerirez..</l>
      <l>
        <lb/>. XVI. La plus exrauagante deſes imagina</l>
      <l>
        <lb/>tions eſt, de s’eſfre perſuadé, que la reſolution</l>
      <l>
        <lb/>qu’ila priſe denous venir rouuer auec vne po¬</l>
      <l>
        <lb/>gneée de gens, ſeraapprouuéeparrous les bons Francois.</l>
      <l>
        <lb/>Les voleups publics qui ſont les Partiſans, les</l>
      <l>
        <lb/>darron paticuliers, qui ſont quelques Soldats</l>
      <l>
        <lb/>deſbaalcblele ĺs Bnteliers de Gien, pratique</l>
      <l>
        <lb/>par quelques centanes de piſtols; &amp; certains</l>
      <l>
        <lb/>Courtiſas corrompus, que le Cardinal Mazarin</l>
      <l>
        <lb/>appelle ſes amis,s’en reſiouyront tous ſeuls popus</l>
      <l>
        <lb/>vn moment; lors que les gens de bien pleur¬</l>
      <l>
        <lb/>ront, &amp; priront Diecu, qu’il coAuertiſſe ou chaſtie</l>
      <l>
        <lb/>bien-toſt lé Cadinal Maatin &amp; lllumine le</l>
      <l>
        <lb/>Roy, &amp; la Reye fa More;afin que leurs Maie¬</l>
      <l>
        <lb/>ſtez voyent les mal heurs, dans leſquels on les</l>
      <l>
        <lb/>precipite, auec l’Eſtat de France, par le retour</l>
      <pb n="78"/>
      <l>
        <lb/>7</l>
      <l>
        <lb/>precipité du Cardinal Mazarin, qui ſe vientpe.</l>
      <l>
        <lb/>re en nous perdnt: eſtant certain que leplus</l>
      <l>
        <lb/>grand ennemy qu’l aura, ſera luy-meſme &amp;quil</l>
      <l>
        <lb/> perira plutoſt parſa folie, que par la ſageſſe dau</l>
      <l>
        <lb/> truy.</l>
      <l>
        <lb/>IX. Concluons nos obſeruations,en dilſnt</l>
      <l>
        <lb/>que ſi le Cardinal Maarin eſtoir naturel Fr</l>
      <l>
        <lb/>cois, il auroit plus de ſuiet de faire quelques ¬</l>
      <l>
        <lb/>Forrs, pour recourner en ſon pays: mais auſiſ</l>
      <l>
        <lb/>ne deſireroit pas la ruyne de ſa patrie, poriy</l>
      <l>
        <lb/>reſtablir. S’il n’anoit poit la charité Chreſten¬ </l>
      <l>
        <lb/>ne, il aaroit peuſt eſtre la vertu moale de e)</l>
      <l>
        <lb/>Payen, qui diſoit i’ayme, mieux ſoufnr labons</l>
      <l>
        <lb/>te d’n il, que de rentrer en mon pays enlt</l>
      <l>
        <lb/>faiſant pleurer. Diſons que cét eſttanger iiej</l>
      <l>
        <lb/>lafemme deſb auchée, qui n’ eſtant point la net </l>
      <l>
        <lb/>de l’enfunt conteſté, conſentoit quon lomire</l>
      <l>
        <lb/>piece, celuy qui veut eſtre eſumi leperedele</l>
      <l>
        <lb/>Peues, ſait ploilre, quilne Fdtoai en desl</l>
      <l>
        <lb/>Eant queueſoit duiſe mainuifautdperesel</l>
      <l>
        <lb/>noſtreieune Salomon eſuantaſe dela lgeeJ</l>
      <l>
        <lb/>de Dieu diſemernales vereables aſesousdl</l>
      <l>
        <lb/>ueeſes feinres erenuoyna confuseelui quej</l>
      <l>
        <lb/>regner dans la confuſion.</l>
      <l>
        <lb/>APARIS,</l>
      <l>
        <lb/>¬l</l>
      <l>
        <lb/>chezNIc oL VIVENAIT</l>
      <l>
        <lb/>En ſa boutique au Palais.</l>
      <l>
        <lb/>M. DC. LII.</l>
      <pb n="79"/>
      <l>
        <lb/>-</l>
      <pb n="80"/>
      <l>
        <lb/>74</l>
      <l>
        <lb/>precipité du Cardinal Mazarin, qui ſe vient per¬</l>
      <l>
        <lb/>dre en nous perdmt: eſtant certain que le plus</l>
      <l>
        <lb/>grand ennemy qu’il aura, ſera luy-meſme, &amp; qu’il</l>
      <l>
        <lb/> perira plutoſt parſafolie, que par la ſagoſſe d’au¬</l>
      <l>
        <lb/> truy.</l>
      <l>
        <lb/> XIX. Concluons nos obſeruations, en diſant:</l>
      <l>
        <lb/>que ſi le Cardinal Mazarin eſtoir naturel Fran¬</l>
      <l>
        <lb/>çois, il auroit plus de ſuiet de faire quelques ef¬</l>
      <l>
        <lb/>forts, pour retourner en ſon pays: mais auſſi, jil</l>
      <l>
        <lb/>ne deſireroit pas la ruyne de ſa patrie, pours’y</l>
      <l>
        <lb/>reſtablir. S’il n’auoit point la charité Chreſtien¬</l>
      <l>
        <lb/>ne, il auroit peuſt-eſtre la vertu morale de ce</l>
      <l>
        <lb/>Payen, qui diſoit i’ayme, mieux ſouffrir la hon¬</l>
      <l>
        <lb/>te d’vn exil, que de rentrer en mon pays, en le</l>
      <l>
        <lb/>faiſaut pleurer. Diſons que cét eſtranger imite</l>
      <l>
        <lb/>la femme deſbaucheé́e, qui n’eſtant point la mere</l>
      <l>
        <lb/>de l’enfant conteſté, conſentoit qu’on le mit en</l>
      <l>
        <lb/>pieces: celuy qui veut eſtce eſtimé le pere de la</l>
      <l>
        <lb/>France, fait patoiſtre, qu’il ne l’eſt pas, en deſi¬</l>
      <l>
        <lb/>rant qu’elle ſoit diuiſece : maisil faut eſperer; que</l>
      <l>
        <lb/>noſtre ieune Salomon eſtant aſſiſté de la ſag eſſe</l>
      <l>
        <lb/>de Dieu, diſcesnera les veritables affections d’a¬</l>
      <l>
        <lb/>uec les feintes, &amp; renuoyra confus celui qui veur</l>
      <l>
        <lb/>regner dans la confuſion.</l>
      <l>
        <lb/>APARIS,</l>
      <l>
        <lb/>Che NICOLAS VIVENAIT.</l>
      <l>
        <lb/>En ſa boutique au Palais.</l>
      <l>
        <lb/>M. DC. LI1.</l>
    </body>
  </text>
</TEI>
