<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="mazarinades_burlesques" xml:id="Moreau1564_GBOOKS">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main" source="Mazarine">Harangue faite a la Reyne, au Palais Royal, le 21.
          decemb. 1648. Par Mr Amelot premier president de la cour des Aydes. Pour la revocation du
          traité des tailles, &amp; le soulagement des officiers, &amp; du peuple. Avec un recit
          abbregé de ce qui se passa en la deputation de ladite cour sur ce sujet.</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName role="XML_Encoding">Roblin Camille <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="XML_Encoding">Lecha Mélanie <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0001-9518-1040">Abiven Karine</persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0002-4795-2362">Lejeune Gaël</persName>
          <persName role="OCRisation" ref="orcid:0000-0002-0007-1664">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2026-04-26">26 avril 2021</date>
        <availability status="restricted" n="cc-by">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref
            target="https://www.google.fr/books/edition/Harangue_faite_%C3%A0_la_Reyne_au_palais_roy/mEVCAAAAcAAJ?hl=fr&amp;gbpv=0"/>
          <author ref="isni:0000000363476973">
            <persName>
              <forename>Jacques</forename>
              <surname>Amelot de Mauregard</surname>
            </persName>
          </author>
          <title source="Mazarine">Harangue faite a la Reyne, au Palais Royal, le 21. decemb. 1648.
            Par Mr Amelot premier president de la cour des Aydes. Pour la revocation du traité des
            tailles, &amp; le soulagement des officiers, &amp; du peuple. Avec un recit abbregé de
            ce qui se passa en la deputation de ladite cour sur ce sujet.</title>
          <pubPlace ref="geonames:2988507" source="Moreau">Paris</pubPlace>
          <publisher ref="isni:0000000110403338">
            <persName>
              <forename>Denys</forename>
              <surname>Langlois</surname>
            </persName>
          </publisher>
          <date source="Moreau" when="1649">1649</date>
          <extent>
            <measure unit="page" quantity="10"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="BM01488" cert="high"
            target="https://mazarinades.bibliotheque-mazarine.fr/ark:/61562/bm50393"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:2867714">Munich</settlement>
            <institution>Bibliothèque de l'État de Bavière</institution>
            <repository/>
            <idno type="cote"/>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>False</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="Mazarine">Texte principal précédé d'une introduction et suivi d'un récit des
          suites de la harangue. Édition composite, composition typographique différente : cahier A,
          2 états, p. de titre, l. 1-5 "Harangue faite a la Reyne, par Mr Amelot premier president
          de la cour des Aydes...." (A1) / "Harangue faite a la Reyne, au Palais Royal, le 21.
          decemb. 1648. Par Mr Amelot..." (A2) ; titre de départ, l. 1-3 " Harangue faite a la Reyne
          par monsieur le premier president de la cour aydes...." (A1) / "Harangue faite a la Reyne
          par monsieur le premier president de la cour des aydes, au Palais Royal le 21. decemb.
          1648.... (A2) ; cahier B, 3 états, p. 5, l. 39 - p. 6, l. 1 "les fleaux de Dieu, &amp;
          dans nos mal- / En fin" (B1) / "les fleaux de Dieu, / heurs; En fin" (B2) / "sur les
          fleaux de Dieu, / En fin (B3) , l. 20 "desquelles" (B1) / desquels (B2, B3) , l. 21
          "soiēt" (B1) / "soient" (B2, B3) ; p. 7, l. 12 "inventious" (B2) / "inventions" (B1, B3).
          Titre "Harangue faite a la Reyne, par Mr Amelot premier president..." pour l'état A1 du
          premier cahier. D'après Hubert Carrier, texte paru début janvier 1649 (Bibliothèque
          Mazarine, Ms. 4682-3, f. 37v).</p>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="genre">narration</term>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subject"/>
        </keywords>
      </textClass>
      <settingDesc>
        <setting xml:id="evt_Moreau_1" source="Moreau">
          <p>Avril 1648</p>
          <date when="1648-04">1648-04</date>
        </setting>
      </settingDesc>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="not_corrected"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <p><pb n="1"/>
        <lb/>HAR
        <lb/>NGVE
        <lb/>AA I
        <lb/>FAITE
        <lb/>A LA REYNE.
        <lb/>AV PALAIS ROYAL.
        <lb/>Le 2. Decemb. 164s.
        <lb/>PAR M AMELOT PREMIER
        <lb/>Preſident de la Cour des Aydes.
        <lb/>POVR LA REVOCATION
        <lb/>D, TAITE DES TAILLEsS,
        <lb/>&amp; le ſoulagement des Oficiers, &amp; du Peuple
        <lb/>YVN RECIT ABBREGE
        <lb/>de ce qui ſe paſſa en la Deputation
        <lb/>de ladite Cour ſur oe ſujet.
        <lb/>nue
        <lb/>leleee
        <lb/>sa
        <lb/>A PARIS,
        <lb/>Chez Dxs LAGLoIS, au mont S. Hilaire,
        <lb/>à l’enſeigne du Pelican.
        <lb/>M. DC. XLIX.
        <lb/>p
        <lb/> l <pb n="2"/>
        <pb n="3"/>
        <lb/>HARANGVE FAITE A LA REYNE
        <lb/>par Monſieur le Premier Preſident de la Cour des
        <lb/>Aydes, au Palais Royal le zi. Decemb. 1648.
        <lb/>AVEC VN RECIT ABBREGE
        <lb/>de ce qui ſe paſſa en la Depuration
        <lb/>de ladite Cour ſur ce ſuiet.
        <lb/> A Cour des yde ayant, entr’autmes modiſficarions
        <lb/>&amp; appoſees à la Decdaranon derniere, fait defenſes àoues
        <lb/> perſoanes de faire aucun Tairé ſur les Tailles, ̀ penme de
        <lb/> Confiſcarion de corps &amp; de biens, fut mandee le ny
        <lb/>2. Dmi. 164. au Palais Royal, ou en preſence de la Reyne,
        <lb/>de Monſeigneur le Duc d’Orleans, &amp; de pluſieurs Miniſtres &amp; Oſf
        <lb rend="¬" break="no"/> ens de la ſ ouronne, Monmſieur le Chancelier par ordre de la Reyne
        <lb/>Regeme, dit aue Deputez de la Compage, Qu’aprés la remiſe que le
        <lb/>Roy auot fait ̀ ſon peuple de l’auis de la Reyne, qui monroit à trente
        <lb rend="¬" break="no"/>m mllons par an, elle atendoit que les Compagnies fac iceroient
        <lb/>les leuées du reſte pour ſecourir l’Eſtar dans la neceté qu’il y auoit.
        <lb/>d’encretenir les Troupes, &amp; d’artrer à nmous celles qui alloient eſtre li
        <lb rend="¬" break="no"/>entites en Allemagne; qu autrement les enne mis en profiteroient a
        noſtre
        <lb rend="¬" break="no"/>preiudice, &amp; n pouroient ſi fort groſsir leurs aruv́es, qu’il
        ſeroit im
        <lb rend="¬" break="no"/> pſuble de leur reſiſter: aue les deniers des Tailles n’eſtoient
        pas vn
        <lb/> gent preſt, qu’ils ne ſeroient pergee que neuf mois aprés l’iumpoſi
        <lb rend="¬" break="no"/>A j
        <lb/>11
        <lb/> ¬ <pb n="4"/>
        <lb/>rio, &amp; que ſ l’on dteendaie ce remps- là, I’Eſta ſe trouueroit en penil.
        <lb/>Que le ſeu ads à las efait de faitre des Tnainrez ſar lu Taius
        <lb/>conme ou auoit fait aupmauane, &amp; que pour cet effet la Reynme de
        <lb rend="¬" break="no"/>ſioit que l’on oſfaſt ces mats de comfſcauion de carps &amp;
        bienms, inſe
        <lb rend="¬" break="no"/> rez dans la modificatios.
        <lb/>Sur quoy Mr Ameloe, premer Preſſdene de le Cour des Aydes,
        <lb/>repreſeat à l Reyne les inconaeniemts qu’il y auoit de nmere les
        <lb/> Tailles en panty, &amp; ler autres deſordres dont il auoit eſté padé dans
        <lb/>la Compagnie, ce qu’il fis ̀ peu prés en cœs uees:
        <lb/>iuoau.
        <lb/> Entre les auantages qui é́leuent les Souurains au
        <lb/>deſſus du commun des hommes, &amp; qui les font approcher de la
        <lb/>Diuinité pour eſtre ſur terre ſes plus viſibles images, l’vn des
        <lb/>plus conſiderables eſt qu’ils font grace, ainſi que Dieu, lors meſ
        <lb rend="¬" break="no"/>me qu’ils font luſtice.
        <lb rend="¬" break="no"/>Comme ils ne ſe ſont preſque reſeruez que cette partie bien
        <lb rend="¬" break="no"/>faiſante de la Iuſtice, qui diſtribuë les recompenſes &amp; les
        faueurs:
        <lb/>quand ils exercent cette diſtributiõ̃ auec poids &amp; meſure, &amp; qu’ils
        <lb/>font part de leurs’ bien-faits à ceux qui les merit ent le mieux; ils
        <lb/>ne laiſſent pas de les fauoriſer, puis qu’il eſt vray q’ils pour
        <lb rend="¬" break="no"/> roient ne leur faire pas ces liberalitez dont il les hionorent.
        <lb/>Ainſi quoy que la remiſe que V. M. a faitc à ſon peuple ſoit
        <lb/> vne de ces gratifications, que l’equité &amp; l’intereſt meſme de l’Eſtat
        <lb/>vouloit que V. M. ne luy deniaſt point; Nous luy en rendons
        <lb/>neantmoins nos tres-humbles remerciemens; pource que nous
        <lb/>reconnoiſſons que c’eſt enfin vne grace qu’il eſtoit égallement en
        <lb/>vos mains de luy accorder, ou de luy refuſer.
        <lb/> Nous auons bien raiſon, MAD A ME, de rendre des gra
        <lb rend="¬" break="no"/>ces eternelles, &amp; à Dieu qui vous a inſpire ce deſſein ſi
        importaſ
        <lb/> &amp; i <pb n="5"/>
        <lb/>&amp;ſi neceſſaire au bien de l’Eſtat, &amp; à V:M. quia voulu ſuiure auec
        <lb/>ant de bonteé ces diuines inſpirations.
        <lb/>Mais quelque grande &amp; coiderable que ſoit à l’égard deV. M.
        <lb/>la décharge qu’il luy a plû octroyer aux ſuiets du Roy, il ar
        <lb rend="¬" break="no"/>iue que ceux d’entre le peuple, qui en auoient le plus de beſoin,
        <lb/>n’en reçoiuent pas le ſoulagement qu’ils en attendoient: &amp; ſi l’on
        <lb/>ſait refſexion ſur la miſere extréme où l’inhumanite des prece
        <lb rend="¬" break="no"/>dentes exactions auoit reduit tout le monde, on trouuera qu’il
        <lb rend="¬" break="no"/>’en faut beaucoup que cette grace ne ſoit proportionnée à la foi
        <lb rend="¬" break="no"/>bleſſe &amp; à la miſere du peuple; &amp; que le fardeau qui reſte
        eſt en
        <lb rend="¬" break="no"/>cor trop exceſſif pour ceux qui gemiſſent ſoubs ſa peſanteur.
        <lb/>Nous ne ſommes plus au temps qu’il falloit augmenter, par
        <lb/>des deſcriptions eſtudiées, les incommoditez publiques &amp; parti
        <lb rend="¬" break="no"/>culieres pour exciter la compaſſion: la miſere eſt ſi extré́me
        &amp; ſi
        <lb/>enerale, qu’il la faut diminuer pour la rendre croyable à ceux
        <lb/>qui ne la voyent pas, ou pluſtoſt qu’elle ſe fait voir iuſques à ceux
        <lb/>qui en détournent les yeux, pource qu’elle fait ſentir ſa tigueur
        <lb/>A ceux meſmes qui ſemblent en deuoir eſtre le plus exempts par
        <lb/>les aduantages de leur naiſſance, &amp; de leur condition.
        <lb/>Ce n’eſt pas ſans ſuiet que la Campagne preſque deſerte ſe
        <lb/>décharge dans les Villes, &amp; iuſques dans les pays Eſtrangers, de
        <lb/>la plus graade partie de ſes habitans ce n’eſt pas volontairermens
        <lb/>que tant de pauures gens abandonnent leur labour auec leurs
        <lb/>maiſons; C’eſt la neceſſité, &amp; vne derniere neceſſité qui les force
        <lb/>doublier l’amour ſi naturel du pays natal, pour aller demander
        <lb/>leur vie de porte en porte, où̀ ils penſent la pouuoir trouuer.
        <lb/>Et ce n’eſt pas dans le plat pays ſeulement que regne cette
        <lb/> rueclle neceſſité: elle a gagne peu à peu les bonnes Villes, ſi tou
        <lb rend="¬" break="no"/>efois il reſte encore des Villes qui puiſſent porter ce nom auec
        <lb/>fondement: le mal eſt à ſon extremiré, il s’eſt gliſſé bien auant
        <lb/>dans cette grande Ville, auſſi bien qu’ailleurs; &amp; il n’y a plus per
        <lb rend="¬" break="no"/>nne qui ne ſouſſre &amp; qui ne ſe ſente bien fort des calamitez pu
        <lb rend="¬" break="no"/>bliques, que ce peu de gens qui lesont cauſées, &amp; qui en ont
        profité
        <lb rend="¬" break="no"/>ux dépens des autres: Ces gens qui, ont aneanty tous les reue
        <lb rend="¬" break="no"/>us publics ſoubs coulcur de les accroiſtre; qui ont pillé impuné
        <lb rend="¬" break="no"/>ent les particuliers ſoubs le nom du Prince, &amp; le Prince meſma
        <lb/>ſoubs pretexte de l’acquitter enuers les particuliers: Ces man
        <lb/>handi d’iniquité, qui font trafic des alictions d’autruy, &amp; qui
        <lb/>Stabliſent leur fortune ſur les eaux de Dieu, &amp; dans nos mal
        <lb rend="¬" break="no"/>B
        <lb rend="¬" break="no"/>p
        <lb rend="¬" break="no"/>p <pb n="6"/>
        <lb/>En fin ces Partiſans, quiſont les Ennemis irreconciliables de
        <lb/>I’Eſtat, puis qu’ils ne peuuent trouuer l’auancement de leursJ
        <lb/>afaires que dans ſa ruine. Ce ſont là̀ les ſeuls qui ont eſté exempts
        <lb/>du peſant fardeau, dout ils ont accablé́ tout le reſte.
        <lb/>V, M. peut iuger que la gueriſon de nos maux n’eſt encore que
        <lb/>dans l’eſperance &amp; dans le ſouhait des gens de bien, &amp; que l’on
        <lb/>n’a pas coupé la racine des malheurs publics, puiſque ces Parti
        <lb rend="¬" break="no"/>ſans ſon touſiours les Maiſtres des Reuenus du Roy, &amp; que l’on
        <lb/>veut mettre en party les Tailles des anné́es à venir.
        <lb/>Autrefois nous auions cette conſolation dans nos maux qu’ils
        <lb/>n’eſtoient que temporels &amp; paſſagers, &amp; que les Edits ne por
        <lb rend="¬" break="no"/>toient que des leuées pour vn temps: Mais à preſent, c’eſt vne coû̂
        <lb rend="¬" break="no"/>tue receuë, oupluſtoſt vn abusintroduit, detrouuer marchand
        <lb rend="¬" break="no"/>qui achepte le fonds de la leueée, &amp; de la conuertir enrente:
        n’eſt
        <lb rend="¬" break="no"/>ce pas vne playe immortelle, vn mal touſiours renaiſſant, &amp; vne
        <lb/>neceſfité impoſée de viure touſiours dans la neceffité?
        <lb/>Il eſt vray qu’il ſemble d’abord que ce malheur ne regarde que
        <lb/>les ſuiets du Roy, ſur leſquels on fait peu de reflexion:mais quand
        <lb/>on pourroit ſeparer les intereſts du Prince d’auec ceux du peuple;
        <lb/>Vos Maieſtez meſmes, pour le ſeruice deſquelles on veut que ces
        <lb/>iutroduâions ſoiẽt faites, n’en ſouffrent-elles pas da deſaduanta
        <lb rend="¬" break="no"/>ge, &amp; les threſors qu’on leur procure par ces voyes
        extraordinai
        <lb rend="¬" break="no"/>res, leur ſont-ils profitables? ne parlons point s’ils ſont honora
        <lb rend="¬" break="no"/>bles &amp; glorieux, car il y a long-temps que la neceſſité
        l’emporte
        <lb/>ſur ces conſiderations.
        <lb/> Mais à n’examiner que l’vtilite meſme du Roy, qui ne fçait ce
        <lb/>qu’emportent les remiſes, de tousles partis qui ſe font, &amp; ce qu’en
        <lb/>emportent les preſts mulripliez à l’infiny, &amp; comme entaſſez
        <lb/>les vns ſur les autres? preſts vſuraires, qui eſtant autrefois les eſ
        <lb rend="¬" break="no"/>cueils &amp; les gouffres des biens des particuliers, condannez ſi
        ri
        <lb rend="¬" break="no"/>gortreuſement par les Ordonnances de tous nos Roys; ſe trou
        <lb rend="¬" break="no"/>uent auiourd’huy, non ſeulement auoir acquis l’impunité, mais
        <lb/>regner dans la fortune ſacrée du Prince, &amp; monter ſur le throſne
        <lb/>à la ruine de toutes les fortunes particulieres.
        <lb/>Outre cette perte, qui eſt preſenre pour le Roy, &amp; qui ŕ
        <lb rend="¬" break="no"/>uient le plus ſouuent à plus de la moitié du reuenu total; le prei
        <lb rend="¬" break="no"/>dice que ces Traitez apportent aux leuées ſuiantes n’eſt pas ima
        <lb rend="¬" break="no"/>ginable: il y a autant de difference entre les diligences que les
        <lb/>Rcceueurs font par deuoir pou leRecouureent des deniers du <pb n="7"/>
        <lb/>7
        <lb/>oy, &amp; les vexations cauſtes par l’auarice de ces harpies alterées
        <lb/>de ſang, qui ne ſe propoſent pour but que leur intereſt; qu’il y
        <lb/>en aentre l’ordre &amp; le déreiglement, l’equite &amp; l’oppreſion. Com
        <lb rend="¬" break="no"/>me ces gens là font leur Dieu du gain, quelque iniuſte qu’il ſoit;
        <lb/>ils ne ſe ſoucient que de trouuer leur compte durant le temps de
        <lb/>leur Traite, &amp; pour cét effet ils preſſent le peuple iuſques au marc
        <lb/>par des executions violentes, dont les fraiz excedent le p!us ſou.
        <lb/>uent de beaucoup la debte principale, ſans ſe mettre en peine ſi le
        <lb/>Roy en pourra tirer du ſecours à l’auenir, ou ſi les taillables ſe
        <lb rend="¬" break="no"/>ront reduits à l’impoſſibilit́ de continuer les Contributions.
        <lb rend="¬" break="no"/>Aiuſi on ne peut nier que le Roy ne ſouffre vn preiudice ineſti
        <lb rend="¬" break="no"/> nable par le moyen de ces fâcheuſes inuentions.
        <lb/>Mais la plus grande &amp; la plus preiudiciable de toutes ces per
        <lb rend="¬" break="no"/>tes, eſt ecelle qu’on priſe le moins, &amp; que les plus grnds
        &amp; les
        <lb/>plus habiles Monar ques ont neantmoins eſtimee la plus ſenſble;
        <lb/>C’eſt le refroidiſſement de l’amour des peuples. Amour qui eſt le
        <lb/>Treſor des Treſors, la reſſour ce eternclle &amp; immuab!e des Roys,
        <lb/>qui ne ſont releuez en puiſſance &amp; en authorité que par le iele
        <lb/>&amp; la fidelit é inébranlable de leurs ſuiets, puis que c’eſt cette ſeule
        <lb/>onſideration qui leur fait donner leurs biens, repandre leur ſang,
        <lb/>&amp; prodiguer leur vie pour la defence de leur Souuerain. Mais
        <lb/>amour qui ne peut qu’il ne ſoit notable ment diminué-par les ſouf
        <lb rend="¬" break="no"/>ſrances continuelles, &amp; qui ſemble demander pour’les ſuiets du
        <lb/>Roy à VV. MM. comme vne iuſte recompenſe, la protetion de
        <lb/>leurs perſonnes, &amp; la conſeruation des meſmes biens &amp; des
        <lb/>meſmes vies qu’ils leur offrent.
        <lb/>Ces conſiderations, MAD AME, &amp; celle de cette bonté́
        <lb/>Royale qui reluit dans toutes les aCtions de V. M. nous font eſpe.
        <lb/>er qu’elle ne trouuera pas mauuais que nous l’oſions ſupplier
        <lb/>res-humblement de vouloir encore accroiſtre le nombre de ſes
        <lb/>races, tant à l’endroict du pauure peuple, que des Officiers
        <lb/>lubalternes.
        <lb/>Ceux des Elections particulierement, &amp; des Greniers à ſel,
        <lb/>ſont reduits à tel poinct par les diuerſes ſurcharges dont on les
        <lb/>a accablés, que pour peu qu’on differe leur ſoulagement, ils ne
        <lb/>ſeront plus en eſtat de s’en preualoir: Pour faire cõnoiſtre à V.M.
        <lb/>la grandeur extrême des oppreſſions qu’ils ont ſouffcrtes, &amp; de la
        <lb/>iſere ou ils ſe trouuent par conſequent, ll ſufſit de luy dire que
        <lb/>epuis vingt ans le ſeul Corps des Eleuz a fourny au Roy plus di
        <lb/>1
        <lb/>¬.
        <lb/> ll
        <lb/>e. <pb n="8"/>
        <lb/>8.
        <lb/> deux cens millions de compte fait, &amp; que les douze Oficiers ſeu
        <lb/>lement du Grenier à ſel d Paris, ont paye depuis l’année 1634.
        <lb/>plus de huict cens mil liures dans les cofres de S. M.
        <lb/>Les Officiers des Preſidiaux ne ſont guiere mieux, &amp; il eſt diffi
        <lb rend="¬" break="no"/>cile que l’authorité du Roy ſoit auſſ conſiderable entre leurs
        <lb/>mains qu’il ſeroit à deſirer, tandis que la ne ceſſité ou ils ſont, les
        <lb/>rendra mepriſables à ceux qui ſont ſous leur iuriſdiction.
        <lb/>On parle de ſupprimer les Officiers des Traites foraines ſans
        <lb/>rembourſement; traiter ainſi ces pauures gens, ce n’eſt guiere
        <lb/>moins que de prononcer vn Arreſt de mort contre toute leur fa
        <lb rend="¬" break="no"/>mille, c’eſt à dire, contre vn million d’innocens.
        <lb/>Ne ſouſſrez pas, MADAME, que ſoubs vne regence qui aeu:
        <lb/>tant de benedictions du Ciel &amp; de la terre, &amp; qui, ſi nos vœux
        <lb/> ſont exaucez, en aura tous les iours de nouuelles, La France voye
        <lb/>ces cruels ſpectacles, &amp; ſouffre ces nouueautez pleines d’hor
        <lb rend="¬" break="no"/>reur, auecvn peril euident de ſaruine totale.
        <lb rend="¬" break="no"/>La Compagnie eſpere qu’il vous plaira de mettre fin à ees de
        <lb rend="¬" break="no"/>ſo dres, &amp; employer certe charité qui vous eſt ſi naturelle à
        fai
        <lb rend="¬" break="no"/>ceſſer, ou du moins adoucir, la rigueur de ces Monſtres de ſur
        <lb rend="¬" break="no"/>charges ſi preiudiciable à l’Eſtat, &amp; dont la défaitte vous
        appor
        <lb rend="¬" break="no"/>tera plus de gloire &amp; de benedictions, que les plus ſignalées
        vi
        <lb rend="¬" break="no"/>Ctoires que vos ſoins nous ayent procurées. Elle eſpere auſſi que
        <lb/>V. M. trouuera bon que ſes Arreſts demeurent en leur entier,
        <lb/>puis qu’ils ne peuuent eſtre reuoquez ſans faire vn notable tort
        <lb/>au Roy, &amp; au publi.
        <lb/>Comme il a plu à V. M. donner depuis peu des marques
        <lb/>extraordinaires de ſa bonté, en accordant beaucoup de graces
        <lb/>au peuple par les prieres des Compagnies ſouueraines, nous
        <lb/>croyons qu’elle ne trouuerra pas mauuais que nous la ſupplions
        <lb/>auec tout le reſpect que nous deuons, de donner la derniere per
        <lb rend="¬" break="no"/>fection à ſon ouurage; &amp; en ce temps de grace, l’accorder
        entiere
        <lb/>à tout le monde, s’il eſt poſſible. Agreez s’il vous plaiſt, Madame,
        <lb/>que nous vous demandions auec la reuocation des Traitez des
        <lb/>Tailles, celle de tous les partis, &amp; de tous les Edicts, qui vont à
        <lb/>la foule du peuple, &amp; ſur tourt de ceux qui n’ont pas eſtée verifie2z ;
        <lb/>dans vne entiere liberteé de ſuffrages; l’eéloignement des Troupes
        <lb/>vers les frontieres, auec la punition de leurs excez, afin de faire
        <lb/>ceſſer, non ſeulement les plaintes, mais le ſoupçon des eſprits foi
        <lb rend="¬" break="no"/>bles; &amp; de plus, la liberté des priſoaniers d’Eſtat, le rappel
        des
        <lb/>ab¬j <pb n="9"/>
        <lb/>.
        <lb/>3
        <lb/>abſens, &amp; le rétabliſſement de vos Ofieiers interdits, en vn mot
        <lb/>l’execurion entiere de la derniere Declaration.
        <lb/> Par ce moyen, toutce qu’il y a de Magiſtrats &amp; de particuliers
        <lb/>ayans le meſme ſuiet de benir de plus en plus la douceur de vo
        <lb rend="¬" break="no"/>ftre G̃ouuernément, ſeront animez d’vn ſemblable zele, &amp; taſ
        <lb rend="¬" break="no"/>cheront de toncourir auec nous à tout ce qui reg ardera leſerui
        <lb rend="¬" break="no"/>ce de V. M.
        <lb/> TPres que Monlieur le Premier Preſideat eut acheú e Dif.
        <lb/> cours, Momſieur le Chancelier prit la parole, &amp; dit, Queſi l’on
        <lb/>auau fait degnndes deſpenſes, leur employ paroiſſoit auantageuſement
        <lb/>dns les gnndes conqueſtes qui ont eſté faies par les Armes du Roy; &amp;
        <lb/>pporna entr’auutres choſes l’exemple d’vn ancien Romain, lequel eſtant
        <lb/>recherhé́ par ſes enuieux de rendre compte des demiers publcs dont il
        <lb/>aiteu le amiment eftant general d’amée, creut reſpondre pertinem
        <lb rend="¬" break="no"/>ment à las demande qu’on luy faiſoit, en diſant, qu’il ſe
        ſouuenoit qu’a pa
        <lb rend="¬" break="no"/>ei iour il auoit gagné vne Victoire ſur les ennemis, &amp; en
        conuiant le
        <lb/>lPeuple de monmter auecluyau Capiiole pour en rendregrace aux Dieux:
        <lb/>Quainmſiileſtoie nmeceſſaire de ſe ſeruis de oute ſore de méyens pourreſi
        <lb rend="¬" break="no"/>ſeraux ennemis de l’Eſtas, &amp; que l Reine pourroit auoir égard
        ax
        <lb/>Remonſtrances de lae Compagnie, &amp; aux Rai ſons qu’elle venojs de y
        <lb/>repreſenter contre les Traitcz à forfait ſur les Tailer: Mais que ny
        <lb/>ayant poinms de reuenu plus clair que celuy-l, il eſtoit poar le moins
        <lb/>neceſſaire de faire des auancesr ſur les deniers qui en prouiendroient, afia
        <lb/>auoir va fnd pour les nmeceſiez vrgentes de l’Eſtar; que cetre maniere
        <lb/>de ſecourir le Roy, eſtoit eſtblie depuis long-emps, &amp; auctoriſée
        <lb/>meſme par le exte du hbuidtieſime article de la derniere Declaration de
        <lb/>ſa Maieſté, &amp; que le deſir de la Reiae eſtoit, Que comme la Com
        <lb rend="¬" break="no"/>pgnie amoir pouſios bien ſeruy l Eſtat, elle expliquaſt ſon
        iention,
        <lb/>&amp; la modficanion appoée ſur cét aricle, en ſore que cœux qui vois.
        <lb/>droient faire quelques auanmces ſur ler Tailles, ls puſſent faire aue ſe
        <lb rend="¬" break="no"/>reeé, &amp; ſans caince d’en eſtre recherchezà̀ l’adueir.
        <lb rend="¬" break="no"/>
        <lb rend="¬" break="no"/>1 <pb n="10"/>
        <lb/>1
        <lb/> cel Moniſieur le Premier Pnrſident dit, Que tandis que les Geae
        <lb/>de Guerre continueroient de commaette impenement toautes ſortes de
        <lb/>violences iuſques aux portes de Paris, &amp; qu’ils viuroient ſur les terrer
        <lb/>du Roy comme en pays de Conqueſte, aiuſi qu’ils faiſoient, il n’y auoit
        <lb/>pas lieu d’eſperer grand ſecours du peuple de la Canmpagne: qae les
        <lb/>¬,
        <lb/>Tailles &amp; tous les reuenus du Roy en ſeroient entieremeut raiu,
        <lb/>&amp; qu’ainſi on ne ſeoit pas en peine de faire, ny Traité, y auanee
        <lb/>ſur les Tailles. Qu’il n’en eſtoit pat beſoin pour l’entretien des gems
        <lb/>de Gnerre, puis qu’on leuoit les Eſtapes, &amp; quon pouuoit prendre
        <lb/>largent des Recepes pour leur ſubſiſtace, au moye dequoy on les
        <lb/>pourois tenir en diſoipline ſur les frontieres comme les anmnées prece
        <lb rend="¬" break="no"/>dentes. Et que la connoiſſance des Tailles appartenant ̀ l Com
        <lb rend="¬" break="no"/>pagnie, ils eſtoient obligez de remonſtrer les deſodres qui en
        empeſ
        <lb rend="¬" break="no"/>,
        <lb/>choient la leuée.
        <lb/>Le Rapport de ce qui s’eſſois paſſe en cette Deputation ayant eſte
        <lb/>fait le lenmdemain à la Cour des Aydes, Monſieur le Preſident le oir,
        <lb/>au nom de la Campagnie, remerci Monſieur le Premier Preſident,
        <lb/>&amp; Meſſieurs les autres DepueZ, de ls peine &amp; des ſoins qu’il
        <lb/>auoient pris en cette rencontre pour la Compagnmie, qui témoigna en
        <lb/>effre fant ſarisfaite, qpprouuamt les choſes qui auoient efteé par luy
        <lb/>dies, quoy quil n’en eus pas chage expreſſe de la Compagnie. </p>
    </body>
  </text>
</TEI>
