<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="mazarinades_burlesques"
  xml:id="Moreau2suppl164_GBOOKS">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main" source="Moreau">Récit véritable de tout ce qui s’est fait et passé à la
          détention des princes de Condé et de Conty et duc de Longueville, avec les protestations
          de fidélité faites au roy sur ce sujet par les députez du parlement de Rouen.</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName role="XML_Encoding">Roblin Camille <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="XML_Encoding">Lecha Mélanie <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0001-9518-1040">Abiven Karine</persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0002-4795-2362">Lejeune Gaël</persName>
          <persName role="OCRisation" ref="orcid:0000-0002-0007-1664">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2026-04-20">26 avril 2021</date>
        <availability status="restricted" n="cc-by">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref
            target="https://www.google.fr/books/edition/Les_Particularitez_de_la_Detention_des_P/5M5KAAAAcAAJ?hl=fr&amp;gbpv=0"/>
          <author/>
          <title source="Moreau">Récit véritable de tout ce qui s’est fait et passé à la détention
            des princes de Condé et de Conty et duc de Longueville, avec les protestations de
            fidélité faites au roy sur ce sujet par les députez du parlement de Rouen.</title>
          <pubPlace ref="geonames:2971549" source="Moreau">Troyes</pubPlace>
          <publisher>
            <persName>
              <forename>Michel</forename>
              <surname>Stael</surname>
            </persName>
          </publisher>
          <publisher ref="isni:0000000000174298">
            <persName>
              <forename>Johannes</forename>
              <surname>Breeckevelt</surname>
            </persName>
          </publisher>
          <date source="Moreau" when="1650">1650</date>
          <extent>
            <measure unit="page" quantity="14"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="none" cert="low" target="none"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:2797656">Gand</settlement>
            <institution>Université de Gand</institution>
            <repository/>
            <idno type="cote"/>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>True</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="Mazarine"/>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="genre">narration</term>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subject"/>
        </keywords>
      </textClass>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="not_corrected"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <p><pb n="1"/>
        <lb/>vr-r¬5
        <lb/>eſr
        <lb/>a
        <lb/> 9
        <lb/>
        <lb rend="¬" break="no"/>¬ <pb n="2"/>
        <lb/>L ES
        <lb/>PARTICVLARITE
        <lb/>pLA pETEo pE8
        <lb/>D
        <lb/>PRINCES
        <lb/>E
        <lb/>De CONDE &amp; de CONTY,
        <lb/> 25
        <lb/> BT DU DUCDE
        <lb/>LONGVEVILLE.
        <lb/> Aecles proteſtation
        <lb/>le fidelité faites au Roy ſur ceſu
        <lb rend="¬" break="no"/> e pnereonue ſeiendſnenoeeopſeree
        <lb/>e
        <lb/>mea Cope mpnmee a p, e
        <lb/>
        <lb rend="¬" break="no"/> Imprimée a laHaye, chez Miche Stael, &amp; Iean
        <lb/>eneuenrnenrepn elelende egee
        <lb/>1 <pb n="3"/>
        <lb/>
        <lb rend="¬" break="no"/>¬ , 2
        <lb/>¬¬¬¬?¬¬¬¬2¬¬¬.-¬.
        <lb/>e a1
        <lb/>2..
        <lb/> Jt3 ;1 rE
        <lb/>IAI.Il’ l
        <lb/>2.. 1
        <lb/>OTT I11
        <lb/> re p
        <lb rend="¬" break="no"/>
        <lb rend="¬" break="no"/>..L¬S..
        <lb rend="¬" break="no"/>
        <lb rend="¬" break="no"/>*
        <lb rend="¬" break="no"/>1’
        <lb/>2.
        <lb/>.
        <lb/>
        <lb/> r
        <lb/>..
        <lb/>:.
        <lb/>4
        <lb/>A.¬ .
        <lb/>5 5
        <lb/>.¬ a
        <lb rend="¬" break="no"/>.
        <lb/>3¬1
        <lb/>..
        <lb/>...
        <lb/>.-
        <lb rend="¬" break="no"/>
        <lb rend="¬" break="no"/>....
        <lb/>...1!
        <lb/>5
        <lb/>I
        <lb/> 1 ee. .1
        <lb/>¬.,7.
        <lb/>3
        <lb rend="¬" break="no"/>l1
        <lb rend="¬" break="no"/>!:..
        <lb/>... i....
        <lb/>III
        <lb/>,
        <lb/>
        <lb/>.
        <lb rend="¬" break="no"/>l’
        <lb/>’ll’i ii i
        <lb/>l:!..ei.1..
        <lb/>, <pb n="4"/>
        <lb/>ee
        <lb/>Les paticulatitez de la deten
        <lb rend="¬" break="no"/>oe --
        <lb/> Iataas a l.
        <lb/>’io’deaPjfeddecone, &amp; dé Cone, &amp;
        <lb/>du ué de ongueille;
        <lb/>Aoee lee protaſlaions d idaé faites aa Ryſa ceſgje.
        <lb/> par le, epaudezu Parlemeae de Roien..
        <lb/>SNaa pê ei-devanclre
        <lb/> dans mes reciu lesbauallles gaignes &amp; les.
        <lb/>t places priſes parle Prince de Conde, ſans
        <lb/> le peiihder n, reort d’aſtre obligede
        <lb/>&amp; chainger auijoudhuy letile martiaſ avee
        <lb/>lepue je publiois ſs aanages, eoa un arequinevons
        <lb/>entretienra que de ſa detentiou &amp; de cœlle dasPrinces de
        <lb/>Conty &amp; du Duc de Longuerille ſes frere &amp; beaufiere de
        <lb/>laquelle vdu; aye desj ſçeu les motifs &amp;non voues les
        <lb/>cffonſtah́és dopt la culoſité́ dulublice,he ſeopouant.
        <lb/>paſetd’ẽſtreinforée,ſ poiſque lps actions des Grands
        <lb/>ſout le ſujet le, plus oriaire e l’antretien des peuples).
        <lb/>c’eſt ſervir pous les de, d’en ppoſer la: yerité pluſtoft
        <lb/>que de les laiſſe; à la, diſcfptin de la ahn6e, qui
        <lb/>aént p foee pas moius pniaſtremeut haa chou
        <lb rend="¬" break="no"/>ſes faulſes qe les vraes
        <lb/> Le Coné de Leu; Majeſteqni ſe devoin eair à
        <lb/>l’otdjjajre leyuny ’a,ie cet aoi, layapue- et remis
        <lb/>a edejaj a cuſc,det l’diſpoſitoldo ooA leſſai.
        <lb/>Ryjlea dei,P’iqoas e Ce bue q ſfiureat ppdle
        <lb/>&amp; e ieidijent, à cepre,fin au Palais Cardinal: lePrinceé
        <lb/>de Condé le pfemiér, peu apres le Prince de Conty &amp;an
        <lb/>ſuise le Duc de Longueville: &amp; ayans ſaluüé la Reyne qui
        <lb/>eſtoit
        <lb/>A 2
        <lb/>¬¬¬ <pb n="5"/>
        <lb/>eftoit ſur ſon lit pour quelque legere indiſpofition, alle
        <lb rend="¬" break="no"/>rent dans la galerie où eſftoit la tablé du Conſoils &amp; comue
        <lb/>ils s’entretenoyent tous trpis ence lieu-là,; où eſtoyet le
        <lb/>Chancelier de rance, le Preſiént de Bailléul, les Comtes
        <lb/>d’Avaux &amp; de Servien Miniſtres d’Eſtat, leComte de Btien
        <lb rend="¬" break="no"/>ne &amp; les fieurs de la Vrilliere &amp; de Guenegaud Secretaires
        <lb rend="¬" break="no"/>dEſtat: le fieur de Guitaut Capitaine des gardes de la Re
        <lb rend="¬" break="no"/>ne, entra ſeul daus cette galerie, aborda Ie Princede Con
        <lb rend="¬" break="no"/>dé, et luy dit à l’oreille l’ordre qu’il avoit de la Reyne de
        <lb/>S’aſſurer de ſa perſonne &amp; de celfes des Princes de Conty,
        <lb/>et Duc de Longueville: Ce que ledit Prince ayant fait en
        <lb rend="¬" break="no"/>tendre aux deux autres, l’un d’eux l’ayant enquis de ce que
        <lb/>c’eſftoit, il demanda s’il ne pourroit par parler à la Reyne:
        <lb/>ce qui lui eſtant refuſé, il pria Iedit Chancelier de Fran
        <lb rend="¬" break="no"/>ced’y aller de ſa part, &amp; eu momient aptes ledit Comte de
        <lb/>Servien d’aller vers le Cardinal Mazarin qui n’eſtoit pas
        <lb/>encor entreé au Conſeil: &amp; cependants’avança vers vne por
        <lb rend="¬" break="no"/>te qu’il ouvrit, le ſieur de Guitaur ne le pouvant ſuivre
        <lb/>d’aſſez pres à auſe de la pelne qu’ll a de marcher; mais ce
        <lb/>Prince trouva des Gardes qui luy en empeſchérẽt la ſortie.
        <lb/>En meſme temps, le ſieur de Cominges auſſi Capitaine
        <lb/>des Gardes dn Corps de la Reyne, entra avec bou nombre
        <lb/>de ſes Gardes, &amp; fit entendre à ces trois Princes qu’il eſtoit
        <lb/>temps. de marcher où Sa Majeſté l’avoit ordohné, &amp; les
        <lb/>conduiſit par vn petit eſcalier qui deſcende au jardin dudit
        <lb/>Palais Cardinal: d’ou ils marchérent au travers de ſes al
        <lb rend="¬" break="no"/>Ilées juſques à vne porte de derriére qui reſpond a la rüe Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>vien, &amp; apres que le fieur de Guitaut eut laiſſe leur cou
        <lb rend="¬" break="no"/>duitte au ſieur de Cominges fon heveu, entrerent dans
        <lb/>un carroſſe ſix chevaux, accorapagnez dudit fieut e
        <lb/>Cominges, de trois Bxemps &amp; de quelques Gardes de
        <lb/>la Reyne.
        <lb/> Bien <pb n="6"/>
        <lb/>Bien que ce carroſſe, par ſa diligence ſuccédant la
        <lb/>promptitude de l’action que vous venez d’entendre, oſtaſt
        <lb/>toute viſée àeceux qui euſſent eu deſſein de l’arreſter: né
        <lb rend="¬" break="no"/>antmoins, outre les Gardes qui l’environnoyent, roulant
        <lb/>vers la porte de Richelieu, il rencontra à quelques pas au
        <lb/>dela de cette porte vne brigade de la Compagnie des
        <lb/>Gens d’armes du Roy, commandez par le ſieur deMioſſan,
        <lb/>afin de luiſérvir d’eſcorte: Et pour ne donncr aucun om
        <lb rend="¬" break="no"/>brage de ce deſſein par l’aſsamblée de grand nombre de
        <lb/>gens euvn ſeul Corpsd autre cavalerie marchoit aux ailes
        <lb/>&amp; trois cens parderriére.
        <lb/> Pour prévenir auſſt les autres obſtacles qui pouvoyent
        <lb/>procéder d’ailleurs, on avoit poſté à la porte S. Anthoine,
        <lb/>qui eſtoit le ſeul endroit par où l’on euſt peu couper che
        <lb rend="¬" break="no"/>min au carrosſe, vn gros de ;o, hommes à cheval, pour em
        <lb rend="¬" break="no"/>peſcher que perſonne ne ſortiſt de la ville juſques à ce que
        <lb/>I’on euſt nouvelle de l’entrée de ces Princes au Bois de
        <lb/>Vincennes ce qui asſeura tellenent leur routeque l’exé
        <lb rend="¬" break="no"/>cutionde œ grand desſein ne fut aucunement traverſée.
        <lb/>Il n’y eut que l’incommodité des chemins rompus par le
        <lb/>dégel qui fut capable de la retarder: car le carrosſe s’eſtant
        <lb/>emlbourbé dans de grandes orniéres, il n’en put eſtre re
        <lb rend="¬" break="no"/>tiréqu’a la force d’autres chevaux ajontée à celle des fiens
        <lb/>tes-vigoureux: &amp; vne autrefois eſtant verſé, le Prince de
        <lb/>Condé ſaut a dehors, &amp; s’eloignant un peu du carroſse
        <lb/>donna quelque ſoupçon qu il euſt intention de ſe ſauver:
        <lb/>ayantmeſme, comnes on dit, laisſé aller quelques pa
        <lb rend="¬" break="no"/>roles qui montroyentque le deſir de ſemettre en liberté,
        <lb/>n’et pas ncompatiblé avec vn grand courage: Mais
        <lb/>ceux qui le conduiſoyent teſmoignérent en cette occa
        <lb rend="¬" break="no"/>onqu’ils etoientau Roy &amp; incapablesde mabquerà leur
        <lb/>devoi,
        <lb/>A3
        <lb/>Ie <pb n="7"/>
        <lb/>Ils arrivérent donc au lieu déſigné &amp; ſelon l’ordre ul
        <lb/>avoit cependant eſté envoyé au fieur Droüet Ca4pitaineau.
        <lb/>régiment des Gardes, qui commandoit, au chaſteau de
        <lb/>Vincenues, il les logea dans le Donjon: le Mareſchalde
        <lb/>Rantzau. que l’on dit erſtre ſur le point d’en fortir, les.
        <lb/>ayantfait traitter ce ſoir là &amp; le lendemain au buel jou.
        <lb/>le Roy leur envoya des valets &amp; garç̧ons deſa Chambre
        <lb/>pour les ſervir.
        <lb/>Incontinant apres que cesPrinces furent arreſtezlb fieus
        <lb/>de la Vrilliére Secretaire d’Eſtat, a la dire àla Dachaſſe
        <lb/>de Longueville que la Reyne déſiroit luy parler: Et le
        <lb/> Comte de Brien. ne fut trouver la Princeſſe de Conde la
        <lb/>mére, pour luy donner ordre de ſe retirer en lune. de ſes
        <lb/>maiſons.
        <lb/>Le Chevalier du Guet eut pareillement charge ce ſoir là
        <lb/>d’arreſter le Preſideut Perraut Intendant de le maiſon du
        <lb/>Prince de Condeé: ce qu’il fit, luy ayaut enoyé dire au;
        <lb/>nom de ſon Maiſtrequ’ille vint trouveràd’iſſuë du Con
        <lb rend="¬" break="no"/>ſeil: à quoy obeiſſant, comme il paſſolt au bout hiPoat,
        <lb/>neufdans ſon carroſſe, ledit Chevalier du Quet l’arreâe &amp;
        <lb/>le mena en ſon logis : d’où il le trasféra au Bois de Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>cnnes le meſmejour, auquel le Lieutenane Cirilappoſa
        <lb rend="¬" break="no"/>che luy le ſeellé.
        <lb/>Hl fat auſſite nu Conſeil. chezla Reyne, oùElle eom3
        <lb/>mada au Mareſchal de l’Hoſpital Gouvdrueuade Pais,
        <lb/>daller le lendemain rendre de la part doLeus Majeſte
        <lb/>ve Lettrede créanceau Parlement. doutle pemieé Eré-
        <lb/>fidan les fut touver des le ſoirmfm
        <lb/>3 51
        <lb/>Le. lepdomaim,. e Mareſchal. reénditoette, Lee ſd
        <lb rend="¬" break="no"/>créance au Parlement, lryfaiſantnindrel’intentinde
        <lb/>Leurſdites Majeſtez qui. eſtoit qu’il les allaſ ourrpa!
        <lb/>Deputez, à 4 heures de relevée, afin qu’elles leur ſſed
        <lb/>ſçavoir
        <lb/>, <pb n="8"/>
        <lb/>aal’
        <lb rend="¬" break="no"/>4..
        <lb/>3
        <lb/> lçvotr lenr voſontéſur les prélentes occurances, ce qe
        <lb/> le Parlementbrdona.
        <lb/> Les ſieurs’de Rhodes et de Saintot Grand Maiſtre et
        <lb/> Maiſftre des cerémonies allérent auſſi avertir par l’ordre
        <lb/>qu’ilsen eurent de Son Alteſſe Royale et de Son Eminence
        <lb/>tous lés Prnces, Ducs, Pairs et Mareſchaux de France qui
        <lb/>ſe rencontrérent lors en Cour, de ſe trouver à trois heures
        <lb/> au Palais Royal, pour y prendre leur part de la lecture de
        <lb/>la Lettredu Roy en forme de Déclaration, ſur les motifs
        <lb/>’déla détentlon de ces Princes: et particuliérement ledit
        <lb/>ſieur de Saintot d’aller trouver la Princeſſe de Condé la
        <lb/>mére, pour luy faire entendre que la Reyne luy premet
        <lb rend="¬" break="no"/>toit d’envoyer aux Princes ſes enfans, les meubles et les au
        <lb rend="¬" break="no"/>tres choſes qui leurs ſeroyent néceſſaires: à quoy elle luy
        <lb rend="¬" break="no"/>reſpondit que la Reyne luy avoit fait eſpeérer qu’ils aur
        <lb rend="¬" break="no"/> yent chacun un de leurs Valets de Chambre: cequ’elle pri
        <lb rend="¬" break="no"/>oit ledit ſieur de Saintot de repreſenter à Sa Majeſté et luy
        <lb/>en rapporter ſa volonté: comme encor, ſi Elle n’agréroit
        <lb/>pas qu’ils puſsent avoir un Officier de bouche. Ce q’ayant
        <lb/>ait entendre à la Reyne, Elle ne fit aucune reſponce ſur
        <lb/>’heure, &amp; luy donna ſeulement ordre de demander au
        <lb/>Comte de Saint Agnan premier Gentil- homme de la
        <lb/>Clhambre un Tapiſſier du Roy, dont la fidelité ſeroit
        <lb/>conlue, pour Meubler leurs chambree. Acette fin le Ta
        <lb rend="¬" break="no"/>pifſier choiſi fut chargé d’une Lettre de la Reyne adreſſée
        <lb rend="¬" break="no"/>audit ſieur Droüet, àqui l’on avoit envoyé le ſoir pré
        <lb rend="¬" break="no"/>dent deux compagnies des Gardes, outre celle qu’il com
        <lb rend="¬" break="no"/>mandoit, à ſçavoir celle de S. Suzane &amp; de Comiac, pour
        <lb/>fortifier la garniſon dudit bois de Vincennes: certe Lettre
        <lb/>portant ordre, entr autres choſes, de viſiter les meubles
        <lb/>ou y feroit entrer: comme par une autre, il fut averti
        <lb/>d’introduire les ſieurs de Bonnefouds &amp; de Beauvais Valets
        <lb/>de
        <lb/>
        <lb/> .2 <pb n="9"/>
        <lb/> ear¬¬¬¬¬.
        <lb/>de Chambre du Roy: le premies, punſeelePi
        <lb/>e ie eecond le Prinee de Cony omne nuule
        <lb/>onme Tianegprcon dei Chanmbre pour ſir le
        <lb/>e r bngoeile en ſoire de quorodooaodle a foenu
        <lb/>ooue oueroieut eeienlde lai uſondn done
        <lb/>ertde oeiende oaaieſte auſipouleurſere.
        <lb/>’Vt es, leures apres oily dumeſe jour , les Pi
        <lb rend="¬" break="no"/>es ues, Pairs, dareſelaus de Frace et Oieiers de
        <lb/>Ia conronne, entrérent eo la Galerie du Conſeil, o Leurs.
        <lb/>ajeſte qui y anmirerenteu neineemos accoumpagné
        <lb/>de&amp;on lei Royale, de SonPminenee, dn ohanoelie
        <lb/>de Franee &amp; des iniſtres &amp; Secretaires dEſtat, ’eſtans
        <lb/>
        <lb rend="¬" break="no"/>aiſs endeux fauevils, la Lettre en forme de Declarati
        <lb rend="¬" break="no"/>on du Royleur fut leue Le Parlement y ouua une henne
        <lb/>aores, nyanteſle condue pa leadtfteurdeSanmr
        <lb/>u parledaeſchi de l’ Hopal quiee avoitaupee
        <lb/>vntee avercir auee ledit ſieur de Rhodes LeursMajeſtez:
        <lb/>auqoei les ils preſenrereut les Depuee dua Padenent.
        <lb/>uileſoyenule ieur iole premer peident; lEefdtn
        <lb/>de Saileui, le cogneux de Neſnond, de Belilievre &amp;
        <lb/>ae oeon, fi onleainlen de la Orand cdbambre laPef
        <lb/>esdes nqueſtes &amp; des Requeſte, aee deus conſea
        <lb rend="¬" break="no"/>les de chaene deleurs chambres, &amp;les Gens du Roy: A
        <lb/>qui Reypne dit qu’ils apprendorent leosmoniſs de lad
        <lb/>enon de Princes &amp; Due, par vne Lettre du Roy qui
        <lb/>ſeor portee le lendemain au Parlement. ais qu’ele
        <lb/>voit voulu cependant leur dire de bouche deux choſe:
        <lb/>rne, qu’eie les asſuroit deeehet devouloi oevela
        <lb/>Declarauons verifices en Octobre i64s, &amp; Mars 1649,
        <lb/> celes meſme accordées depuis aux Parlemens &amp; pro
        <lb rend="¬" break="no"/>inces de Provence &amp; de Guyenne: Et l’autre, que l’on
        <lb rend="¬" break="no"/>pourſuiviſt dans la rigueur des Oidonnances l’afaire pe
        <lb rend="¬" break="no"/>dant <pb n="10"/>
        <lb/>2
        <lb/>dant auParlement, touchant la ſedition qu’oavoitn’ague
        <lb rend="¬" break="no"/>res voulu exciter, &amp; la conjuration contre la perſonne du
        <lb/>Prince de Condé ſans aucun delay: ne doutant pointque
        <lb/>ledit Pàrlement ne ſe portaſt en tout ce qui regardoit lon
        <lb/>ſervice avec toute effection &amp; ſa fidelité ordinaire: A
        <lb/>quoy le premier Preſident repondit par les aſſurances qu’il
        <lb/>donna à Leurs Majeſtez de leurs reſpects &amp; obeisſances.
        <lb/>Cependant la Reyne &amp; ſonAltesſe Royale donnerent
        <lb/>leur ordre à ce que la Lettre de Leurſdites Majeſtez nefuſt
        <lb/>enduë au Parlement le lendemain qu’appres dix heures,
        <lb/>pourne point cauſer d’iuternuption par ſa longue lecture
        <lb/>ajugement du procez ſurce qui arriva ea cette ville l’on
        <lb rend="¬" break="no"/>ziéme du pasſe.
        <lb/>Ledit fieur de Saintot receut auſſi ordre ce ſoir la, d’aller
        <lb/>avec pareille Lettre de creance trouver la Chambre des
        <lb/>Comptes, la Cour des Aydes &amp; le corps de ville, pour leur
        <lb/>faire ſemtlamement enteudre l’intention du Roy ſur cette
        <lb/>detention.
        <lb/> peourna encor ce jour-la vers la Princeſſe de Condé
        <lb/>la mere, pour lui dire la dernieré reſolution de la Reyne,
        <lb/>touchant l’enoy des rmeubles pour ſes enfans, &amp; des per
        <lb rend="¬" break="no"/>ſonnes qui les devoyent ſervir.
        <lb/> Leao, ledit ſieur de Saintot alla rendre la Lettre de
        <lb/>creance de Leurs Majeſtez à la chambre des comptes, qui
        <lb/>alla auſfi au Palais cardinal à 3. heures apres midi de ce
        <lb/>jour là: où ayaut pareil lemenat eſté introduite au meſme
        <lb/>lieu du conſeil par ledit Mareſchal de l’Hoſpital, elle y ap
        <lb rend="¬" break="no"/>prit la volonté du Roy.
        <lb/> Leſieurde Bar a depuis eſté mis pour commander dans
        <lb/>le Bois de Vincennes en la place du ſieur droüet pour eſtre
        <lb/>employé ailleurs: &amp; ſous lui, un Lieuenaut aux Gardes avec
        <lb/>deuix Enſeignes &amp; fix Sergens, afin de commãder les ſoldats
        <lb/>des
        <lb/>B
        <lb/>s <pb n="11"/>
        <lb/>
        <lb rend="¬" break="no"/> des Gardes: de chaque Compagaàie deſquels ſeponteſts
        <lb/>tirez pour y envoyer outre lacompagniedes Siſſequis ye
        <lb/>en allleieſme jourque ces Ptincesy arEivôtedthavlle
        <lb/>des oinpagnies du régineot de Dtnledbi oudiad &amp;l4e
        <lb/>Saiuté-Suzanne auſqueles ila eſté ordonnédesen teveni
        <lb/> Le 2x, la Princeſſe de Condé fit demander à la Rpyne
        <lb/>par le Come de Brienneda permiſſion de s’aller eafsrner
        <lb/> dans leBois de vincenneaecſou mari
        <lb/>Vos avenſceu là Déutaiodu t loment de Roüenl
        <lb/>&amp;celle du Marquis de Beuvro, Lieutenſt de Roy en Nor
        <lb rend="¬" break="no"/>mandie, pour aſſeurer Leurs Majeſte de leur fidelité en
        <lb/>eette occurenceeLeMareſcaldé laMothe enafait aptant:
        <lb/>Et voici comme paléreut les Députez du Palomẽt de
        <lb/> Narmandle.
        <lb/>rRE,
        <lb/>Tes Offieie de vore Coarde Parlemaent deNor
        <lb rend="¬" break="no"/>mandie, ayans eſté avertis par la Lettre que Voſte Majefté
        <lb/> leur a fait l’honneur de leur envoyer, de la réſolution
        <lb/>qu’Elle avoit priſe de faire arreſter les Princes de Condé,
        <lb/>de Conty &amp; le Duc de Longueville, nous ont chargeé de
        <lb/>enir trouver Voftre Majeſté, pour ui renouveller les aſ
        <lb rend="¬" break="no"/>ſeurances de leur obeiſſauce, de leur fidelitre &amp; de leur
        <lb/>tres-humble ſervice: &amp; lui proteſter le cœur ſur les levres
        <lb/>qu’en cette conjoncture &amp; en toute autre ils employeront
        <lb/>ſoigneuſement l’authorité que Voſtre Majefté leur a don
        <lb rend="¬" break="no"/>nêe pour maiutenir la proviucé en repos,et conteni les
        <lb rend="¬" break="no"/>peuples dans le reſpect et l’obeiffance que des ſujetsdoi
        <lb rend="¬" break="no"/>vent à leur Souverain: A quoi nous avons charge partieu¬,
        <lb/>ére d’ajouſter pour plus grandepreuve denofſrefidelité.
        <lb/>que.
        <lb/>¬ 4 <pb n="12"/>
        <lb/>ntaſé
        <lb/>quisJe
        <lb/>1u llel
        <lb/> dé.
        <lb/>veni.
        <lb/>leyne
        <lb/>rnr
        <lb/>üiei,
        <lb/>No
        <lb/>iee
        <lb/>utant:
        <lb/>net &amp;e J
        <lb/>e o
        <lb rend="¬" break="no"/>je
        <lb/>ſolutio j
        <lb/>conde¬.
        <lb/>hagade
        <lb/>lerles
        <lb rend="¬" break="no"/> de lear!
        <lb/>les leres
        <lb/>poeo
        <lb rend="¬" break="no"/>ſjeosde
        <lb/>ear
        <lb/>voſtre Parlement prévaudront à toute autre confidera
        <lb rend="¬" break="no"/>tio.
        <lb/>La Reyuereſpondit que le Roy avoit tonsjours attendu
        <lb/>ees effets de leur affection &amp; fidelité: qu’il ſe promet qu’ils
        <lb/>ne manqueront point a tout ce que de bons &amp; fideles Offi
        <lb rend="¬" break="no"/>ciers et ſujets doivent faire; et que cela eſtant, comme il
        <lb/>n’en doute pas, Sa Majeſté les veut bien aſſeurer de uouveau
        <lb/> qu’elle leur fera maintenir ponctiiellement toutes les gra
        <lb rend="¬" break="no"/>eorado;
        <lb/>ouules
        <lb/>que tous les ordres qu’il plaira à Voſtre Majeſté envoyer
        <lb/>ces qui leur ont eſté ci-devant accordées, ſans qu’on y ap
        <lb rend="¬" break="no"/>lefidee
        <lb/>qel
        <lb/>porte aucun changement.
        <lb/>AParis, du Pureau d’Adreſſé, aue Galleridu Louure,.
        <lb/>deuaat S. Tbomas, le 25 Ianer65o. Avec. Pri.
        <lb/>a
        <lb/>!
        <lb/>vaeen
        <lb/>58
        <lb/>o
        <lb/>
        <pb n="13"/>
        <lb/>
        <lb rend="¬" break="no"/>
        <lb rend="¬" break="no"/>
        <lb rend="¬" break="no"/> agrar¬ aa
        <lb rend="¬" break="no"/>,-
        <lb/>l
        <lb/>
        <lb rend="¬" break="no"/> .
        <lb rend="¬" break="no"/>
        <lb rend="¬" break="no"/>-a,¬„,s,
        <lb rend="¬" break="no"/>,
        <lb rend="¬" break="no"/>S r
        <lb/>Ta-CGoqſi <pb n="14"/>
        <lb/>¬.a
        <lb/>,,,
        <lb/>2
        <lb/>que tous les ordres qu’il plaira à Voſtre Majeſté envoyer
        <lb/>à voſtre Parlement prévaudront à toute autre conſidera
        <lb rend="¬" break="no"/>tion.
        <lb/>La Reynereſpondit que le Roy avoit tousjours attendu
        <lb/>ces effets de leur affection &amp; fidelité: qu’il ſe promet qu’ils
        <lb/>ne manqueront point a tout ce que de bons &amp; fideles Offi¬.
        <lb/>ciers et ſujets doivent faire; et que cela eſtant, comme il
        <lb/>n’en doute pas, Sa Majeſté les veut bieu aſſeurer de nouveau
        <lb/>qu’elle leur fera maintenir ponctüiellement toutes les gra
        <lb rend="¬" break="no"/>ces qui leur ont eſté ci-devant accordées, ſans qu’on y ap
        <lb rend="¬" break="no"/>porte aucun changement.
        <lb/>AParis, du Bureau d’Adreſſe, aue Galleriesdu Louore,.
        <lb/>deuaat S. Thomar, le 25 Ianeri65o. Avec. Priv
        <lb rend="¬" break="no"/>
        <lb rend="¬" break="no"/>r
        <lb/>
      </p>
    </body>
  </text>
</TEI>
