<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="mazarinades_burlesques"
  xml:id="Moreau2suppl43_GBOOKS">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main" source="Moreau">La Confirmation de l'entière défaite des troupes du
          cardinal Mazarin apportée par le dernier courrier de M. le Prince à S. A. R., le 10 avril,
          avec la liste des prisonniers, morts et blessés.</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName role="XML_Encoding">Roblin Camille <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="XML_Encoding">Lecha Mélanie <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0001-9518-1040">Abiven Karine</persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0002-4795-2362">Lejeune Gaël</persName>
          <persName role="OCRisation" ref="orcid:0000-0002-0007-1664">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2026-04-20">26 avril 2021</date>
        <availability status="restricted" n="cc-by">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref
            target="https://www.google.fr/books/edition/La_Confirmation_de_l_entiere_defaite_des/RtA8AAAAcAAJ?hl=fr&amp;gbpv=0"/>
          <author/>
          <title source="Moreau">La Confirmation de l'entière défaite des troupes du cardinal
            Mazarin apportée par le dernier courrier de M. le Prince à S. A. R., le 10 avril, avec
            la liste des prisonniers, morts et blessés.</title>
          <pubPlace ref="geonames:2988507" source="Moreau">Paris</pubPlace>
          <publisher ref="isni:0000000001831368">
            <persName>
              <forename>Jean</forename>
              <surname>Brunet</surname>
            </persName>
          </publisher>
          <date source="Moreau" when="1652">1652</date>
          <extent>
            <measure unit="page" quantity="17"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="none" cert="low" target="none"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:2867714">Munich</settlement>
            <institution>Bibliothèque de l'Etat de Bavière</institution>
            <repository>BSB / Außenmagazin</repository>
            <idno type="cote">4 Gall.g. 161 m</idno>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>False</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="Mazarine"/>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="genre">narration</term>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subject"/>
        </keywords>
      </textClass>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="not_corrected"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <p><pb n="1"/>
        <lb/>CONFIRMATION
        <lb/>DEFAITE
        <lb/> DES TROVPPES
        <lb/>apportée par le dernier Courier
        <lb/>de M. le ’rince à Son A. R le a.
        <lb/>ele
        <lb/>r
        <lb/>ee <pb n="2"/>
        <lb/>o8
        <lb/>
        <lb rend="¬" break="no"/>1
        <lb rend="¬" break="no"/>
        <lb rend="¬" break="no"/>
        <lb/>¬2
        <lb/> ſſliatn <pb n="3"/>
        <lb/> di dia da de ſ
        <lb/>oi is sion q ?
        <lb/>LA CONFIRMA TION
        <lb/>de l’antiere Defate des troupes
        <lb/>du Card. Mazarin, apporté́e
        <lb/>pae le Conoue de eu
        <lb/>le io. Auril.
        <lb/>uec la liſle des Priſonaiers mors r bleſsez.
        <lb/>ene ee O n e on n eon e nenene de ndet
        <lb/>de tea &amp; de propoi ſiapeus, ie uura
        <lb/>je sr ele daleaneant le il de neal dauiens l
        <lb/>e ee&amp; elenes, ſelon les prenies deuieſ
        <lb/>El me &amp;x roiſieſme courer, qui ſontar
        <lb rend="¬" break="no"/>iues a ſon Alteſſe Royalle, Vous auez appis par le
        <lb/>ſcond, qui eſt venu le neufeſme, comme onieur
        <lb/> ae de Nemours auoit forcé quare quartiers du
        <lb/>aaareſehal d’Oquincourt, &amp; comme il fur bleſsé au
        <lb/>qanmieſme, &amp;e Cc’e done iy la ſuie de la
        <lb rend="¬" break="no"/> oire qui fut heureaſement commencée par ce e
        <lb rend="¬" break="no"/>ersu Prince. Voicy donc icy les particularitez de ce
        <lb/>qui ſe paſſa depois.
        <lb/>Apres que monieus le Duc de Nemours qui com¬ <pb n="4"/>
        <lb/>mandoit l’auant-garde, euſt forcé les ennemis dans
        <lb/>leur quartier, &amp; faiſant ferme au quatriéme, monſieur
        <lb/>le Prince ſuruint, qui commandoit le corps d’armée
        <lb/>co mpoſée de ces Regimens de Lorrains &amp; Allemands,
        <lb/>que Monſeur le Duc de Nemours auoient amenez,
        <lb/>qi chargea ſit rudement les trouppes du areſchal
        <lb/>d’Oquincourt, compoſees de la pluſpart de ces Re
        <lb rend="¬" break="no"/>gi nens d’Eſtrangers, de toutes ſortes de Nations qui
        <lb rend="¬" break="no"/>auoient eſcortez le ardinal M. qu’ils prirent l’eſpou
        <lb rend="¬" break="no"/>uante &amp; la fuitte.
        <lb/>A Monſieur le Duc de Beaufort qui commandoit I’ar
        <lb rend="¬" break="no"/>riere-grde, &amp; qui eſtoient à la telte des gens d’armes,
        <lb/>ſ: oint au Ii ioin lre de l’atre coté, ayans emmené
        <lb/>les Regi nens de Langue loc de ſon Alteſſe Royalle
        <lb/>de Vlois, &amp; toutes les trouppes ordin aires de
        <lb/>ſon Alteſſe Royalle qui les chargea auſſi de ſon coſté
        <lb/>ſi verte ment qu’ils furent obligez de ceder: Si bien
        <lb/>que le lt Carrier qui vit la fin de cette Tragedie,
        <lb/>pporte qu’il y a d’aſſeurance trois mille cinq
        <lb/> cens no nmes de tuez, dont ces Tartares de Verde
        <lb rend="¬" break="no"/>lets font vne bonne partie, entre leſquels il y a quarre
        <lb/>Miors, deux Colonels, pluſieurs Ca pitaines, &amp;
        <lb/>Lieutenans &amp; Enſeignes, &amp; cout le Regiment de Na
        <lb rend="¬" break="no"/>vaille defaict ſur la place, huict cens priſonniers, &amp;
        <lb/>bien autant de bleſſez, tour leur bagage pris, quatre
        <lb/>pieces de canon, le carroſſe du Mareſchal d’Oquincour,
        <lb/> ſes charrettes,; chariots, fourgons, &amp; meſme vne caſ
        <lb rend="¬" break="no"/> ſette, q’il n’eut ps le temps de ſauer, o il y auoit
        <lb rend="¬" break="no"/>deux mil Louys d’or, &amp; quatorze mil francs en au
        <lb rend="¬" break="no"/>re eſpeces, tous ces coffres en vn mot, on luy a plié́
        <lb/>cie¬ <pb n="5"/>
        <lb/>entierement ſa toiliette; car iuſque à ſa robbe de
        <lb/> chambre fut priſe par quelques caualliers qui s’en
        <lb/>quaroien t par deriſion, &amp; les autres bagages, comme
        <lb/>celuy de Broglio &amp; autres Officiers, qui ſe montent
        <lb/>bien à la valeur de quatre cens mil liures. Il n’y a pas
        <lb/>plus de trois cens des noſtres de tuez, encnre ce fur le
        <lb/>canon qui en offença le plus, ntre leſquels onregret
        <lb rend="¬" break="no"/>te fort mMonſieur le Comte de Maré, come vn tres
        <lb rend="¬" break="no"/>vaillant &amp; tres-experimenté Capitaine, onſieur de
        <lb rend="¬" break="no"/>la Morandiere, vn Capiraine de Languedoc, &amp; quel
        <lb rend="¬" break="no"/>ques autres Officiers qui ſe ſont ſignalez en cette oc
        <lb rend="¬" break="no"/>caſon: onſicur le Duc de Beaufort y a eu vn cheual
        <lb/>de tué ſouz luy.
        <lb/>Monſieur le areſchal de Thurennes fit faire alte à
        <lb/>ſes gens, utanten vn marets &amp; vne petite riuiere, pour
        <lb/>artirer monſieur le Prince par defilez; mais ce Prince
        <lb/>plus aduiſé que luy, ayant reconnu ſon deſſein, fit fai
        <lb rend="¬" break="no"/>re alte auſſi pareillement, &amp; ayant trouueé vn paſſage
        <lb/>plus fauorable &amp; plus large, le fit bien-toſt deloger.
        <lb/>Les ennemis ont eu de plus remarquable ſix Regi
        <lb rend="¬" break="no"/>mens defaits: Sçauoir, d’Oquincourt, Broglio, Quin
        <lb rend="¬" break="no"/>teé, Nauaille, Palluau &amp; l’Eſplice, dont tous les Offi
        <lb rend="¬" break="no"/>ciers &amp;. Commandants ſe ſont ſauuoz ſans bagage.,
        <lb/>duquel bagage &amp; cheuaux. pris aonſieur le Prince s’et
        <lb/>reſerué le courtaut de monſeur de Broglio, cheual in
        <lb rend="¬" break="no"/>eſtimable, qu’il appellois ſon Bucophale ec’eſt le plus
        <lb/>heureux animal, de la deroue, pois qu’il a retrouu
        <lb/>ſon maiſtre Alenandre.
        <lb/> Monſieur le areſchal d’Oquincourt s’eſtant ſau
        <lb rend="¬" break="no"/>é́ auec fort peu de gens, eauoya vn Trompetre à mo
        <lb rend="¬" break="no"/>B <pb n="6"/>
        <lb/>6
        <lb/>ſieur le Prince, pou ſçauoir s’il ſerolé le ble venu àã
        <lb/>luy aller faire lai reuerence ſur ſa parole, ce que mon
        <lb rend="¬" break="no"/>dt ſieur le Priuca luy ayant accorde fort ciuilement,
        <lb rend="¬" break="no"/>ledit areſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>ge, entre autre choſe fa caſſette; mais Monſieur le
        <lb/>Prince luy reſpondit, qu’il ne pouuoit empeſchier les
        <lb/>Soldats de iouyr du prx de la Victoire, qui eſt d’or
        <lb rend="¬" break="no"/>dinaire le pillage apres la bataille, &amp; que s’il le pou
        <lb rend="¬" break="no"/>uoit ſeruir en quelqu’autre occaſion, il le fermit tres
        <lb/>volontiers: Cependant qu’il auoit vn bon aiftre qui
        <lb/>le pontroit recompenſer de cette perte.
        <lb/>Ce fut vne merueille que nos Soldats parurent ¬i
        <lb/>retenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>rangs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages a
        <lb rend="¬" break="no"/>bandonnez deuant eux, auſfi Monſieur le Prince leur
        <lb/>diſtribua apres la Victoire les quartiers du pillage par
        <lb/>Regiments, à peu pres ſelon ſe merite de ceux qu’il
        <lb/>auoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appar
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à ionſieur le Prince à faire obſeruer vne tel
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſcipline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa prudſence &amp; ſes Victoites paſſees luy ont acquis v
        <lb/>grand credit.!.
        <lb/> Nous auons vne particuliere obligation de cete Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>toire à la preſence, vigilence-&amp; valéur de onſieur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui fut trente-ſix heures à cheual ſa
        <lb rend="¬" break="no"/>cendre, que pour em changer d’autre; cemme à mon
        <lb rend="¬" break="no"/>ſieur le Ducde Nemours,qui fut. le premice de cette
        <lb/>Victoire, &amp; à onſieur le Duc de Beaufort, qui con
        <lb rend="¬" break="no"/>firma l’eſtinae que l’on a ouſiours eu da ſa perſor:
        <lb/>ne. <pb n="7"/>
        <lb/>Le Cardinal Mazarin à la nouuelle d’vn tel échet,
        <lb/>ſe para d’vne couſtume à l’Italienne, &amp; dit ces parol
        <lb rend="¬" break="no"/>les en ſouſriant, o bien, voyla l’armée Mazarine de
        <lb rend="¬" break="no"/> faicte, elle ne fera plus tant de mal qu’elle a fait, Mais
        <lb/>aufſi-toſt, ſelon ſa fourberie ordinaire, il fit ſigner à ſa
        <lb/>Majeſté vn blanc, pour ſeruir de lettre à monſieur le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpital, pour abuſer les peuples de
        <lb/>Paris, an déguiſa la matiere des choſes comme elles
        <lb/>fe ſont paſsées, ſachant bien le coup que cela doit por
        <lb rend="¬" break="no"/>ter dans les eſprits des François.
        <lb/>F I N. <pb n="8"/>
        <lb/>6
        <lb/>ieur le Prince, pour ſçauoir s’i ſeroit le blen ’venu ã
        <lb/>uy aller faire lai reuerence ſur ſa parole, ce que rmon
        <lb rend="¬" break="no"/>lt ſieur le Priuc luy ayant accordé fort ciuilement,
        <lb rend="¬" break="no"/>dit areſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>age, entre autre choſe fa caſſette; mais onfieur le
        <lb/>Prince luy reſpondir, qu’il ne pouuoit empeſchier les
        <lb/>Soldats de iouyr du pnx de la Victoire, qui eſt d’or
        <lb rend="¬" break="no"/>linaire le pillage apres la bataille, &amp; que s’il le pou
        <lb rend="¬" break="no"/>oit ſeruir en quelqu’autre occaſion, il le feroittres
        <lb/>volontiers: Cependant qu’il auoit vn bon daiſtre qui
        <lb/>le ponroitrecompenſer de cette perte.
        <lb/>Ce fut vne merueille que nos Soldats parurent ſi
        <lb/>retenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>rangs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages
        <lb rend="¬" break="no"/>bandonnez deuant eux, auſfi monſieur le Prince leur
        <lb/>diſtribua apres la Victoire les quartiers du pillage pat
        <lb/>Regiments, à̀ peu pres ſelon le merite de ceux qu’il
        <lb/>auoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appar
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à̀ ionſieur le Prince à faire obſeruer vne tel
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſcipline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa prudſonce &amp; ſes Victoires paſſees luy ont acquis vn
        <lb/>grand credit.
        <lb/> Nous anonsvne particuliere obligation de cete Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>ctoire à la preſence, vigilence-&amp; valéur de onſieur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui fut trente-ſix heures à cheua
        <lb rend="¬" break="no"/>cedre, que poux e changer d’aue, cemme à mon
        <lb rend="¬" break="no"/>ſieur le Ducde Nemours, qui fut le premice de cette
        <lb/>Victoire, &amp; à monſieur le Duc de Beaufort, qui con
        <lb rend="¬" break="no"/>firma l’eſtine que l’on a touſiours eu da ſa perſon
        <lb/>ne. <pb n="9"/>
        <lb/>A
        <lb/> e
        <lb/>l.
        <lb/>e
        <lb/>Le Cardinal Mazarin à la nouuelle d’vn tel échet,
        <lb/>ſe para d’vne couſtume à l’Italienne, &amp; dit ces parol
        <lb rend="¬" break="no"/>les en ſouſriant, o bien, voyla l’armée Mazarine de
        <lb rend="¬" break="no"/>faicte, elle ne fera plus taut de mal qu’elle a fair, Mais
        <lb/>aufſi-toſt, ſelon ſa fourberie ordinaire, il fit ſigner à ſa
        <lb/>Majeſté́ vn blanc, pour ſeruir de lettre à monſieur le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpital, pour abuſer les peuples de
        <lb/>Paris, an déguiſa la matiere des choſes comme elles
        <lb/>ſe ſont paſseées, ſachant bien le coup que cela doit por
        <lb rend="¬" break="no"/>ter dans les eſprits des François.
        <lb/>I N. <pb n="10"/>
        <lb/>e
        <lb/>ieur le Prince, pour ſçauosir s’il ſeroit le blea’venu ã
        <lb/>luV aller faire lai reuerence ſur ſa parole, ce que mon
        <lb rend="¬" break="no"/>l ſieur le Princ luy ayant accordeé fort ciuilemenmt,
        <lb rend="¬" break="no"/>ledit Mareſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>ge, eatre autre choſe fa caſſette; rmais onſieur le
        <lb/>Prnce luy reſpondit, qu’il ne pouuoit empeſchier les
        <lb/>Soldars de iouyr du pnx de la Victoire, qui eſt d’or
        <lb rend="¬" break="no"/>dinaire le pillage apres la bataille, &amp; que s’il le pou¬l
        <lb/>uoit ſeruir en quelqu’autre occaſion, il le feroitres
        <lb/>volontiers: Cependant qu’il auoit vn bon aiſtrequi
        <lb/>le poutroit recompenſer de cette perte.
        <lb/>Ce fut vne merueille que nos Soldats parurent ſi
        <lb/>retenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>rangs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages
        <lb rend="¬" break="no"/>bandonnez deuant eux, auſfi mMonſieur le Prince leus
        <lb/>diſtribua apres la Victoire les quartiers du pillage pat
        <lb/>Regiments, à peu pres ſelon ſe merite de ceux qu’il
        <lb/>auoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appas
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à ionſieur le Prince à faire obſeruer vne tel
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſcipline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa pruſence &amp; ſes Victoires paſſees luy ont acquis vn
        <lb/>grandcredit.
        <lb/> Nous auonsvne particuliere obligation de cete Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>ctoire à la preſence, vigilence- &amp; valé́ur de onſieur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui fut trente-ſix heures à cheual ſ
        <lb rend="¬" break="no"/>cehdre, que poux en changer dautre, cemme à mon
        <lb rend="¬" break="no"/>ſieur le Duc’de Nemoursqui fut. le premice de cette
        <lb/>Victoire, &amp; à̀ Monſieur le Duc de Beaufort, qui con
        <lb rend="¬" break="no"/>firma l’eſtinae que l’on a ouſiours eu da ſa perſon:
        <lb/>ne. <pb n="11"/>
        <lb/>ee?
        <lb/>e
        <lb/>
        <lb rend="¬" break="no"/>leo?
        <lb/>2
        <lb/>6
        <lb/>l
        <lb/>¬.
        <lb/>l
        <lb/>,
        <lb/>r
        <lb/>A i
        <lb/>e
        <lb/>Al6
        <lb/>Le Cardinal Mazarin à la nouuelle d’vn tel échet,
        <lb/>ſe para d’vne couſtume à l’Italienne, &amp; dit ces parol
        <lb rend="¬" break="no"/>les en ſouſriant, o bien, voyla l’armeée Mazarine de
        <lb rend="¬" break="no"/>faicte, elle ne fera plus taut de mal qu’elle a fait, Mais
        <lb/>Ael
        <lb/>Ae
        <lb/>7
        <lb/>auſſi-toſt, ſelon ſa fourberie ordinaire, il fit ſigner à ſa
        <lb/>Majeſteé́ vn blanc, pour ſeruir de lettre à monſieur le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpital, pour abuſer les peuples de
        <lb/>Paris, an déguiſa la matiere des choſes comme elles
        <lb/>ſe ſont paſsées, ſachant bien le coup que cela doit por
        <lb rend="¬" break="no"/>ter dans les ſprits des François.
        <lb/>F 1 . <pb n="12"/>
        <lb/>é
        <lb/>eur le Prince, peur ſçauoir s’iſ ſeroit le blen vema
        <lb/>luv aller faire la reuerence ſur ſa parole, ce queon
        <lb rend="¬" break="no"/>lit ſieur le Princ luy ayant accordé fort ciuilemen,!
        <lb/>eeieaduel
        <lb/>ledit mareſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>ge, entre autre choſe fa caſſette; mais onſieur le
        <lb rend="¬" break="no"/>Soldats de iouyr du prx de la Victoire, qui eſt d’or
        <lb rend="¬" break="no"/>n le eie erne oe ie e eſqre ſi pe
        <lb/>uoit ſeruir en quelqu’autre occaſion, il le feroitres
        <lb/>volontiers: Cependant qu’il auoit vn bon aiftre qui
        <lb/>le poutroit recompenſer de cette perte.
        <lb/>Ce fut vne merueille que nos Soldats parurent ſi
        <lb/>retenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>rangs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages
        <lb rend="¬" break="no"/>bandonnez douant eux, auſfi Monſieur le Prince leur
        <lb/>diſtribua apres la Victoire les quartiers du pillage pa
        <lb/>Regiments, à peu pres ſelon ſe merite de ceux qu’il
        <lb/>auoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appar
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à ionſieur le Prince à̀ faire obſeruer vne tœl
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſcdpline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa pruence &amp; ſes Victoires paſſees luy ont acquis vn
        <lb/>grandcredit
        <lb/> Nous auonsvne patticuliere obligation de cete Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>ctoire à l pireſence, vigilence-&amp; valé́ur de onſieur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui fut trente-ſix heures à cheua
        <lb rend="¬" break="no"/>cendre, que pour e changer d’aue, cemme à on
        <lb rend="¬" break="no"/>ſieur le Ducde Nemours, qui fut. le premice de cette
        <lb/>Victoire, &amp; à onſieur le Duc de Beaufort, qui con
        <lb rend="¬" break="no"/>rma l’eſtinae que l’on a ouſiours eu da ſa perſon
        <lb/>ne. <pb n="13"/>
        <lb/>A?
        <lb/>ee?
        <lb/>E?
        <lb/>e
        <lb/>e1
        <lb/>i
        <lb/>’I..
        <lb/>?
        <lb/>Ale
        <lb/>l
        <lb/>e
        <lb/>6
        <lb/>e
        <lb/>7
        <lb/>Le Cardinal Mazarin à la nouuelle d’vn tel échet,
        <lb/>ſe para d’vne couſtume aà l’Italienne, &amp; dit ces parol
        <lb rend="¬" break="no"/>les en ſouſriant, o bien, voyla l’armée Mazarine de
        <lb rend="¬" break="no"/>faicte, elle ne fera plus tant de mal qu’elle a fait, Mais
        <lb/>aufſi-toſt, ſelon ſa fourberie ordinaire, il fit ſigner à ſa
        <lb/>Majeſté́ vn blanc, pour ſeruir de lettre à monſieur le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpical, pour abuſer les peuples de
        <lb/>Paris, an déguiſa la matiere des choſes comme elles
        <lb/>ſe ſont paſsé́es, ſachant bien le coup que cela doit por
        <lb rend="¬" break="no"/>ter dans les aſprits des François.
        <lb/>FIN. <pb n="14"/>
        <lb/>é
        <lb/>ieur le Prince, peur ſçauoir s’i ſeroit le blen ’venu aã
        <lb/>uu aller faire lai reuerence ſur ſa parole, ce que mom
        <lb rend="¬" break="no"/>lt ſieur le Princò luy ayant accordé fort ciuilemenmt,
        <lb rend="¬" break="no"/>dit areſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>e, entre autre choſe fa caſſette; mais onſieur le
        <lb/>’rince luy reſpondit, qu’il ne pouuoit empeſcher les
        <lb/>Soldats de iouyr du prix de la Victoire, qui eſt d’or
        <lb rend="¬" break="no"/>linaire le pillage apres la bataille, &amp; que s’il le pou
        <lb rend="¬" break="no"/>oit ſeruir en quelqu’autre occaſion, il le feroitres
        <lb/>volontiers: Cependant qu’il auoit vn bon aiftre qui
        <lb/>le pontroit recompenſer de cette perte.
        <lb/>Ce fut vne merueille que nos Soldats parurent ſi
        <lb/>retenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>rangs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages a
        <lb rend="¬" break="no"/>bandonnez douant eux, auſfi monſieur le Prince leur
        <lb/>diſtribua apres la Victoire les quartiers du pillage par
        <lb/>Regiments, à peu pres ſelon le merite de ceux qu’il
        <lb/>auoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appar
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à iconſieur le Prince à faire obſeruer vne cel
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſcipline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa prudſonce &amp; ſes Victoires paſſees luy ont acquis vn
        <lb/>granlcredi.
        <lb/> Nous auons vne particuliore obligation de cete Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>Ctoire à la peſence, vigilence-&amp; valé́ur de onſieur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui fut trente-ſix heures à cheual f
        <lb rend="¬" break="no"/>cehdre, que poux em changer d’aure, cemme à mon
        <lb rend="¬" break="no"/>ſieur le Ducde Nemours, qui fut. le premice de cette
        <lb/>Vaoires, e&amp;e l uonſieu le ue de uleaufort, quio
        <lb/>firma l’eſtinme que l’on a ouſiours eu da ſa perſon:
        <lb/>ne. <pb n="15"/>
        <lb/>A
        <lb/>eie
        <lb/>nruil
        <lb/>s ſin
        <lb/>e2
        <lb/>28
        <lb/>e
        <lb/>id?
        <lb/>n
        <lb/>l
        <lb/>r
        <lb/>ad
        <lb/>Anle
        <lb/>e
        <lb/>o
        <lb/>li
        <lb/>1
        <lb/>A
        <lb/>5
        <lb/>i6
        <lb/>7
        <lb/>Le Cardinal Mazarin à la nouuelle d’vn tel échet,
        <lb/>ſe para d’vne couſtume à l’Italienne, &amp; dit ces parol
        <lb rend="¬" break="no"/>les en ſouſriant, o bien, voyla l’armée Mazarine de
        <lb rend="¬" break="no"/>ficte, elle ne fera plus tant de mal qu’elle a fait, Mais
        <lb/>aufſi-toſt, ſelon ſa fourberie ordinaire, il fit ſigner à ſa
        <lb/>Majeſté vn blanc, pour ſeruir de lettre à monſieur le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpital, pour abuſer les peuples de
        <lb/>Paris, an déguiſa la matiere des choſes comme elles
        <lb/>ſe ſont paſsées, ſachant bien le coup que cela doit por
        <lb rend="¬" break="no"/>ter dans les eſprits des François.
        <lb/>FIN. <pb n="16"/>
        <lb/>6
        <lb/>ieur le Prince, pour ſçauoir s’iſ ſeroilt le blea ’venu à
        <lb/>n l e e onu enene e ouneit ene e
        <lb/>l ſieur le Princ luy ayant accordeé fort ciuilement,
        <lb/>e enene e liſle e e eoee oelele
        <lb/>dit areſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>Prince luy reſpondit, qu’il ne pouuoit empeſchier les
        <lb rend="¬" break="no"/>Soldats de iouyr du pnx de la Victoire, qui eſt d’or
        <lb rend="¬" break="no"/>dinaire le pillage apres la bataille, &amp; que s’il le pou
        <lb rend="¬" break="no"/>uoit ſeruir en quelqu’autre occaſion, il le feroites
        <lb/>volontiers: Cependant qu’il auoit vn bon aiftre qui
        <lb/>le ponrroit recompenſer de cette perte.
        <lb/>Ce fut vne merueille que nos Soldats parurent ¬i
        <lb/>retenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>rangs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages
        <lb rend="¬" break="no"/>bandonnez deuant eux, auſfi mMonſieur le Prince leur
        <lb/>diſtribua apres la Victoire les quartiers du pillage par
        <lb/>Regiments, à peu pres ſelon e merite de ceux qu’il
        <lb/>auoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appar
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à ionſieur le Prince à faire obſeruer vne tel
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſcipline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa prudonce &amp; ſes Victoires paſſees luy ont acquis v
        <lb/>grandcrediu..
        <lb/> Nous auons vne particuliere obligation de cete Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>coire à la preſence, vigilence-&amp; valéur de onſieur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui fut trente-ſix heures à cheual
        <lb rend="¬" break="no"/>cedre, que pour e changer d’atre, cemne à mon
        <lb rend="¬" break="no"/>oaeue ſdeſde ſlnreoeue pe ne l p eoe e
        <lb/>firma l’eſtinae que l’on a ouſiours eu da ſa perſone
        <lb/>ne. <pb n="17"/>
        <lb/>ei
        <lb/>te
        <lb/>e
        <lb/>l
        <lb/>?
        <lb/>.e
        <lb/>1 L
        <lb/>
        <lb/>Aa
        <lb/>1
        <lb/>d
        <lb/>eſ
        <lb/>e
        <lb/>e1
        <lb/>ae
        <lb/>s
        <lb/>1
        <lb/>Le Cardinal Mazarin à la nouuelle d’vn tel échet,
        <lb/>ſe para d’vne couſtume à l’Italienne, &amp; dit ces parol
        <lb rend="¬" break="no"/>les en ſouſriant, o bien, voyla l’armé́e Mazarine de
        <lb rend="¬" break="no"/>faicte, elle ne fera plus tant de mal qu’elle a fait, Mais
        <lb/>auſſi-toſt, ſelon ſa fourberie ordinaire, il fit ſigner à ſa
        <lb/>Majeſté vn blanc, pour ſeruir de lettre à monſieur le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpital, pour abuſer les peuples de
        <lb/>Paris, an déguiſa la matiere des choſes comme elles
        <lb/>ſe ſont paſsées, ſachant bien le coup que cela doit por
        <lb rend="¬" break="no"/>ter dans les aſprits des François.
        <lb/>EF N. <pb n="18"/>
        <lb/> 6
        <lb/>ſieur le Prince, par ſçauoir s’il ſeroit e blen’venu à
        <lb/>lu aller faire la reuerece ſur ſa parole, ce que mon
        <lb rend="¬" break="no"/>it ſeur le Princs luy ayant accordé fort ciuilemenmt,
        <lb rend="¬" break="no"/>ledit areſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>gage, entre autre choſe fa caſſecte; mais Monſieur le
        <lb/>Prince luy reſpondit, qu’il ne pouuoit empeſcher les
        <lb/>Soldatrs de iouyr du pnix de la Victoire, qui eſt d’or
        <lb rend="¬" break="no"/>dinaire le pillage apres la bataille, &amp; que s’il le pou
        <lb rend="¬" break="no"/>uoit ſeruir en quelqu’autre occaſion, il le feroit tres
        <lb/>volontiers: Cependant qu’il auoit vn bon aiſftre qui
        <lb/>le ponroit recompenſer de cette perte.
        <lb/>Ce fut vne merueille que nos Soldats parurent ¬i
        <lb/>retenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>rangs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages a
        <lb rend="¬" break="no"/>bandonnez deuant eux, auſfi monſiear le Prince leur
        <lb/>diſtribua apres l Victoire les quartiers du pillage par
        <lb/>Regiments, aà peu pres ſelon ſe merite de ceux qu’il
        <lb/>auoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appar
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à isonſieur le Prince à faire obſeruer vne tel
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſcipline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa prudence &amp; ſes Victoires paſſees luy ont acquis v
        <lb/>grand credit.
        <lb/> Nous auons vne particuliere obligation de cete Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>ctoire à la preſence, vigilence &amp; valéur de onſieur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui fut trente-ſix henres à cheul ſ
        <lb rend="¬" break="no"/>cedre, que pour em changer d’autre, cemme à om
        <lb rend="¬" break="no"/>fſieur le Duc’de Nemours, qui fut. le premice de cette
        <lb/>eaue oe leonone geſie le ronen ee
        <lb/>firma l’eſtinme que l’on a ouſiours eu da ſa perſon!
        <lb/>ne. <pb n="19"/>
        <lb/>ee
        <lb/>ee
        <lb/>ei
        <lb/>2
        <lb/>isi
        <lb/>el
        <lb/>pli
        <lb/>el
        <lb/>e
        <lb/>!
        <lb/>Le Cardinal Mazarin à la nouuelle d’vn tel échet,
        <lb/>ſe para d’vne couſtume à l’Italienne, &amp; dit ces parol
        <lb rend="¬" break="no"/>les en ſouſtiant, o bien, voyla l’armé́e Mazarine de
        <lb rend="¬" break="no"/>faicte, elle ne fera plus tant de mal qu’elle a fait, Mais
        <lb/>aufſi-toſt, ſelon ſa fourberie ordinaire, il fit ſigner à ſa
        <lb/>7
        <lb/>Majeſté vn blanc, pour ſeruir de lettre à monſieur le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpital, pour abuſer les peuples de
        <lb/>Paris, an déguiſa la matiere des choſes comme elles
        <lb/>ſe ſont paſsées, ſachant bien le coup que cela doit por
        <lb rend="¬" break="no"/>ter dans les aſprits des François.
        <lb/>E N. <pb n="20"/>
        <lb/>ieur le Prince, pur ſçauoir s’il ſeroië le bleavenu a
        <lb/>u aller faire lai reuerence ſur ſa parole, ce que mon¬.
        <lb/>lt ſieur le Prince luy yant accorde fort ciuilement,
        <lb/>dit areſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>ge, entre autre choſe fa caſſette; mais onſieur le
        <lb/>Prince luy reſpondit, qu’il ne pouuoit ermpeſcher les
        <lb/>Soldars de iouyr du prx de la Victoire, qui eſt d’or
        <lb rend="¬" break="no"/>linaire le pillage apres la bataille, &amp; que s’il le pou
        <lb rend="¬" break="no"/>oit ſeruir en quelqu’autre occaſion, il le feroites
        <lb/>volontiers: Cependant qu’il auoit vn bon aiftre qui
        <lb/>le poutroit recompenſer de cette perte.
        <lb/>Ce fut vne merueille que nos Soldats parurent ¬i
        <lb/>retenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>rangs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages a
        <lb rend="¬" break="no"/>bandonnez deuant eux, auſfi Monſieur le Prince leur
        <lb/>diſtribua apres la Victoire les quartiers du pillage par
        <lb/>Regiments, a peu pres ſelon ſe merite de ceux qu’il
        <lb/>auoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appar
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à iaonſieur le Prince à faire obſeruer vne tel
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſcipline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa prudence &amp; ſes Victoires paſſees luy ont acquis vn
        <lb/>grand credi:.
        <lb/> Nous auons vne particuliere obligation de cete Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>ctoire à la preſence, vigilence- &amp; valé́ur de onſieur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui fut trente-ſix heures à cheual
        <lb rend="¬" break="no"/>cedre, que pour e changer d’acre, cermne à mon
        <lb rend="¬" break="no"/>oele ſde de erneneue e e l r eoe er
        <lb/>firma l’eſtinme que l’on a touſiours eu da ſa perſon
        <lb/>ne. <pb n="21"/>
        <lb/>?
        <lb/>?
        <lb/>e
        <lb/>e 2
        <lb/>l
        <lb/>a?
        <lb/>t
        <lb/>t
        <lb/>l
        <lb/>Le Cardinal Mazarin à la nouuelle d’vn tel échet,
        <lb/>ſe para d’vne couſtume à l’Italienne, &amp; dit ces parol
        <lb rend="¬" break="no"/>les en ſouſriant, o bien, voyla l’armée Mazarine de
        <lb rend="¬" break="no"/>faicte, elle ne fera plus tant de mal qu’elle a fait, Mais
        <lb/>ei
        <lb/>7
        <lb/>auſſi-toſt, ſelon ſa fourberie ordinaire, il fit ſigner à ſa
        <lb/>Majeſté vn blane, pour ſeruir de lettre à monſieur le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpical, pour abuſer les peuples de
        <lb/>Paris, an déguiſa la matiere des choſes comme elles
        <lb/>ſe ſont paſsées, ſachant bien le coup que cela doit por
        <lb rend="¬" break="no"/>ter dans les eſprits des François.
        <lb/>FI N. <pb n="22"/>
        <lb/>ieur le Prince, penr ſçauoir s’iſ ſeroit le blea’venui à
        <lb/>u aller faire lai reuerence ſur ſa parole, ce que mon
        <lb rend="¬" break="no"/>lt ſieur le Priuc luy ayant accordé fort ciuilement,
        <lb rend="¬" break="no"/>dit Mareſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>ae, eatre autre choſe fa caſſette; mais onſieur le!
        <lb/>Prince luy reſpondit, qu’il ne pouuoit empeſcher les
        <lb/>Soldars de iouyr du pnx de la Victoire, qui eſt d’or
        <lb rend="¬" break="no"/>linaire le pillage apres la bataille, &amp; que s’il le pou
        <lb rend="¬" break="no"/>oit ſeruir en quelqu’autre occaſion, il le feroit tres
        <lb/>volontiers: Cependant qu’il auoit vn bon maiſtre qui
        <lb/>le ponroit recompenſer de cette perte.
        <lb/>Ce fut vne merueille que nos Soldats parurent ¬i
        <lb/>retenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>rangs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages a
        <lb rend="¬" break="no"/>bandonnez deuant eux, auſfi onſieur le Prince leur
        <lb/>diſtribua apres la Victoire les quartiers du pillage par
        <lb/>Regiments, à peu pres ſelon e merite de ceux qu’il
        <lb/>auoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appar
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à̀ iaonſieur le Prince à faire obſeruer vne tel
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſcipline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa pruſence &amp; ſes Victoires paſſees luy ont acquis v
        <lb/>grandcredit!.
        <lb/> Nous auons vne particuliere obligation de cete Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>ctoire aà la preſence, vigilence-&amp; valéur de onſeur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui fut trente-ſix heures à cheual
        <lb rend="¬" break="no"/>cendre, que poux e changer d’autre, cemme à on
        <lb rend="¬" break="no"/>ſieur le Duc’de Nemours,qui fut. le premice de cette
        <lb/>Victoire, &amp; à monſieur le Duc de Beaufort, qui con
        <lb rend="¬" break="no"/>firma l’eſtine que l’on a ouſiours eu da ſa perſor:
        <lb/>ne. <pb n="23"/>
        <lb/>?
        <lb/>eli
        <lb/>e
        <lb/>t
        <lb/>2
        <lb/>.,
        <lb/>e
        <lb/>e
        <lb/>6
        <lb/>eſ
        <lb/>¬e6
        <lb/>, l
        <lb/>i
        <lb/>l
        <lb/>e
        <lb/>6
        <lb/>A
        <lb/>e
        <lb/>e
        <lb/>ſe para d’vne couſtume à l’Italienne, &amp; dit ces parol
        <lb rend="¬" break="no"/>les en ſouſriant, o bien, voyla l’armée Mazarine de
        <lb rend="¬" break="no"/>faicte, elle ne fera plus tant de mal qu’elle a fait, Mais
        <lb/>e
        <lb/>Le Cardinal Mazarin à la nouuelle d’vn tel échet,
        <lb/>aufſi-toſt, ſelon ſa fourberie ordinaire, il fit ſigner à ſa
        <lb/>Majeſté vn blanc, pour ſeruir de lettre à monſieur le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpital, pour abuſer les peuples de
        <lb/>Paris, an déguiſa la matiere des choſes comme elles
        <lb/>ſe ſont paſsées, ſachant bien le coup que cela doit pot
        <lb rend="¬" break="no"/>ter dans les oſprits des François.
        <lb/>F 1 N. <pb n="24"/>
        <lb/>aleoeue ſne enue e lnele lun e
        <lb/>eur le Prince, pour ſçauoir s’iſ ſeroit le ble ’venu à
        <lb/>t ſieur le Princ luy ayant accordeé fort ciuilement,
        <lb/>dit mareſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>ge, entre autre choſe fa caſſette; mais onfieur le
        <lb/>rince luy reſpondit, qu’il ne pouuoit empeſchier les
        <lb/>oldatrs de iouyr du prx de la Victoire, qui eſt d’or
        <lb rend="¬" break="no"/>r e lereieirſeienel e eiee
        <lb rend="¬" break="no"/>linaire le pillage apres la bataille, &amp; que s’il le pou
        <lb rend="¬" break="no"/>rolontiers: Cependant qu’il auoit vn bon aiſtre qui
        <lb/>e poutroitrecompenſer de cetre perte.
        <lb/>Ce fut vne merueille que nos Soldats parurent ¬i
        <lb/>etenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>angs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages a
        <lb rend="¬" break="no"/>oandonnez douant eux, auſfi onſieur le Prince lenr
        <lb/>diſtribua apres la Victoire les quartiers du pillage par
        <lb/>Regiments, à peu pres ſelon ſe merite de ceux qu’il
        <lb/>uoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appar
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à iaonſieur le Prince à faire obſeruer vne tel
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſipline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa prudonce &amp; ſes Victoires paſſees luy ont acquis vn
        <lb/>grand credit.!
        <lb/> Nous auons vne particuliere obligation de cete Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>ctoire à la pireſence, vigilence-&amp; valéur de onſieur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui fut trente-ſix heures à cheual
        <lb rend="¬" break="no"/>cendre, que poux e changer d’atre, cemme à mon
        <lb rend="¬" break="no"/>ſieur le Duc'de Nemours,qui fut. le premice de cette
        <lb/>Vidoire, &amp;a onſeur le bue de euaſort, quion
        <lb rend="¬" break="no"/>firma l’eſtinae que l’on a ouſiours eu da ſa perſone
        <lb/>ne. <pb n="25"/>
        <lb/>e
        <lb/>e
        <lb/>e
        <lb/>i
        <lb/>At
        <lb/>Alr
        <lb/>e
        <lb/> ll
        <lb/>e
        <lb/>6
        <lb/>ſe para d’vne couſtume à l’Italienne, &amp; dit ces parol
        <lb rend="¬" break="no"/>les en ſouſriant, o bien, voyla l’armée Mazarine de
        <lb rend="¬" break="no"/>faicte, elle ne fera plus tant de mal qu’elle a fait, Mais
        <lb/>aufſi-toſt, ſelon ſa fourberie ordinaire, il fit ſigner à ſa
        <lb/>ue6
        <lb/>u,
        <lb/>Le Cardinal Mazarin à la nouuelle d’vn tel échet,
        <lb/>Majeſté vn blanc, pour ſeruir de lettre à monſieur le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpital, pour abuſer les peuples de
        <lb/>Paris, aen déguiſa la matiere des choſes comme elles
        <lb/>ſe ſont paſsées, ſachant bien le coup que cela doit por
        <lb rend="¬" break="no"/>ter dans les aſprits des François.
        <lb/>F 1I N. <pb n="26"/>
        <lb/>e
        <lb/>ieur le Prince, par ſçauoir s’il ſeroit le ble ’venu a
        <lb/>uN aller faire la reutrepce ſur ſa parole, ce que mon
        <lb rend="¬" break="no"/>lit ſieur le Priuca luy ayant accordé fort ciuilemen,
        <lb rend="¬" break="no"/>dit areſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>ge, entre autre choſe fa caſſette; mais mMonſieur le
        <lb/>Prince luy reſpondir, qu’il ne pouuoit empeſcher les
        <lb/>Soldars de iouyr du prx de la Victoire, qui eſt d’or
        <lb rend="¬" break="no"/>linaire le pillage apres la bataille, &amp; que s’il le pou
        <lb rend="¬" break="no"/>uoit ſeruir en quelqu’autre occaſion, il le feroit tres
        <lb/>volontiers: Cependant qu’il auoit vn bon aiſtre qui
        <lb/>le pontroitrecompenſer de cette pette.
        <lb/>Ce fut vne metueille que nos Soldats parurent ¬i
        <lb/>retenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>rangs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages
        <lb rend="¬" break="no"/>bandonnez deuant eux, auſfi monſieur le Prince leus
        <lb/>diſtribua apres la Victoire les quartiers du pillage par
        <lb/>Regiments, à peu pres ſelon ſe merite de ceux qu’il
        <lb/>auoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appar
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à laonſieur le Prince à faire obſeruer vne tel
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſcipline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa prudence &amp; ſes Victoirtes paſſees luy ont acquis vn
        <lb/>grand credin.!.
        <lb/> Nous auons vne particuliere obligation de cete Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>Ctoire à la pireſence, vigilence &amp; valéur de Monſieur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui fut trente-ſix heures à cheua
        <lb rend="¬" break="no"/>cendre, que poux e changér d’ate cemne à mon
        <lb rend="¬" break="no"/>oauele ſde l oereneie eo ie l poene e
        <lb/>firma l’eſtinae que l’on a uouſiours eu da ſa perſon:
        <lb/>ne. <pb n="27"/>
        <lb/>A.
        <lb/>el
        <lb/>r
        <lb/>l
        <lb/>E1
        <lb/>eh
        <lb/>2
        <lb/>!
        <lb/>ie
        <lb/>l, le
        <lb/>ir
        <lb/>odſe
        <lb/>8
        <lb/>ei
        <lb/>16
        <lb/>r
        <lb/>Le Cardinal Mazarin à la nouuelle d’vn tel échet,
        <lb/>ſe para d’vne couſtume à l’Italienne, &amp; dit ces parol
        <lb rend="¬" break="no"/>les en ſouſriant, o bien, voyla l’armée Mazarine de
        <lb rend="¬" break="no"/>faicte, elle ne fera plus tant de mal qu’elle a fait, Mais
        <lb/>6
        <lb/>7
        <lb/>auſſi-toſt, ſelon ſa fourberie ordinaire, il fit ſigner à ſa
        <lb/>Majeſté́ vn blanec, pour ſeruir de lettre à monſieur le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpital, pour abuſer les peuples de
        <lb/>Paris, an déguiſa la matiere des choſes comme elles
        <lb/>ſe ſont paſśes, ſachant bien le coup que cela doit por
        <lb rend="¬" break="no"/>ter dans les aſprits des François.
        <lb/>F I N. <pb n="28"/>
        <lb/>6
        <lb/>ln eoun enue eune e enoe lene ne
        <lb/>dit ſeur le Priuc luy ayant accordeé fort ciuilement,
        <lb/> ledit areſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>gage, entre autre choſe fa caſſette; mais onſieur le
        <lb/>Prnce luy reſpondit, qu’il ne pouuoit empeſchier les
        <lb/>Soldats de iouyr du prx de la Victoire, qui et d’oir
        <lb rend="¬" break="no"/>e eai e ereueie rneiee.
        <lb rend="¬" break="no"/>dinaire le pillage apres la bataille, &amp; que s’il le pou
        <lb rend="¬" break="no"/>volontiers: Cependant qu’il auoit vn bon aiſtre qui
        <lb/>le pouroit recompenſer de cette perte.
        <lb/>Ce fut vne merueille que nos Soldats parurent i
        <lb/>retenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>rangs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages
        <lb rend="¬" break="no"/>bandonnen douant eux, auſfi onſieur le Princé leur
        <lb/>diſtribua apres la Victoire les quartiers du pillage par
        <lb/>Regiments, à̀ peu pres ſelon le merite de ceux qu’il
        <lb/>auoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appar
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à ionſieur le Prince à faire obſeruer vne tel
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſcipline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa pruence &amp; ſes Victoires paſſees luy ont acquis vn
        <lb/>grandcredit
        <lb/> Nous auons vne particuliere obligation de cete Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>coire à la preſence, vigilence-&amp; valé́ur de onſieur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui ſut trente-ſix heures à̀ cheual
        <lb rend="¬" break="no"/>eehdre, que pour e changer d’aute, cemne à mon
        <lb rend="¬" break="no"/>ſieur le Ducde Nemours,qui fut. le premice decette,
        <lb/>Victoire, &amp; à̀ onſieur le Duc de Beaufort, qui con¬ l
        <lb/>irma l’eſtinme que l’on a ouſiours eu da ſa perſon:
        <lb/>ne. <pb n="29"/>
        <lb/>Aee
        <lb/>ld
        <lb/>le2?
        <lb/>e
        <lb/>8
        <lb/>e
        <lb/>i
        <lb/>e
        <lb/>d
        <lb/>a
        <lb/>eV
        <lb/>ſe para d’vne couſtume à l’Italienne, &amp; dit ces parol
        <lb rend="¬" break="no"/>faicte, elle ne fera plus tant de mal qu’elle a fait, Mais
        <lb/>Al
        <lb/>e1
        <lb/>Le Cardinal Mazarin à la nouuelle d’vn tel échet,
        <lb/>les en ſouſriant, o bien, voyla l’armée Mazarine de
        <lb rend="¬" break="no"/>aufſi-toſt, ſelon ſa fourberie ordinaire, il fit ſigner à ſa
        <lb/>e6
        <lb/>i
        <lb/>7
        <lb/>Majeſteé́ vn blanc, pour ſeruir de lettre à monſieur le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpital, pour abuſer les peuples de
        <lb/>Paris, an déguiſa la matiere des choſes comme elles
        <lb/>ſe ſont paſsées, ſachant bien le coup que cela doi por
        <lb rend="¬" break="no"/>ter dans les eſprits des François.
        <lb/>F I . <pb n="30"/>
        <lb/>6
        <lb/>ſieur le Printe, pour ſçauoir s’il ſeroie le bea venu à
        <lb/> lu aller faire las reuerence ſur ſa parole, ce que mon
        <lb rend="¬" break="no"/>dit ſieur le Princo luy ayant accordé fort ciuilemen,
        <lb/>leue ete le e n e ue n ln ſel
        <lb/> ledit areſchal l’alla ſaluer, &amp; reclama fort ſon ba
        <lb rend="¬" break="no"/>Prince luy reſpondit, qu’il ne pouuoit empeſchier les
        <lb rend="¬" break="no"/>Soldars de iouyr du prx de la Victoire, qui et d’or
        <lb rend="¬" break="no"/>dinaire le pillage apres la bataille, &amp; que s’il le pou
        <lb rend="¬" break="no"/>uoit ſeruir en quelqu’autre occaſion, il le feroitres
        <lb/> volontiers: Cependant qu’il auoit vn bon maiftre qui
        <lb/>le pontroit recompenſer de cette perte.
        <lb/>Ce fut vne merueille que nos Soldats parurent i
        <lb/>retenus durant le combat, que pas vn ne ſorrit de ſes
        <lb/>tangs pour piller, quoy qu’ils viſſent les bagages a
        <lb rend="¬" break="no"/>bandonnen douant eux, auſfi Monſieur le Prince leur
        <lb/>diſtribua apres la Victoire les quartiers du pillage par
        <lb/>Regiments, à peu pres ſelon le merite de ceux qu’il
        <lb/>auoit reconneus s’eſtre mieux comportez. Il n’appar
        <lb rend="¬" break="no"/>tient qu’à isonſieur le Prince à faire obſeruer vne tel
        <lb rend="¬" break="no"/>le diſcpline parmy les Soldats, ſur leſquels ſa valeur,
        <lb/>ſa prudence &amp; ſes Victoires paſſees luy ont acquis vn
        <lb/>grandcredi.!.
        <lb/> Nous auonsvne particuliere obligation de cetce Vi
        <lb rend="¬" break="no"/>étoire à la preſence, vigilence-&amp; valé́ur de onſieur
        <lb rend="¬" break="no"/>le Prince, qui fut trente-ſix heures à cheual
        <lb rend="¬" break="no"/>ecedre, que pour e changàr d’aute, cemrne à on
        <lb rend="¬" break="no"/>ſieur le Ducde Nemours,qui fut. le premice de cette
        <lb/>Vdtoire, &amp; uonfeur le Sue de eunufot, quioa
        <lb rend="¬" break="no"/>irma l’eſtime que l’on a ouſiours u da ſa perſone
        <lb/>ne.</p>
    </body>
  </text>
</TEI>
