<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://relaxng.org/ns/structure/1.0'?>
<?xml-model href='https://raw.githubusercontent.com/Antonomaz/ODD/main/Schema/ODD_Antonomaz.rng' type='application/xml' schematypens='http://purl.oclc.org/dsdl/schematron'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="mazarinades_narration" xml:id="Moreau2suppl170_GALL">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main" source="Moreau">Relation de tout ce qui s'est fait et passé en la
          députation du corps de la milice de Paris, et l'assurance que le roi a donnée de se rendre
          le 21 octobre à Paris, avec toute la satisfaction qu'on a désirée de Sa Majesté.</title>
        <title type="sub">Édition Antonomaz</title>
        <respStmt>
          <resp>Chaîne de traitement</resp>
          <persName role="XML_Encoding">Roblin Camille <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="XML_Encoding">Lecha Mélanie <affiliation><roleName type="status"
                >Stagiaire</roleName></affiliation>
          </persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0001-9518-1040">Abiven Karine</persName>
          <persName role="Project_manager" ref="orcid:0000-0002-4795-2362">Lejeune Gaël</persName>
          <persName role="OCRisation" ref="orcid:0000-0002-0007-1664">Tanguy
            Jean-Baptiste</persName>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Projet ANTONOMAZ / Sorbonne Université</publisher>
        <ref target="https://github.com/Antonomaz"/>
        <date type="file_creation" when="2021-04-20">20 avril 2021</date>
        <availability status="restricted" n="cc-by">
          <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>
          <ref target="https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6526618k"/>
          <author/>
          <title source="Moreau">Relation de tout ce qui s'est fait et passé en la députation du
            corps de la milice de Paris, et l'assurance que le roi a donnée de se rendre le 21
            octobre à Paris, avec toute la satisfaction qu'on a désirée de Sa Majesté.</title>
          <pubPlace ref="geonames:2988507" source="Moreau">Paris</pubPlace>
          <publisher ref="isni:0000000122796968">
            <persName>
              <forename>Pierre</forename>
              <surname>Le Petit</surname>
            </persName>
          </publisher>
          <date source="Moreau" when="1652">1652</date>
          <extent>
            <measure unit="page" quantity="11"/>
          </extent>
          <note type="format">in-4</note>
          <relatedItem source="Mazarine" type="identifier" subtype="none" cert="low" target="none"/>
        </bibl>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement ref="geonames:2988507">Paris</settlement>
            <institution>Bibliothèque nationale de France</institution>
            <repository>Département philosophie, histoire, sciences de l'homme</repository>
            <idno type="cote">8-Z LE SENNE-14533</idno>
          </msIdentifier>
          <history>
            <provenance>
              <stamp>True</stamp>
            </provenance>
          </history>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>Cette édition a été réalisée dans le cadre du projet ANTONOMAZ. Son objectif principal
          est de fournir un texte destiné à l'exploration avec des outils électroniques. De ce fait,
          ce n'est ni une édition philologique, ni une édition pédagogique ou de redécouverte d'un
          auteur oublié.</p>
        <p>Les textes encodés dans le cadre du projet ANTONOMAZ sont issus de numérisations de
          bibliothèques numériques publiques et de Google livres.</p>
        <p>L'édition présentée ici est issue d'un processus d'OCRisation réalisé avec Kraken.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p/>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="fra">Document en français</language>
      </langUsage>
      <abstract>
        <p source="Mazarine"/>
      </abstract>
      <textClass>
        <keywords>
          <term type="form">prose</term>
          <term type="genre">narration</term>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subgenre"/>
          <term type="subject"/>
        </keywords>
      </textClass>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change status="not_corrected"/>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <pb n="1"/>
      <p>
        <lb/>RELA
        <lb/>
        <lb rend="¬" break="no"/>L LA
        <lb/>DE TOVT CE QVI SEST FAIT ET
        <lb/>paſſé en la Deputation du Corps de la Milice de
        <lb/>Paris.
        <lb/>Et l’aſſeurance que le Roy a donnée de ſe rendre Lundy
        <lb/>à Paris, auec toute la ſatisfaction qu’on a deſirée de
        <lb/>Sa Majeſté.
        <lb/>ge
        <lb/>A
        <lb/>eee
        <lb/>aie
        <lb/>e d
        <lb/>ſlade
        <lb/>,</p>
      <p>
        <lb/>s
        <lb/>E li;
        <lb/>-
        <lb/>ear
        <lb/>e
        <lb/>lleodse
        <lb/>P
        <lb/>qs
        <lb/>A
        <lb/>A PARIS,
        <lb/>2
        <lb/>Chez PIERRE LE PETIT, Impr.-&amp; Libr. ord. du Roy
        <lb rend="¬" break="no"/>ruë Saint Iacques, à la Croix d’Or.
        <lb/>s7
        <lb/>M. DC. LII.
        <lb/> g EC PRIVLECE DV R0.
        <lb/>A4538</p>
      <p>
        <lb/>.
        <lb/>ſ</p>
      <pb n="2"/>
      <pb n="3"/>
      <p>
        <lb/>3
        <lb/>¬¬¬--r-o¬¬ naas.
        <lb rend="¬" break="no"/>Eee e e e e e re ee e oere eteeee
        <lb/>e
        <lb/>RELATION DE TOVT CE
        <lb/>qui s’eſt paßé en la deputation du Corps de la
        <lb/>eione e ene e eone e l e
        <lb/>ancien Colonel. Et la réponſe de Sa Majeſté.
        <lb/> E Corps de la Milice de Paris, connoiſſant la
        <lb/>LLneceſſité que la Ville auoit de la preſence du
        <lb/>, deputa quatre Colonels, quatre Lieutenans
        <lb/>Colonels, deux Capitaines, deux Lieutenans, deux
        <lb/>Enſeignes de chaque Colonelle, &amp; vn Bourgeois de
        <lb/>chaque Compagnie, faiſant en tout deux cens qua
        <lb rend="¬" break="no"/>rante-neuf perſonnes, pour rendre leurs deuoirs au
        <lb/>Roy, &amp; le ſupplier de vouloir honorer ſa bonne ville
        <lb/>de Paris de ſa preſence. Ayant eu auis que le Roy de
        <lb/>uoit arriuer à Saint Germain, partir̃t le Mardy i5. du
        <lb/>courant pour Ruel, &amp; dans le chemin trouuerent
        <lb/>plus de deux cens Bourgeois à cheual qui ſe joi
        <lb rend="¬" break="no"/>gnirent à eux, auec leſquels eſtans arriuez au lieu,
        <lb/>lne ieue e oe oneſien ee ne eie elune
        <lb/>re d’Etat, qui luy donnoit auis de la part du Roy,
        <lb/>qu’il arriueroit à S. Germain le Ieudy, &amp; qu’ils euſſent
        <lb/>as’y rendre le Vendredy, ce qu’ils firent partagez
        <lb/>en huict trouppes, pour marcher en ordre Mi
        <lb rend="¬" break="no"/>litaire, dont Sa Majeſté ayant eu auis, le ſieur Saintot
        <lb/>Maiſtre des Ceremonies, enuoya au deuant d’eux
        <lb/>vn Officier, pour leur dire que Sa Majeſté deſiroit
        <lb/>A ij
        <lb/>¬¬¬¬-¬¬¬¬3</p>
      <pb n="4"/>
      <p>
        <lb/>a¬¬¬¬-e¬¬¬</p>
      <p>
        <lb/>.2¬¬.
        <lb/>les voir en cette marche, &amp; en ſuite ayant continué
        <lb/>de marcher juſques à la porte du Parc, ils furent re
        <lb rend="¬" break="no"/>ceus par le ſieur de Saintot accompagné de quatre
        <lb/>Trompettes du Roy, qui s’eſtans mis à la teſte, les
        <lb/>conduiſirent dans la grande Place entre les deux
        <lb/>Chaſteaux. Le Roy, la Reyne, Monſieur le Duc
        <lb/>d’Ajou &amp; toute la Cour, s’eſtans mis ſur le Balcon
        <lb/>du Chaſteau pour les voir arriuer, ils paſſerent au
        <lb/>deſſous dudit Balcon, &amp; furent deſcendre au Chaſ
        <lb rend="¬" break="no"/>teau neuf, où apres auoir eſté quelque temps pen
        <lb rend="¬" break="no"/>dant lequel ledit ſieur de Seue ayant demandé au
        <lb/>ſieur de Saintot, ſi ayant à porter la parolle pour vn
        <lb/>Corps de Milice, il ne ſeroit pas entendu debout,
        <lb/>ledit ſieur de Saintot reſpondit qu’il n’auoit receu
        <lb/>aucun ordre pour cela, &amp; qu’il en pouuoit vſer com
        <lb rend="¬" break="no"/>me il luy plairoit, ils furent introduits par ledit ſieur
        <lb/>de Saintot &amp;preſentez à l’Audiance par Meſſieurs le
        <lb/>Mareſchal de l’Hoſpital, &amp; du Pleſſis Secretaire d’E
        <lb rend="¬" break="no"/>ſtat, dans la grande Salle du vieux Chaſteau, où
        <lb/>eſtoient le Roy &amp; la Reyne aſſis, M le Duc d’Anjou,
        <lb/>Mt le Chancellier à la main droite, M le Garde des
        <lb/>Sceaux à la gauche; Meſſieurs les Mareſchaux de Vil
        <lb rend="¬" break="no"/>leroy &amp; de l’Hoſpital, &amp; autres Seigneurs &amp; Officiers;
        <lb/>ledit ſieur de Seue apres auoir ſalüé ſa Majeſté, &amp;
        <lb/>mis le genoüil juſques en terre, auec tous les Depu
        <lb rend="¬" break="no"/>, fit debout ſon Diſcours en ces termes:</p>
      <p>
        <lb/>SIRE,
        <lb/>, la voix de voſtre ville de Paris n’auoit point
        <lb/>eſté empeſchée en la bouche de ceux qui en ont la
        <lb/>conduite, nous nu’aurions pas entrepris de rompre l’or
        <lb rend="¬" break="no"/>dre</p>
      <pb n="5"/>
      <p>
        <lb/>dre ordinaire, &amp; de paroiſtre ſans eux aux pieds de
        <lb/>Voſtre Majeſté pour luy preſenter nos vœux, nos reſ
        <lb rend="¬" break="no"/>pects &amp; nos ſoumiſſions; Et comme noſtre ofhice eſt
        <lb rend="¬" break="no"/>pluſtoſt deſtiné à l’action, que pour la parole, nous au
        <lb rend="¬" break="no"/>rions attendu par leur entremiſe l’honneur de vos
        <lb/>commandemens, &amp; noſtre prompte obeiſſance au
        <lb rend="¬" break="no"/>roit eſté le ſeul langage qui vous auroit entretenu de
        <lb/>noſtre fidelité.</p>
      <p>
        <lb/>Il eſt vray que lors que nous conſiderons que Vo
        <lb rend="¬" break="no"/>ſtre Majeſté eſt le centre où aboutiſſent toutes les li
        <lb rend="¬" break="no"/>gnes de ce grand Cercle, que les cœurs de tous nos ha
        <lb rend="¬" break="no"/>bitans vont inceſſamment vers vous, &amp; qu’on peut
        <lb/>dire qu’ils ſont plus veritablement dans voſtre Cour
        <lb/>que dans l’enceinte de nos murailles où ils ne ſongent
        <lb/>qu’à rapeller le voſtre, nous eſtimons que c’eſt cher
        <lb rend="¬" break="no"/>cher la Ville où elle eſt que de la chercher où vous
        <lb/>eſtes, que c’eſt ne faire qu’vn meſme corps auec elle,
        <lb/>que de ſe rendre au lieu où toutes ſes parties ſont ſi
        <lb/>agreablement reünies à leur principe, &amp; que c’eſt en
        <lb rend="¬" break="no"/>core entrer parfaitement dans ſon eſprit, voire dans
        <lb/>ſa plus forte paſſion, que de ſuppléer à ſes deuoirs que
        <lb/>les ordres de Voſtre Majeſté viennent d’interrompre.
        <lb/>Et qui eſt-ce qui y peut mieux ſatisfaire que nous, qui
        <lb/>portant la parole pour vn Corps lequel embraſſe tou
        <lb rend="¬" break="no"/>te la Ville, auons droit de parler pour elle, &amp; qui nous
        <lb rend="¬" break="no"/>pouuons donner cét honneur de n’eſtre pas feule
        <lb rend="¬" break="no"/>ment attachez à Voſtre Majeſte par le deuoir de no
        <lb rend="¬" break="no"/>ſtre naiſſance, &amp; par la foy de noſtre ſerment, mais
        <lb/>encore par vne obligation partieuliere d’expoſer pour
        <lb/>ſon ſeruice noſtre lang &amp; nos vies.
        <lb/>2.</p>
      <pb n="6"/>
      <p>
        <lb/>aaea-a- vs¬ee¬e.
        <lb rend="¬" break="no"/>OrSIRE, apres les troubles &amp; les deſordres qui
        <lb/>ſont arriuez dans Paris depuis que Voſtre Majeſté s’en
        <lb/>eſt eſloignée, &amp; que nous ne pretendons en aucune
        <lb/>ſorte diſſimuler, nous n’aprocherions pas d’elle ſans
        <lb/>premierement l’eſclaircir de nos deportemens &amp; luy
        <lb/>en juſtfier la ſincerité, ſi les teſmoignages aduanta
        <lb rend="¬" break="no"/>geux qu’il luy a pleu d’en rendre ne nous obligeoit à
        <lb/>nous en taire, pour ne pas affoiblir en nos bouches des
        <lb/>ventez qui ſont plus puiſſamment eſtablies dans l’O
        <lb rend="¬" break="no"/>racle de la ſienne.</p>
      <p>
        <lb/>Et ſi nos habitans auoient eſté aſſez malheureux,
        <lb/>pour contre leur intention n’auoir pas ſceu meſnager
        <lb/>ſelon vos volontez leur zele, &amp; vn zele tout remply
        <lb/>de l’amour de voſtre ſeruice, nous aurions peine de
        <lb/>nous empeſcher d’en rendre en quelque façon com
        <lb rend="¬" break="no"/>plice l’abſence de Voſtre Majeſté, qui nous a oſté le
        <lb rend="¬" break="no"/>courage en nous abandonnant, &amp; la guide pour no
        <lb rend="¬" break="no"/>ſtre conduite, en nous priuant des lumieres que l’eſ
        <lb rend="¬" break="no"/>clat de ſon viſage nous apportoit.</p>
      <p>
        <lb/>Ainſi, SIRE, c’eſt à Voſtre Majeſté s’il luy plaiſt
        <lb/>à releuer aujourd’huy nos courages par ſa preſence &amp;
        <lb/>à regler noſtre conduite, c’eſt elle qui eſtant le ſeul
        <lb/>Aſtre que Paris regarde nous doit auſſi ſeul eſchauffer
        <lb/> &amp; eſclairer: Aſtre qui ne doit pas ſeulement nous exci
        <lb rend="¬" break="no"/>ter par ſes influences mais auſſi nous aſſiſter de ſa lu
        <lb rend="¬" break="no"/>miere, &amp; qui nous ayant imprimé de beaux ſentimens
        <lb/>n’a qu’a faire luyre ſur nous ſes rayons pour les pouuor
        <lb/>eſclorre.
        <lb/>Et ſi c’eſt vne verité conſtante dans la ſcience des
        <lb/> Aſtres qu’ils n’agiſſent fortement par leurs influences
        <lb/>
        <lb rend="¬" break="no"/>,...¬¬¬¬¬.¬¬¬¬4¬¬¬¬¬¬¬¬¬</p>
      <pb n="7"/>
      <p>
        <lb/>qu’autant qu’ils s’eſleuent ſur nos teſtes &amp; qu’ils ap
        <lb rend="¬" break="no"/>prochent de noſtre aſcendant, il n’eſt pas moins veri
        <lb rend="¬" break="no"/>table que celles que Voſtre Majeſté verſe ſur nous ſe
        <lb rend="¬" break="no"/>ront incomparablement plus effectiues, &amp; noſtre
        <lb/>obeïſſance non pas plus ſoûmiſe mais plus vigoureuſe
        <lb/>quand voſtre veuë l’a fortifiera.</p>
      <p>
        <lb/>Que reſte-il donc ſinon que Voſtre Majeſté ne dif
        <lb rend="¬" break="no"/>fere pas dauantage à conſoler voſtre Ville Capitale de
        <lb rend="¬" break="no"/>ſon retour &amp; à l’honorer de ſa preſence? Qvelle ne re
        <lb rend="¬" break="no"/>ſiſte point à s’embarquer dans noſtre Vaiſleau qui ne
        <lb/>pourra ſuiure d’autre route que celle qu’il luy plaira
        <lb/>quand elle en tiendra le timon, qu’elle ne ſe priue pas
        <lb/>plus long-temps des deuoirs de plus de deux cens mil
        <lb/>hommes qui languiſſent de ſon abſence &amp; qui ne reſ
        <lb rend="¬" break="no"/>pirent que ſon ſeruice, &amp; qu’elle ſouffre que nous reſ
        <lb rend="¬" break="no"/>ſentions les effets de la bonté qui ne ſe ſepare iamais
        <lb/>des ſages Conſeils de cette grande Reyne, que nous
        <lb/>regardons à ſes coſtez auec joye &amp; auec reſpect, à qui
        <lb/>la France eſt ſi redeuable, mais à qui elle deuroit tout
        <lb/>quand elle ne luy deuroit que voſtre naiſſance &amp; les
        <lb/>rares qualitez que ſon exemple &amp; voſtre inſtruction
        <lb/>ont affermies en vous.</p>
      <p>
        <lb/>Ce ſont, SIRE, les tres-humbles ſuplications que
        <lb/>nous auons eſté chargez de vous faire au nom du
        <lb/>Corps de la Milice de voſtre Ville de Paris.
        <lb/>Nous ne ſçaurions oublierla liberté de nos Paſſages,
        <lb/>mais ce n’eſt que pour rendre nos tres-humbles re
        <lb rend="¬" break="no"/>mercimens à Voſtre Majeſté des ordres qu’elle a don
        <lb rend="¬" break="no"/> ce ſujet artendant que ſon authonté les faſſe</p>
      <pb n="8"/>
      <p>
        <lb/>a
        <lb rend="¬" break="no"/>Mais ſi nous oſons luy expofſer les vœux &amp; les deſirs
        <lb/>de nos Habitans, &amp; pourquoy ne l’oſerions-nous pas
        <lb/>puiſque Dieu dont vous eſtes l’Image les a touſiours
        <lb/>agreables quand ils ſont ſoûmis à ſes volontez com
        <lb rend="¬" break="no"/>me nous nous abandonnons aux voſtres.
        <lb/>Qu’il plaiſe à Voſtre Majeſté conſumer l’ouurage
        <lb/>de ſa bonté, ie veux dire l’ouurage de la Paix, qui a
        <lb/>tant beſoin que ſa bonté aye agreable les tempera
        <lb rend="¬" break="no"/>mens qui la peuuent eſtablir, par vne Amniſtie qui ne
        <lb/>laiſſe point de lieu ny de pretexte d’en conteſter les
        <lb/>formalitez, &amp; par cette conteſtation d’empeſcher
        <lb/>l’effet de vos intentions, le fruit de vos graces, &amp; le
        <lb/>reſtabliſſement de la tranquillité publque.
        <lb/>Et comme l’abſence du Parlement &amp; des auttes
        <lb/>Cours Souueraines ſeroient la ruine de noſtre com
        <lb rend="¬" break="no"/>merce, &amp; la derniere deſolation de nos Artiſans, que
        <lb rend="¬" break="no"/>Voſtre Majeſté agrée de nous les rendre, en les reürniſ
        <lb rend="¬" break="no"/>ſant toutes dans Paris pour ſonſeruice, &amp; conſiderant
        <lb/>que c’eſt l’y fortifier que de nous laiſſer noſtre princi
        <lb rend="¬" break="no"/>pale force.</p>
      <p>
        <lb/>Mais, SIRE, ce ſont des ſouhaits &amp; non pas des
        <lb/>conditions de nos reſpects, nous les deuons ſans con
        <lb rend="¬" break="no"/>dition, nous les rendons de meſme, &amp; ſerions deſad
        <lb rend="¬" break="no"/>uoiiez de nos Concitoyens d’en vſer autremẽt.lls nous
        <lb rend="¬" break="no"/>ont accopagné à milliers hors de nos Portes, auec be
        <lb rend="¬" break="no"/>ned ictions, auec larmes, ſoûpirant apres Voſtre Ma
        <lb rend="¬" break="no"/>ſté, demandant leur Roy: Ils nous attendent aucc im
        <lb rend="¬" break="no"/>patience, diſons mieux auec vne parfaite dſpoſition
        <lb/>pour toutes vos volontez, mais qui ſçait s’ils nous re
        <lb rend="¬" break="no"/>ceuront ſans reproches, ſans maledictions, voire ſans
        <lb/>injure</p>
      <pb n="9"/>
      <p>
        <lb/>injure ſi nous trompons leur attente, &amp; ſi nous retour
        <lb rend="¬" break="no"/>nons ſans auoir l’honneur de ſuiure Voſtre Majeſté
        <lb rend="¬" break="no"/>ou à tour le moins ſans leur porter le jour de voſtre re
        <lb rend="¬" break="no"/>tour &amp; l’ordre pour voſtre reception.
        <lb/>HaSIRE, ne leur refuſez pas cette grace, laiſſez
        <lb rend="¬" break="no"/>vous vaincre à leurs larmes, rendezvous à l’intereſt de
        <lb/>noſtre repos, mais rendez vous pluſtoſt à l’intereſt
        <lb/>de voſtre ſeruice dans lequel nous trouuerons toû
        <lb rend="¬" break="no"/>jours noſtre repos, comme c’eſt l’vnique object qui
        <lb/>nous anime, &amp; noſtre veritable paſſion d’y contribuer
        <lb/>par tout ce qi dependra de nous pour faire cognoi
        <lb rend="¬" break="no"/>ſtre à Voſtre Majeſté que nous ſommes ſans reſerue
        <lb rend="¬" break="no"/>ſes tres-humbles tres-obeïſſans, &amp; tres-fidelles ſerui
        <lb rend="¬" break="no"/>teurs &amp; ſujets.</p>
      <p>
        <lb/>Ce diſcours fait au gré de tous les Deputez, qui ont.
        <lb/>teſmoigné qu’il auoit eſté en toutes ſes parties con
        <lb rend="¬" break="no"/>forme à leurs intentions. Le Roy fiſt de ſa bouche la
        <lb/>reſponſe qui ſuit.</p>
      <p>
        <lb/> JESSIEVRS, Ie me ſouuiendray toure ma
        <lb/> vie du ſeruice que vous m’auez renduen cette
        <lb/>occaſion; Ie vous prie auſſi de vous aſſurer touſiours
        <lb/>de mon affection: quoy que les affaires que m’ont
        <lb/>fuſcité ceux qui ſe ſont reuoltezcontre moy, me peuſ
        <lb rend="¬" break="no"/>ſent obliger à faire d’autres voyages, neantmoins puis
        <lb/>que vous me teſmoignez le deſirer, j’ay reſolu d’aller
        <lb/>à Paris au pluſtoſt: Ie feray ſçauoir au Preuoſt des
        <lb/>echands &amp; Eſcheuins ce qui eſt neceſſaiure pour</p>
      <pb n="10"/>
      <p>
        <lb/>1
        <lb/> En ſuitte la Reyne ayant pris la parole dit, Qu’el
        <lb rend="¬" break="no"/>le auoit touſiours aimée la ville de Paris, &amp; que ſon
        <lb/>ſejour luy eſtit tres-agreable, qu’elle n’auoit jamais
        <lb/>douté de la fidelité des Bourgeois, qu’elle leur ren
        <lb rend="¬" break="no"/>droit toute l’amitié qu’ils pouuoient ſouhaitter d’elle,
        <lb/>qu’elle fortifieroit touſiours le Roy dans l’affection
        <lb/>qu’il auoit pour Paris, &amp; dans la reſolution qu’il auoit
        <lb/>priſe d’y retourner au pluſtoſt.</p>
      <p>
        <lb/>Les Deputez ayant remercié le Roy &amp; la Reine, ils
        <lb/>eurent la bonté de ſouffrir d’eſtre ſalüés de tous leſ
        <lb rend="¬" break="no"/> dits Deputez les vns apres les autres, &amp; de leur donner
        <lb/>mille teſimoignages d’affection. En ſuite ils furent
        <lb/>conduits dans la Salle des Comedies, où ils trouuerent
        <lb/>le feſtin magnifiquement preparé, &amp; les trompettes
        <lb/>dans la tribune, qui ſonnerent plufieurs fanfares pen
        <lb rend="¬" break="no"/>dant le repas, au milieu duquel Sa Majeſté, pour mar
        <lb rend="¬" break="no"/>que tres-ſinguliere de ſon affection, voulut paſſer
        <lb/>dans la Slle, où les acclamations &amp; les cris de Viue le
        <lb/>Roy eſtoufferent le bruit des trompettes, dont le ſon
        <lb/>ayant recommencé par l’arriuée de Monſieur le Duc
        <lb/>d’Anjou, les crs &amp; les acclamations firent le meſme
        <lb/>effet qu’en la preſence du Roy. Ce qui vous peut fai
        <lb rend="¬" break="no"/>re aſſez juger que ſa ſanté n’y fuſt pas oublée.
        <lb/>Le repas finy aucuns des principaux Deputez ayant
        <lb/>eſté ſalüer Monſieur le Mareſchal de l’Hoſpital Gou
        <lb rend="¬" break="no"/>uerneur de l’aris de la pat de laCompagnie, &amp; en par
        <lb rend="¬" break="no"/>ticulier prendre congé de leurs Majeſtez, ils leur con
        <lb rend="¬" break="no"/>firmerent les eſperances du prompt retour qu’ils
        <lb/>auoient promis, &amp; paſſerent juſques à leur faire co¬</p>
      <pb n="11"/>
      <p>
        <lb/> aoae-¬. aal,,
        <lb/>11
        <lb/>gnoiſtre, qu’ils ſe rendroient Lundy au Louure. Et
        <lb/>incontinent apres leſdits Deputez s’en ſont retournez
        <lb/>dans le meſme ordre qu’ils eſtoient arriuez à Saint
        <lb/>Germain, pour attendre à Paris le retour de leurs
        <lb/>Majeſtez.</p>
    </body>
  </text>
</TEI>
