[{"id": "775963119898071040", "name": "DRSD", "username": "La_DRSD"}, {"id": "1526133420253921281", "name": "Marie-Jo\u00eblle Guillaume", "username": "MaJo_Guillaume"}, {"id": "1039450978569936896", "name": "Camille Lecuit", "username": "Camille_Lecuit"}, {"id": "369606044", "name": "Le Nain", "username": "_Le_Nain_"}, {"id": "2473690825", "name": "Maritro", "username": "marietropique"}, {"id": "1073924923", "name": "DirectAN", "username": "DirectAN"}, {"id": "1449671136103571458", "name": "Reconqu\u00eate 92 - Levallois & Clichy", "username": "Levallois_EZ"}, {"id": "1486445892345417731", "name": "Olivier de La Fert\u00e9", "username": "olivier_ferte"}, {"id": "2575388924", "name": "MaylisTa \u2600 \ud83d\udc1e \ud83c\udf37\ud83c\udf3d\ud83c\udf36\ufe0f", "username": "maytachon"}, {"id": "794209385824350208", "name": "Frederic Bergeret", "username": "FredBergeret"}, {"id": "1379384378376265737", "name": "L\u00e9gislatives 2022", "username": "legislative2022"}, {"id": "1497223391635456003", "name": "Pierre Vivar\u00e8s", "username": "PierreVivares"}, {"id": "269769329", "name": "Editions de L'Artilleur & Toucan", "username": "EdArtilleur"}, {"id": "742985276495122432", "name": "Henri Guaino", "username": "Guaino_Henri"}, {"id": "113886660", "name": "Cyrille de La Morinerie", "username": "Morinerie"}, {"id": "1314303821858906125", "name": "Revue d'Histoire Eccl\u00e9siastique", "username": "RHE_Revue"}, {"id": "1385655882193702921", "name": "Michel Viot(#clubdesemmerd\u00e9s)", "username": "michel_viot"}, {"id": "1373742902984212489", "name": "\u00c9lections 2022 \ud83d\uddf3", "username": "2022Elections"}, {"id": "2892003323", "name": "JS Ferjou", "username": "jsferjou"}, {"id": "1691421426", "name": "Pierre Gentillet", "username": "Pierre_GTIL"}, {"id": "430401252", "name": "Radio Courtoisie", "username": "radiocourtoisie"}, {"id": "2463770028", "name": "Nicolas M.", "username": "Trois_Ponts"}, {"id": "1413633431100137478", "name": "L\u00e9on Bloy & Co", "username": "Croisine92"}, {"id": "1330502007925448704", "name": "Histoire de Napol\u00e9on", "username": "histoiredenapo"}, {"id": "1494328823583674370", "name": "Mission Jeanne d'Arc 2022", "username": "Mission_JDA"}, {"id": "370613227", "name": "Olivier Ub\u00e9da", "username": "UbOliver"}, {"id": "1204429456087175169", "name": "Aliette Espieux", "username": "Aliette_Espieux"}, {"id": "227702150", "name": "HISTOIRE TV", "username": "histoiretv"}, {"id": "2879654503", "name": "Denise Bauer, Ambassadrice des USA en France", "username": "USAmbFrance"}, {"id": "169017279", "name": "Fondation iFRAP", "username": "iFRAP"}, {"id": "1410897743166443521", "name": "Louis-Henri de La Rochefoucauld", "username": "LouisHenrideLR"}, {"id": "1200842572442341376", "name": "Brigade des Forces Sp\u00e9ciales Air", "username": "FuscoAir"}, {"id": "1875944024", "name": "Agn\u00e8s Marion \u0646", "username": "_AgnesMarion"}, {"id": "739565857307787264", "name": "Cercle Fraternit\u00e9", "username": "CerclFraternite"}, {"id": "1480847926683484162", "name": "Cecmed", "username": "Cecmed_Off"}, {"id": "1334182692217360386", "name": "Charles P\u00c9GUY", "username": "Amitie_Peguy1"}, {"id": "365459071", "name": "Tugdual Denis", "username": "TugdualDenis"}, {"id": "1297890535567482880", "name": "Comite d'histoire parlementaire et politique", "username": "Comite_HPP"}, {"id": "1022495624015560704", "name": "L\u00e9gion d\u2019honneur-les d\u00e9cor\u00e9s", "username": "LHdecores"}, {"id": "2411072856", "name": "LegendesCartographie", "username": "LegendesCarto"}, {"id": "917744450381721600", "name": "Bertrand de la Chesnais", "username": "BdelaChesnais"}, {"id": "1072300501", "name": "Christine KELLY", "username": "christine_kelly"}, {"id": "2315729197", "name": "Eric Revel", "username": "ericrevel1"}, {"id": "1533217976", "name": "Rapha\u00ebl Doan", "username": "raphaeldoan"}, {"id": "1337100069816979458", "name": "Alexandre & Aristote", "username": "alexaristote"}, {"id": "1111901164487000064", "name": "Sarah Knafo", "username": "knafo_sarah"}, {"id": "1447000038295617536", "name": "D\u00e9nis Cieslik", "username": "DenisCieslik"}, {"id": "1450775028660846594", "name": "RECONQU\u00caTE ! Actualit\u00e9", "username": "Reconquete_Actu"}, {"id": "381592870", "name": "Antoine Diers", "username": "AntoineDiers"}, {"id": "143716546", "name": "Abbaye de Mondaye", "username": "abbayedemondaye"}, {"id": "1038091753411293185", "name": "Stanislas Rigault", "username": "stanislasrig"}, {"id": "1006438777", "name": "Isolde Cambournac", "username": "icambournac"}, {"id": "1379383056214134785", "name": "#saccageparis", "username": "saccageparis"}, {"id": "1464816835", "name": "Hugues Maillot", "username": "HuguesMaillot"}, {"id": "1439858308458889220", "name": "Les cathos avec Zemmour \u24e9", "username": "CathosZemmour"}, {"id": "720807704", "name": "Plan\u00e8te Racing", "username": "PlaneteRacing"}, {"id": "1415263557046915075", "name": "Bertrand Auville", "username": "AuvilleBertrand"}, {"id": "1196705747708661761", "name": "Mgr B\u00e9noit Riviere", "username": "BenoitMgr"}, {"id": "1438609671393267714", "name": "\u211d\ud835\udd52\ud835\udd61\ud835\udd59\ud835\udd52\ud835\udd56\ud835\udd5d \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "username": "RaphMLaFrance"}, {"id": "1108688342", "name": "NicolasTardy-Joubert", "username": "N_TardyJoubert"}, {"id": "754640396", "name": "Nominis", "username": "NominisTwitt"}, {"id": "1334971215631486982", "name": "\u00c9RIC ZEMMOUR 2022", "username": "ERICZEMMOUR2022"}, {"id": "1308004594652413954", "name": "Congr\u00e8s Mission", "username": "Congres_Mission"}, {"id": "1437901731455815682", "name": "Esprit de la Liturgie", "username": "e_liturgie"}, {"id": "779663271087538176", "name": "Nicolas Louis-Riel", "username": "LouisRielFrance"}, {"id": "1238402167641423872", "name": "KTo_sevres", "username": "KTo_sevres"}, {"id": "42385935", "name": "Glorious \u200f", "username": "gloriouspop"}, {"id": "1410110073968463875", "name": "Les \u00e9ditions Maria Valtorta (France) \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "username": "EditionValtorta"}, {"id": "161247617", "name": "Institut pour la Justice", "username": "InstitutJustice"}, {"id": "2814486577", "name": "Esp\u00e9rance banlieues", "username": "Espebanlieues"}, {"id": "308323017", "name": "Kevin Bossuet", "username": "kevinbossuet"}, {"id": "1201919374757711872", "name": "Caf\u00e9 Litt\u00e9raire \u2615\ufe0f", "username": "C_litteraire"}, {"id": "925736622", "name": "Objectif France", "username": "ObjectifFrance"}, {"id": "2204534300", "name": "Encyclop\u00e9die d\u2019histoire num\u00e9rique EHNE", "username": "HistoireEHNE"}, {"id": "724897564089286656", "name": "Forces arm\u00e9es dans la zone sud de l'oc\u00e9an Indien", "username": "FAZSOI_Officiel"}, {"id": "1309899430619942914", "name": "Julie-Marie Parmentier", "username": "JulieMarieParm"}, {"id": "1328747804555145222", "name": "neo", "username": "neotvofficiel"}, {"id": "1421096370967040004", "name": "G\u00e9n\u00e9ral Benoit Durieux", "username": "DIRIHEDN"}, {"id": "723030660571533312", "name": "neo phyte", "username": "CathoMarly"}, {"id": "735763849253556226", "name": "abb\u00e9 Pierre Fouquier", "username": "Pierre_Fouq"}, {"id": "1417143900045811722", "name": "Chef d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es", "username": "CEMA_FR"}, {"id": "1415211054506852353", "name": "synode2023Fr", "username": "synode2023Fr"}, {"id": "1268534402818203650", "name": "Rocher Mistral", "username": "RocherMistral"}, {"id": "1364165334", "name": "Thibaut Monnier", "username": "MonnierThibaut"}, {"id": "1721602956", "name": "Godefroy C", "username": "GdfrCrspn"}, {"id": "1384196211431804931", "name": "Iohannes Chrysostomus", "username": "johanchrysostom"}, {"id": "858989946702630912", "name": "Bertrand", "username": "B_chavasse"}, {"id": "2894644991", "name": "Pr\u00e9fet de Maine-et-Loire \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "Prefet49"}, {"id": "84308835", "name": "Ville d'Angers", "username": "Angers"}, {"id": "164646946", "name": "D\u00e9partement Maine-et-Loire", "username": "Maine_et_Loire"}, {"id": "4871594824", "name": "Lazare", "username": "Lazare_fr"}, {"id": "1132024646", "name": "J\u00e9r\u00f4me Cordelier", "username": "Jeromecordelier"}, {"id": "1214557492203515905", "name": "Martin Dumont", "username": "MDumont75"}, {"id": "2873975063", "name": "Fondation du Pont-Neuf", "username": "LePontNeuf"}, {"id": "1326985430638743552", "name": "Jean Messiha Pr\u00e9sident Association Apollon", "username": "AssoApollon"}, {"id": "1391491160103915521", "name": "La Grande Marche", "username": "marchestjoseph"}, {"id": "4438941083", "name": "Histoire avec Marie", "username": "Histoire_Marie"}, {"id": "1391683058814816263", "name": "Herv\u00e9 Moreau", "username": "hervemoreau_"}, {"id": "852898864340373506", "name": "H\u00f4tel de la Marine", "username": "hoteldelamarine"}, {"id": "988705813249355777", "name": "Johanna Sibelle", "username": "Johanna_Sibelle"}, {"id": "1383838207846981637", "name": "Projet Philadelphia", "username": "Philadelphia_FR"}, {"id": "1207570881209339909", "name": "Agn\u00e8s Pottier-Dumas", "username": "AgnesPottierD"}, {"id": "87886078", "name": "Dimitri Pavlenko", "username": "dimitripavlenko"}, {"id": "1350083185774891010", "name": "Charlotte d'Ornellas", "username": "ChdOrnellas"}, {"id": "1169887061500784641", "name": "fr. Olivier Poquillon OP", "username": "OPoquillon"}, {"id": "1361318950043279362", "name": "Laurent Fr\u00e9mont", "username": "LaurentFremnt"}, {"id": "1376467756548251657", "name": "L\u2019Anti\u00c9ditorial", "username": "lantieditorial"}, {"id": "1162818412550197248", "name": "Cartorum", "username": "cartorum"}, {"id": "1373010830674042882", "name": "Tenir ta main", "username": "TenirTaMain"}, {"id": "484010342", "name": "Pascal SIMON", "username": "PSimonOF"}, {"id": "1272442834856169474", "name": "Lentz Thierry", "username": "ThierryLentz"}, {"id": "1371474345244123137", "name": "Le Figaro Litt\u00e9raire \ud83d\udcda", "username": "Figaro_Livres"}, {"id": "877836832406417408", "name": "Florence Parly", "username": "florence_parly"}, {"id": "1019726892", "name": "Msgr. Francesco Follo", "username": "DonFrancoFollo"}, {"id": "3844405318", "name": "tdlauriers", "username": "tdlauriers"}, {"id": "1681347852", "name": "Jean-Christophe Meyer", "username": "PereJcMeyer"}, {"id": "1225064127321776133", "name": "Congregazione delle Cause dei Santi", "username": "CauseSanti"}, {"id": "712885212", "name": "Franck Ferrand", "username": "FranckFerrand"}, {"id": "243409300", "name": "Alexandre Joly", "username": "MgrJoly"}, {"id": "701719947916009478", "name": "Emmanuel Hirsch", "username": "HirschEmmanuel"}, {"id": "373818645", "name": "Marc Menant", "username": "MarcMenant1"}, {"id": "1183418538285027329", "name": "Eric Zemmour", "username": "ZemmourEric"}, {"id": "92634447", "name": "Gr\u00e9gory Turpin", "username": "gregoryturpin"}, {"id": "1034428208840683520", "name": "Abb\u00e9 Martial Merlin", "username": "MerlinMartial"}, {"id": "755789932313083904", "name": "GINOUX", "username": "GINOUX10"}, {"id": "379756921", "name": "Ville de Levallois", "username": "villelevallois"}, {"id": "186129726", "name": "Cl\u00e9lie Mathias", "username": "cleliemathias"}, {"id": "364798646", "name": "Nicolas Diat", "username": "ndiat1"}, {"id": "1124685557857226752", "name": "P\u00e8re Patrick Monnier", "username": "peremonnier"}, {"id": "75015281", "name": "Adrien Candiard", "username": "frereAdrien"}, {"id": "1313949367783522304", "name": "Porte-parole du minist\u00e8re des Arm\u00e9es", "username": "HerveGrandjean"}, {"id": "730032280194912257", "name": "Foi et Lumi\u00e8re", "username": "foi_lumiere"}, {"id": "2987059119", "name": "Le Souvenir Fran\u00e7ais", "username": "SF_Siege"}, {"id": "1271830515922935808", "name": "Dominique Wolton", "username": "WoltonDominique"}, {"id": "810837318995214336", "name": "Claire Bo\u00ebt", "username": "ClaireMarieBG"}, {"id": "2549518892", "name": "Jean-Marc Leclerc", "username": "leclercjm"}, {"id": "1060837307102740480", "name": "Service pour les Professionnels de l'Information", "username": "serviceproinfo"}, {"id": "523006365", "name": "Eric Anceau", "username": "Eric_Anceau"}, {"id": "1217094491338944513", "name": "Cyril Chabanier", "username": "ChabanierCFTC"}, {"id": "1319192085694734336", "name": "Mgr Olivier de Germay", "username": "MgrdeGermay"}, {"id": "803340636", "name": "H\u00e9lo\u00efse de Neuville", "username": "heloise_dn"}, {"id": "1095611552802267136", "name": "P\u00e8re Cl\u00e9ment SALAUN-PENQUER", "username": "PClementSALAUNP"}, {"id": "1143572448", "name": "Force R\u00e9publicaine", "username": "ForceRep_fr"}, {"id": "520477271", "name": "Anne L. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\udde6", "username": "JustSisterAnne"}, {"id": "1321891959900905473", "name": "Pour la messe", "username": "PourLaMesse"}, {"id": "846326523481247746", "name": "Prie en Chemin Podcast", "username": "PrieenCheminPod"}, {"id": "825824665", "name": "Clotilde lgmb", "username": "cleguales"}, {"id": "3978695128", "name": "Prolongement Ligne 3", "username": "ProlongLigne3"}, {"id": "624681856", "name": "Fabrice Luchini", "username": "LuchiniFan"}, {"id": "1216740894046662656", "name": "Cardinal Fridolin Ambongo Besungu", "username": "TataCardinal"}, {"id": "244990213", "name": "cath.ch", "username": "Cath_point_ch"}, {"id": "1137185558", "name": "Abb\u00e9 Hugues de Franclieu", "username": "AB2Frcl"}, {"id": "1011906500", "name": "Thierry Aillet", "username": "t_aillet"}, {"id": "967036045165547521", "name": "PBrunoco", "username": "PBrunoco"}, {"id": "1477186356", "name": "Arnaud B", "username": "arnoboutheon"}, {"id": "2397874381", "name": "Magnificat France", "username": "Magnificat_Fr"}, {"id": "1184460435355000833", "name": "Acad\u00e9mie des sciences morales et politiques", "username": "ASMP_officiel"}, {"id": "1065984245917773825", "name": "Observatoire du Patrimoine Religieux", "username": "oprfrance"}, {"id": "304576847", "name": "maxime tandonnet", "username": "maximetandonnet"}, {"id": "710842872187265025", "name": "Th\u00e9ophane Leroux", "username": "TphLeroux"}, {"id": "47367394", "name": "raphael Cornu Thenard", "username": "rafcorthe"}, {"id": "1182542553633185794", "name": "\u00c9cole de Guerre - Terre", "username": "EdgTerre"}, {"id": "1266125948027576321", "name": "FondationKairos", "username": "KairosFondation"}, {"id": "1300689224908365824", "name": "P\u00e8re Hugues de Woillemont", "username": "HdWoillemont"}, {"id": "1298575690032349184", "name": "Le Nouveau Conservateur", "username": "LNCrevue"}, {"id": "524210656", "name": "Crespin Godefroy", "username": "CrespinGodefroy"}, {"id": "1181968223698391044", "name": "AMIL- Association M\u00e9dicale Internationale Lourdes", "username": "LourdesMedicale"}, {"id": "812939888236593152", "name": "AELF", "username": "AELF_officiel"}, {"id": "523346316", "name": "V\u00e9ronique Jacquier", "username": "Vero_Jacquier"}, {"id": "935581260", "name": "Robin Nitot", "username": "Rnitot"}, {"id": "3707834307", "name": "Laurence Trochu", "username": "LaurenceTrochu"}, {"id": "1280142585907032064", "name": "ledenier.fr", "username": "LedenierF"}, {"id": "119081177", "name": "Jean Castex", "username": "JeanCASTEX"}, {"id": "998537706874593280", "name": "2e REP - 2\u00e8me R\u00e9giment \u00e9tranger de parachutistes", "username": "2REPOfficiel"}, {"id": "556103429", "name": "Le Parisien | 94", "username": "leparisien_94"}, {"id": "1445688996", "name": "Yves Teyssier d'Orfeuil", "username": "TeyssierdOrfeui"}, {"id": "1266041294696206336", "name": "Fran\u00e7ois Sureau", "username": "francois_sureau"}, {"id": "137271837", "name": "Priscilia de Selve", "username": "Sarran39"}, {"id": "1693782252", "name": "Basilique du Sacr\u00e9-C\u0153ur de Montmartre", "username": "SCdeMontmartre"}, {"id": "776775484252315648", "name": "Jean-Baptiste Pass\u00e9", "username": "PasseJb"}, {"id": "1258153446630477824", "name": "Anna Kurian", "username": "AnneKurian2"}, {"id": "3496408637", "name": "Paroisse Saint-Louis d'Antin", "username": "saintlouisantin"}, {"id": "1257291192171200512", "name": "M de Marie - Le Grand P\u00e8lerinage en Cal\u00e8che", "username": "MdeMariePele"}, {"id": "1259152930483113985", "name": "Collectifs Saint-Jean de Passy", "username": "SaintPassy"}, {"id": "1220343797437079553", "name": "Dioc\u00e8se de Lu\u00e7on - Eglise Catholique en Vend\u00e9e", "username": "Diocese_85"}, {"id": "1257636145485230080", "name": "Egliseverte", "username": "egliseverte"}, {"id": "360019007", "name": "Jean-Michel Blanquer", "username": "jmblanquer"}, {"id": "1251583877531013128", "name": "Abb\u00e9 Jean-Baptiste Armnius \u0646", "username": "AbbeJbArmnius"}, {"id": "1245318102432337921", "name": "S\u00e9minaire de la Castille - Toulon", "username": "seminaireToulon"}, {"id": "3300231429", "name": "Eglise catholique de la Sarthe", "username": "Diocese72"}, {"id": "847406553019830273", "name": "Dioc\u00e8se de Vannes", "username": "Diocese56"}, {"id": "1239227702470676480", "name": "Paroisse St Vincent Clichy", "username": "StVincentClichy"}, {"id": "2917337536", "name": "Arthur Herlin", "username": "ArthurHerlin"}, {"id": "1101990672482164736", "name": "\ud83c\udf3f\u271dLe Miracle Fran\u00e7ais\u269c\ud83d\udd4a", "username": "MarcPiguel"}, {"id": "17814258", "name": "RecycLivre.com", "username": "RecycLivre"}, {"id": "360695593", "name": "Jean-Charles Brisard", "username": "JcBrisard"}, {"id": "841607777697091586", "name": "Luc-Antoine Lenoir", "username": "luc_lenoir"}, {"id": "409408825", "name": "Charles Sapin", "username": "csapin"}, {"id": "2361313322", "name": "Le Figaro Politique", "username": "FigaroPolitique"}, {"id": "535437977", "name": "La Voix de Dieu Magazine", "username": "misericorde2020"}, {"id": "967140861606809601", "name": "Vieille Pierre \ud83d\udddd", "username": "vieillepierre77"}, {"id": "781767726666657792", "name": "Revue Christus", "username": "RevueChristus"}, {"id": "1189286441093861380", "name": "Fabrice Madouas \u0646", "username": "MadouasFabrice"}, {"id": "2903535363", "name": "Nicolas Dargegen", "username": "ndargegen"}, {"id": "592439971", "name": "Pr\u00eatre ordinaire \u0646", "username": "PretreDiocesain"}, {"id": "1180111496258437120", "name": "Parents unis contre les smartphones avant 15 ans", "username": "stopsmartphone"}, {"id": "71798990", "name": "B\u00e9n\u00e9dicte Lutaud", "username": "benedictelutaud"}, {"id": "2225294773", "name": "Hopen", "username": "hopenmusic"}, {"id": "830415511209050112", "name": "Civilta Cattolica FR", "username": "Civcatt_fr"}, {"id": "1203402026824224768", "name": "Koffijeankalou", "username": "Coffijeankalou"}, {"id": "2743739950", "name": "La Prof de C\u00e9fran", "username": "prof2Cfran"}, {"id": "2703388870", "name": "Etienne Villemain", "username": "evillemain"}, {"id": "452266085", "name": "mestrallet", "username": "ericmestrallet"}, {"id": "948294939296849920", "name": "Paul Sugy", "username": "PaulSugy"}, {"id": "723223225149317121", "name": "Amiti\u00e9 Politique", "username": "AmitiePolitique"}, {"id": "490565457", "name": "Alexis Feertchak", "username": "Feertchak"}, {"id": "1192904835760308224", "name": "Brunor", "username": "Brunor_BD"}, {"id": "96764205", "name": "\u00c9ditions Tallandier", "username": "Ed_Tallandier"}, {"id": "113307387", "name": "123 Loisirs", "username": "123loisirs"}, {"id": "4591647435", "name": "Pierre Moracchini", "username": "Pierremorac"}, {"id": "784347608", "name": "Erik Tegn\u00e9r", "username": "tegnererik"}, {"id": "3461205741", "name": "Timoth\u00e9e Dhellemmes", "username": "TimotheeDlm"}, {"id": "1124591673198227461", "name": "Mgr David Macaire", "username": "MacaireDavid"}, {"id": "848996250141818881", "name": "P\u00e8re Yves-Marie Cou\u00ebt", "username": "ab_couet"}, {"id": "142978214", "name": "FRANCOIS MORINIERE \u0646", "username": "FMORINIERE"}, {"id": "2556182358", "name": "Com Saint Martin", "username": "ComSaintMartin"}, {"id": "2433254000", "name": "Editions Art\u00e8ge", "username": "ArtegeEdition"}, {"id": "1016297705084276736", "name": "\u00c9vangile de la Vie", "username": "EvangileVie"}, {"id": "1943379560", "name": "Luc Le Garsmeur", "username": "LucLeGarsmeur"}, {"id": "1007022450", "name": "Camille Dalmas", "username": "Camdalmas"}, {"id": "992465160244809728", "name": "No\u00eblle Hausman", "username": "NoelleHausman"}, {"id": "1182556036865122304", "name": "Centre national des archives de l'\u00c9glise de France", "username": "ArchivesEglise"}, {"id": "2194423693", "name": "Guillaume Bigot", "username": "Guillaume_Bigot"}, {"id": "913322084994076672", "name": "M\u00e9dia \u00c9vang\u00e9lisation", "username": "MEvangelisation"}, {"id": "1168492085630185473", "name": "Convention de la Droite", "username": "ConvDeLaDroite"}, {"id": "1900027512", "name": "Rapha\u00ebl Enthoven", "username": "Enthoven_R"}, {"id": "2484305840", "name": "Revue Projet", "username": "RevueProjet"}, {"id": "235949349", "name": "Mis\u00e9ricordeDivine", "username": "SantaFaustynaFR"}, {"id": "2800581817", "name": "Pascale Morini\u00e8re", "username": "pascalemorinie1"}, {"id": "827581398965944320", "name": "Agn\u00e8s Thill", "username": "ThillAgnes"}, {"id": "3246202209", "name": "Yrieix DENIS", "username": "YrieixDENIS"}, {"id": "450736107", "name": "La Cause Litteraire", "username": "LaCauselit"}, {"id": "1136292139", "name": "Philippe Marsset", "username": "philippemarsset"}, {"id": "2404157665", "name": "InfosDesMilis", "username": "InfosDesMilis"}, {"id": "1128973437316345857", "name": "Trace Ta Route", "username": "TraceTaRoute8"}, {"id": "1004699017090097153", "name": "Euromoot 2019", "username": "euromoot2019"}, {"id": "1103600025307893760", "name": "Dioc\u00e8se de La Rochelle", "username": "Catholiques17"}, {"id": "982267105859977216", "name": "MgrTouvet", "username": "MgrTouvet"}, {"id": "1153319752590385153", "name": "P\u00e8re Thierry Magnin", "username": "PThierryMagnin"}, {"id": "2562778531", "name": "8e RPIMa - Officiel", "username": "8eRPIMaOfficiel"}, {"id": "1148180679668195328", "name": "Dioc\u00e8se de Rouen - Eglise catholique", "username": "DioceseRouen"}, {"id": "1045592684608581632", "name": "Odon de Cacqueray", "username": "OCacqueray"}, {"id": "1140969378181210112", "name": "Anne COFFINIER", "username": "ACoffinier"}, {"id": "761527614150471681", "name": "LaGr\u00e2ceCath\u00e9drale", "username": "GraceCathedrale"}, {"id": "1135926751207579649", "name": "Besoin de ReP\u00e8res", "username": "BesoinDeRePeres"}, {"id": "1206268087", "name": "Frederic pichon", "username": "pichon_frederic"}, {"id": "955749657208115201", "name": "\u00c9glise catholique M\u00e9dias", "username": "eglise_medias"}, {"id": "1938106178", "name": "Saint Ferdinand", "username": "FerdinandTernes"}, {"id": "939942708", "name": "\u00c9cole navale", "username": "Ecole_navale"}, {"id": "1196453880", "name": "CESM", "username": "CESMMarine"}, {"id": "4833271623", "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pons", "username": "fre_pons"}, {"id": "1515813133", "name": "Claire Gui", "username": "Clarouguig"}, {"id": "1121362317973905408", "name": "Restaurons", "username": "NDdeParis"}, {"id": "728464485170585601", "name": "Francois Dubreil", "username": "FrancoisDubreil"}, {"id": "90433754", "name": "Karine Dalle", "username": "KarineDalle"}, {"id": "923214332757987328", "name": "Xavier Accart", "username": "XavierAccart"}, {"id": "2840060513", "name": "Sant\u00e9Arm\u00e9es", "username": "santearmees"}, {"id": "4492445302", "name": "Revue Vies consacr\u00e9es", "username": "ViesConsacrees"}, {"id": "2287195542", "name": "Abbaye de KeurMoussa", "username": "KeurMoussa"}, {"id": "920620342728634368", "name": "Caf\u00e9 Joyeux", "username": "cafejoyeux"}, {"id": "914891282916495360", "name": "P\u00e8re Danziec", "username": "PereDanziec"}, {"id": "457671479", "name": "Laurent Landete", "username": "LaurentLandete"}, {"id": "727851776423165952", "name": "Sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux", "username": "SainteLisieux"}, {"id": "1088059343831031809", "name": "Avec Bellamy", "username": "AvecBellamy"}, {"id": "1087706686184394752", "name": "Droite de Demain", "username": "DroiteDDemain"}, {"id": "1086207465836949504", "name": "Mgr Pierre-Antoine Bozo", "username": "MgrPABozo"}, {"id": "823876594578190336", "name": "Dioc\u00e8se de Tulle", "username": "CorrezeCatho"}, {"id": "875698178552680450", "name": "Dioc\u00e8se de Mende", "username": "DiocesedeMende"}, {"id": "719556653176197121", "name": "Fr\u00e9d\u00e9rique Bedos", "username": "FrederiqueBedos"}, {"id": "216429123", "name": "Abb\u00e9 Guy Pag\u00e8s", "username": "abbepages"}, {"id": "3431066253", "name": "V\u00e9n\u00e9rable Madeleine Delbr\u00eal", "username": "MadDelbrel"}, {"id": "962468581370941441", "name": "Histoire De France", "username": "histoirefrance2"}, {"id": "3159914044", "name": "PAPIN JEAN LOUIS", "username": "papin_louis"}, {"id": "920638201261420544", "name": "Ma Paroisse En Ligne", "username": "M_P_E_L"}, {"id": "995715172512739328", "name": "Journalistes chr\u00e9tiens", "username": "JChretiens"}, {"id": "1073933209208012800", "name": "Gilets Jaunes Catholiques", "username": "GJCatholiques"}, {"id": "837028593653927936", "name": "MgrLucRavel", "username": "MgrLucRavel"}, {"id": "915849109478805504", "name": "\u00c9glise Catholique en Savoie", "username": "EglisektoSavoie"}, {"id": "905006880732393472", "name": "CRSI", "username": "CRSI_Paris"}, {"id": "1054664983248887808", "name": "Eglise catholique Publications", "username": "eglise_publi"}, {"id": "1057541175555645440", "name": "Chef d'\u00e9tat-major de l'arm\u00e9e de Terre", "username": "CEMAT_FR"}, {"id": "87156428", "name": "Alexandre Devecchio", "username": "AlexDevecchio"}, {"id": "3511690937", "name": "Branche Route SUF", "username": "RouteSUF"}, {"id": "1050751383069188098", "name": "Mgr de Moulins-Beaufort", "username": "Mgr_EMB"}, {"id": "801210661044883461", "name": "Jeunesse-Lumi\u00e8re", "username": "JeunesseLumiere"}, {"id": "709385101315088384", "name": "Dioc\u00e8se de Limoges", "username": "diocese_limoges"}, {"id": "999942861410963456", "name": "IRFA Institut de recherche France-Asie", "username": "irfa_officiel"}, {"id": "1016966618105171968", "name": "Chef d'\u00e9tat-major de la Marine", "username": "amiralVandier"}, {"id": "1033036310", "name": "\ud835\udc75\ud835\udc79\ud835\udc7b Nouvelle revue th\u00e9ologique", "username": "Dirnrt"}, {"id": "2738091952", "name": "Marie-Axelle Clermont", "username": "maxclrmt"}, {"id": "1046674327482060800", "name": "COMCYBER", "username": "ComcyberFR"}, {"id": "2790974805", "name": "La Documentation catholique", "username": "LaDocCatho"}, {"id": "948188201797251072", "name": "Florent Masson", "username": "FlorentMassonR"}, {"id": "1036555464480358405", "name": "Bio\u00e9thique", "username": "Bioethique_"}, {"id": "963766669712773120", "name": "Mgr Nicolas Souchu", "username": "mgr_souchu"}, {"id": "872191873921757186", "name": "Pr\u00eatres Dioc\u00e9sains", "username": "PDiocesains"}, {"id": "1038804440579547136", "name": "Patrimoine Chr\u00e9tien", "username": "PatrimoineChrt1"}, {"id": "821358450504503296", "name": "Livres en Famille", "username": "LivresEnFamille"}, {"id": "956180000637640704", "name": "Smart Reading Press", "username": "SmartRPress"}, {"id": "4203738089", "name": "Ens Catho Paris", "username": "EnsCathoParis"}, {"id": "1030882727090892801", "name": "Le Petit Vaticaniste", "username": "vaticaniste"}, {"id": "1006097027493658624", "name": "Servir", "username": "Servir_fr"}, {"id": "867480723992739841", "name": "Aline LIZOTTE", "username": "AlineLizotte"}, {"id": "1142343182", "name": "Academia Christiana", "username": "AcademiaChristi"}, {"id": "806191147907420162", "name": "Reynald Secher", "username": "ReynaldSecher"}, {"id": "3468808791", "name": "AFCP", "username": "AFCP_Solesmes"}, {"id": "1001029225476972545", "name": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur - Alerte", "username": "Beauvau_Alerte"}, {"id": "994937491017863169", "name": "ISSEP", "username": "ISSEP_Lyon"}, {"id": "924198673298481152", "name": "ParoisseTriniteParis", "username": "TriniteParis"}, {"id": "1723434546", "name": "Christophe Dick\u00e8s \u0646", "username": "Ch_DICKES"}, {"id": "775959214057336832", "name": "Gouverneur militaire de Paris (GMP)", "username": "Gouv_mili_Paris"}, {"id": "1145397330", "name": "Marianne Durano", "username": "Marianne_durano"}, {"id": "877523033937899520", "name": "Ad\u00e9la\u00efde Pouchol", "username": "AdePouchol"}, {"id": "753125234019033088", "name": "Diocese66", "username": "Dioceseperpi"}, {"id": "933997594245844992", "name": "Mgr Jean-Paul Jaeger", "username": "MgrJaeger"}, {"id": "938757459182841856", "name": "Mgr Batut", "username": "evequeblois"}, {"id": "943415755277824000", "name": "Mgr Michel Aupetit", "username": "MichelAupetit"}, {"id": "861239805220446208", "name": "Michel De Jaeghere", "username": "M_DEJAEGHERE"}, {"id": "728457256635752449", "name": "Un moine", "username": "un_moine"}, {"id": "480494293", "name": "Chanoine Philippe Aymon", "username": "Abbe_Aymon"}, {"id": "42476165", "name": "Benoit Clermont", "username": "BenoitClrmt"}, {"id": "4485215428", "name": "Ecclesia Cantic", "username": "EcclesiaCantic"}, {"id": "748512131159629824", "name": "Bertrand Lacombe", "username": "blacombe33"}, {"id": "922553036148563968", "name": "Zita Bienheureuse", "username": "BeatificaZita"}, {"id": "1885038482", "name": "pma-gpa.fr", "username": "pma_gpa"}, {"id": "4439200468", "name": "Sainte Tunique", "username": "SainteTunique"}, {"id": "1709422218", "name": "Jean-Philippe Fabre", "username": "perejpf"}, {"id": "883736338540965890", "name": "L'Incorrect", "username": "MagLincorrect"}, {"id": "903978469046018052", "name": "Mgr Xavier MALLE", "username": "MgrXavierMALLE"}, {"id": "736550424300392448", "name": "\u00c9cole de Guerre", "username": "ecoledeguerre"}, {"id": "372808432", "name": "Centre Saint Jean", "username": "CentreSaintJean"}, {"id": "824522364260081664", "name": "Martin Steffens", "username": "MartinSteffens_"}, {"id": "4848963087", "name": "Monastiques", "username": "Benoitciteaux"}, {"id": "2453458018", "name": "R\u00e8gle de St Beno\u00eet \u0646", "username": "RegledeStBenoit"}, {"id": "892835271934439424", "name": "iAquinas FR", "username": "iAquinasFR"}, {"id": "218659501", "name": "SNCF", "username": "SNCF"}, {"id": "883043882308653056", "name": "Merci Les Pr\u00eatres", "username": "MerciPretres"}, {"id": "1445690786", "name": "Dioc\u00e8se de Monaco", "username": "DioceseMonaco"}, {"id": "936521012", "name": "Jacek Mleczko", "username": "MleczkoJacek"}, {"id": "1952304890", "name": "SOS Chr\u00e9tiens d'Orient", "username": "SOSCdOrient"}, {"id": "798859430745882625", "name": "LaChurchTech", "username": "LaChurchTech"}, {"id": "33302871", "name": "@bb\u00e9 Dominique Fabien Rimaz", "username": "DonDomFabien"}, {"id": "3240135405", "name": "Abb\u00e9 Corentin Castex", "username": "abbecastex"}, {"id": "4825284311", "name": "La Maison des films", "username": "lmdfjc"}, {"id": "3390985955", "name": "Eglises de France", "username": "EglisesdeFrance"}, {"id": "781824661504061440", "name": "\ud83c\udd7f\ufe0f\ud83c\udd3c\ud83c\udd38 \ud83c\udd35\ud83c\udd41\ud83c\udd70\ufe0f\ud83c\udd3d\ud83c\udd32\ud83c\udd34", "username": "pmi_france"}, {"id": "784439576093921280", "name": "3e RPIMa", "username": "3RPIMa"}, {"id": "804187444455280640", "name": "Chr\u00e9tiens 2.0", "username": "Chretiens2_0"}, {"id": "809012185758318592", "name": "Acolyte 2.0", "username": "acolyte_app"}, {"id": "802233867868442625", "name": "P\u00e8re Jean Fr\u00e9d\u00e9ric Plateaux", "username": "pjeanfrederic"}, {"id": "53892169", "name": "OpexNews", "username": "OpexNews"}, {"id": "835103074670739456", "name": "J\u00e9r\u00f4me Lejeune", "username": "J_Lejeune_"}, {"id": "189140606", "name": "Talenth\u00e9o", "username": "talentheo"}, {"id": "162780631", "name": "Charles-Henri JAMIN", "username": "chjamin"}, {"id": "838742942089154560", "name": "L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re", "username": "LegionEtrangere"}, {"id": "2938421913", "name": "G\u00e9n\u00e9ration Opex - Opint \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "username": "Generationopex"}, {"id": "490324381", "name": "Jean-Pax M\u00e9fret", "username": "JeanPaxM"}, {"id": "799156968762015744", "name": "Tressaint", "username": "TressaintFDC"}, {"id": "1139249401", "name": "vladimir gaudrat", "username": "abbevladimir"}, {"id": "119525942", "name": "F. Huguenin Maillot", "username": "HugueninMaillot"}, {"id": "3814291521", "name": "SJM", "username": "AbbayedOurscamp"}, {"id": "3313454602", "name": "NO\u00c9 3.0", "username": "NOE3_0"}, {"id": "816237273226313728", "name": "Ste Genevi\u00e8ve de N", "username": "SteGenevieve2N"}, {"id": "824615814460559360", "name": "La France au Vatican", "username": "FranceauVatican"}, {"id": "791028211203342336", "name": "Dioc\u00e8se de Laval", "username": "EgliseLaval"}, {"id": "739464741609967620", "name": "PitchMyChurch", "username": "pitchmychurch"}, {"id": "2563689709", "name": "L'Eau Vive", "username": "L_EauVive"}, {"id": "817484741901488128", "name": "Migrants & R\u00e9fugi\u00e9s", "username": "M_RSection_Fr"}, {"id": "4697531647", "name": "Bouge ton \u00c9glise", "username": "bougetoneglise"}, {"id": "542827153", "name": "Mis\u00e9ric\u0646rde Divine", "username": "misericordediv"}, {"id": "4405604069", "name": "Eglise & Innovation", "username": "EINofficiel"}, {"id": "769948286883094528", "name": "Guillaume Bernard", "username": "GB_GBernard"}, {"id": "3853706679", "name": "Les Eveilleurs", "username": "EveilleursE"}, {"id": "2617238588", "name": "MAISON MARTHE&MARIE", "username": "M_MartheMarie"}, {"id": "203311649", "name": "Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9", "username": "mbockcote"}, {"id": "708249815717642240", "name": "Abbaye ND de Jouarre", "username": "NDJouarre"}, {"id": "798540808957861888", "name": "L'Artisanat Monastique", "username": "AMonastique"}, {"id": "2689868120", "name": "Marie Vince", "username": "_Marie_Vince"}, {"id": "266585761", "name": "AEDFrance", "username": "AEDenFrance"}, {"id": "1378891429", "name": "@ComDiocese24", "username": "ComDiocese24"}, {"id": "789115686924775424", "name": "Paroisse Levallois", "username": "ParoisLevallois"}, {"id": "609034380", "name": "Joseph Vallan\u00e7on", "username": "jvallancon"}, {"id": "729565927201755136", "name": "Claire LHUISSIER", "username": "ClaireLhuissier"}, {"id": "756028542585044992", "name": "Mgr Dufour", "username": "Mgr_C_Dufour"}, {"id": "1001926536", "name": "Famille Domini", "username": "fmnd_fr"}, {"id": "786324672627433472", "name": "Olivier JONCOUR", "username": "PereOlivierJ"}, {"id": "4868691766", "name": "WAHOU! Forum et Parcours", "username": "ForumWahou"}, {"id": "735045228936220672", "name": "CFTC - Parlement", "username": "CFTC_Parlement"}, {"id": "771204340463697920", "name": "Christophe Billan", "username": "C_Billan"}, {"id": "767714882615648256", "name": "E-learning au Coll\u00e8ge des Bernardins", "username": "MoocSinod"}, {"id": "786106728622555136", "name": "Dioc\u00e8se de Ch\u00e2lons", "username": "DioceseChalons"}, {"id": "454055183", "name": "Le Scan Politique", "username": "ScanPolitique"}, {"id": "4155577575", "name": "La Qu\u00eate", "username": "appli_laquete"}, {"id": "2807180120", "name": "Veill\u00e9es pour la Vie", "username": "VeilleesVie"}, {"id": "2259194012", "name": "La Jeunesse de Dieu \u0646", "username": "JeunessedeDieu"}, {"id": "776694623695671296", "name": "Foyers de Charit\u00e9", "username": "FoyerDeCharite"}, {"id": "776320368533471232", "name": "Fac Droit canonique", "username": "droitcanonparis"}, {"id": "771360187286450176", "name": "Antoine-Marie Izoard", "username": "AMizoard"}, {"id": "4340781436", "name": "Charles P\u00e9guy", "username": "PeguySlamiste"}, {"id": "774862040687058944", "name": "Georges Bernanos", "username": "G_Bernanos"}, {"id": "772907475716702208", "name": "Dioc\u00e8se du Puy", "username": "DioceseduPuy"}, {"id": "373253740", "name": "S\u00e9bastien Maillard", "username": "seb_maillard"}, {"id": "756043879623880705", "name": "Nicolas Sen\u00e8ze", "username": "NicolasSeneze"}, {"id": "3351974531", "name": "lavantgarde", "username": "_lavantgarde"}, {"id": "554495562", "name": "R\u00e9mi Muzeau", "username": "RMuzeau"}, {"id": "509049102", "name": "Ar Gedour", "username": "ArGedour"}, {"id": "4655464817", "name": "Mgr Francis BESTION", "username": "episcopus19"}, {"id": "748812636364500993", "name": "Mgr Carr\u00e9", "username": "MgrCarre"}, {"id": "717003970447859712", "name": "Joseph Thouvenel \u0646", "username": "JoThouvenel"}, {"id": "2336755538", "name": "Mgr E.Gobilliard", "username": "EGobilliard"}, {"id": "2323555374", "name": "FigaroVox", "username": "FigaroVox"}, {"id": "732225933529255936", "name": "ParentsPourlEcole", "username": "ParentsPourlEc"}, {"id": "220024545", "name": "Lucie Lu", "username": "LLinthesky"}, {"id": "410781849", "name": "Fraternit\u00e9sJ\u00e9rusalem", "username": "FratsJerusalem"}, {"id": "3771624442", "name": "Acad\u00e9mie militaire de Saint-Cyr Co\u00ebtquidan", "username": "SaintCyrCoet"}, {"id": "1037853054", "name": "Abb\u00e9 G. de Tano\u00fcarn", "username": "abbedetanouarn"}, {"id": "1866962682", "name": "Albertine Debacker", "username": "AlbertineDeback"}, {"id": "3159773764", "name": "Thomas Michelet OP \u200f", "username": "ThMichelet"}, {"id": "708212150255423488", "name": "DioceseAnnecy", "username": "DioceseAnnecy"}, {"id": "716000758953611264", "name": "Dioc\u00e8se de Besan\u00e7on", "username": "diocesebesancon"}, {"id": "293145463", "name": "Louis-Marie Picard", "username": "LM_Picard"}, {"id": "2881128778", "name": "Pierre T\u00e9qui \u00e9diteur", "username": "EditionsTequi"}, {"id": "4827252544", "name": "Dioc\u00e8se de Langres", "username": "dioceselangres"}, {"id": "2365572692", "name": "Hozana.org", "username": "Hozana_fr"}, {"id": "2679533714", "name": "Entourage", "username": "R_Entourage"}, {"id": "115321594", "name": "ICP", "username": "UnivCathoParis"}, {"id": "2525052397", "name": "Editions du Carmel", "username": "CarmelEditions"}, {"id": "850937468", "name": "Sanctuaire d'Alen\u00e7on", "username": "SanctuRAlencon"}, {"id": "2838141993", "name": "Dioc\u00e8se de Bayeux et Lisieux", "username": "DiocesedeBayeux"}, {"id": "4141100595", "name": "Antoine MARTINEZ", "username": "antoine27955080"}, {"id": "3651920603", "name": "Didier Tauzin", "username": "DidierTauzin"}, {"id": "784691330", "name": "Editions Perrin", "username": "EditionsPerrin"}, {"id": "1031245969", "name": "Sandro de Franciscis \u0646 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "a_defranciscis"}, {"id": "2909920204", "name": "Thibault deMontbrial", "username": "MontbrialAvocat"}, {"id": "607647112", "name": "Notre-Dame de Vie", "username": "NotreDamedeVie"}, {"id": "449962749", "name": "foyercotedazur", "username": "foyercotedazur"}, {"id": "4733017845", "name": "Jacques Blaquart", "username": "mgrBlaquart"}, {"id": "613229591", "name": "Le Projet Imagine", "username": "projetimagine"}, {"id": "2915612883", "name": "Vie Monastique", "username": "VieMonastique"}, {"id": "612935778", "name": "Geoffroy de Vries", "username": "geoffroydevries"}, {"id": "4054145008", "name": "Famille & R\u00e9publique", "username": "Institut_FetR"}, {"id": "1073305986", "name": "salefran", "username": "salefran"}, {"id": "3188707996", "name": "Tomb\u00e9e du nid", "username": "tombeedunid"}, {"id": "2969652071", "name": "Aude Suramy", "username": "AudeSuramy"}, {"id": "3456219795", "name": "Abbe Antoine RG", "username": "abbeantoinerg"}, {"id": "4251447981", "name": "Arm\u00e9e fran\u00e7aise - Op\u00e9rations militaires", "username": "EtatMajorFR"}, {"id": "37965274", "name": "MLBonavita", "username": "mlbo"}, {"id": "137986535", "name": "JMJ (France)", "username": "jmj_fr"}, {"id": "404731546", "name": "Christoph Sch\u00f6nborn", "username": "KardinalWien"}, {"id": "164713706", "name": "Pr\u00e9fecture de Police", "username": "prefpolice"}, {"id": "3935394497", "name": "e-philanthropos", "username": "ephilanthropos"}, {"id": "4118771302", "name": "Mgr Dominique Rey", "username": "MgrDominiqueRey"}, {"id": "3599408235", "name": "Emmanuel Gougaud", "username": "emmanuelgougaud"}, {"id": "1210016798", "name": "olivier leborgne", "username": "LeborgneOlivier"}, {"id": "2838142288", "name": "S\u00e9minaire pontifical", "username": "SemPontifical"}, {"id": "3294231929", "name": "Ordre des pr\u00eacheurs", "username": "OrdreDominicain"}, {"id": "1904137946", "name": "Mon mariage #Eglise", "username": "webmagcatho"}, {"id": "1061240052", "name": "Cyril Tisserand", "username": "cyriltisserand"}, {"id": "1149014244", "name": "Gilles de Fromont", "username": "CitoyenAnormal"}, {"id": "3256541374", "name": "Dioc\u00e8se de Valence", "username": "Cathos26"}, {"id": "3676148297", "name": "Eglise de Moselle", "username": "DioceseMetz"}, {"id": "272528336", "name": "Emilie Callan", "username": "emicallan"}, {"id": "576235028", "name": "Paul Piccarreta", "username": "PaulPiccarreta"}, {"id": "3239019023", "name": "Limite \ud83c\udf43", "username": "RevueLimite"}, {"id": "2192503723", "name": "OSP Frejus-Toulon", "username": "OSPFrejusToulon"}, {"id": "2902127085", "name": "FoyerCharit\u00e9Courset", "username": "FdCCourset"}, {"id": "354219829", "name": "SanctuaireRocamadour", "username": "ND_Rocamadour"}, {"id": "463092347", "name": "Revue Esprit", "username": "RevueEsprit"}, {"id": "267665205", "name": "Revue Etudes", "username": "RevueEtudes"}, {"id": "3329358041", "name": "\u2018Lou\u00e9 sois-tu\u2019", "username": "Laudato_si"}, {"id": "3150525507", "name": "bastier", "username": "frmariebenoit"}, {"id": "3289999343", "name": "Tout est li\u00e9", "username": "Tout_est_lie"}, {"id": "616818907", "name": "Unaf - Union nationale des associations familiales", "username": "unaf_fr"}, {"id": "2876745407", "name": "Le Bureau des L\u00e9gendes", "username": "LBDL_canal"}, {"id": "837123698", "name": "Natacha Polony", "username": "NPolony"}, {"id": "2332135128", "name": "Florian Racine", "username": "Racine93420204"}, {"id": "2695482102", "name": "\u00c9ditions du Cerf", "username": "EditionsduCERF"}, {"id": "2447458161", "name": "Autun", "username": "Catholique71"}, {"id": "1451100109", "name": "PMI-LOURDES", "username": "PMILOURDES"}, {"id": "1132342340", "name": "Robert M\u00e9nard", "username": "RobertMenardFR"}, {"id": "1387757934", "name": "Gabriel Privat", "username": "GabrielPrivat"}, {"id": "2587662650", "name": "Info Militaire", "username": "news_militaire"}, {"id": "2501034469", "name": "Louis & Z\u00e9lie Martin", "username": "LouisZeliMartin"}, {"id": "2306575369", "name": "Dioc\u00e8se d'Amiens", "username": "Eglise80"}, {"id": "1354697688", "name": "OlivierFrancois6020\u0646", "username": "OFrancois60200"}, {"id": "40225972", "name": "Ensemble pour les Hauts-de-Seine", "username": "Majorite92"}, {"id": "1212829512", "name": "Le Nouvel Oss", "username": "NouvelOss"}, {"id": "2905034733", "name": "And\u00e9ol Dudouit", "username": "andeolddt"}, {"id": "631876988", "name": "Manuel Teixeira", "username": "PereTeixeira"}, {"id": "1318597969", "name": "Lionel Devic", "username": "DevicFPE"}, {"id": "413242149", "name": "P\u00e8re Vincent Bedon", "username": "VincentBedon"}, {"id": "1745944723", "name": "EnAvance \u0646", "username": "AssocEnavance"}, {"id": "3078101607", "name": "Cardinal R. Sarah", "username": "Card_R_Sarah"}, {"id": "1600932691", "name": "lesgoums", "username": "lesgoums"}, {"id": "1354438490", "name": "Caroline Carmantrand", "username": "carocarmantrand"}, {"id": "2998488281", "name": "Dioc\u00e8se de Meaux", "username": "catho77_fr"}, {"id": "1600464487", "name": "P\u00e9guy internel", "username": "Charles_Peguy"}, {"id": "195104677", "name": "fr. Jean-Charles", "username": "jcrigot"}, {"id": "3001169699", "name": "Louis Manaranche", "username": "LouisManaranche"}, {"id": "2887997403", "name": "Blanche STREB", "username": "BlStreb"}, {"id": "899884242", "name": "Carmes de Paris", "username": "carmesparis"}, {"id": "2827637232", "name": "Mgr Dagens", "username": "MgrDagens"}, {"id": "2890972618", "name": "Dioc\u00e8se de Reims", "username": "diocese_Reims"}, {"id": "2828265786", "name": "800 ans Dominicains", "username": "Dominicains2015"}, {"id": "413970761", "name": "Solange BCh", "username": "SolangeBCh"}, {"id": "2797386783", "name": "Mgr NOURRICHARD", "username": "Eveque27"}, {"id": "2965882653", "name": "VITA Jeunes", "username": "VitaJeunes"}, {"id": "2978059917", "name": "SFAP SoinsPalliatifs", "username": "asso_SFAP"}, {"id": "1182205974", "name": "perrine de Pr\u00e9mare", "username": "Omapeyrhin"}, {"id": "250737298", "name": "Vincent Neymon", "username": "VNeymon"}, {"id": "557996965", "name": "P\u00e8re Cathelinais \u0646", "username": "PCathelinais"}, {"id": "409970209", "name": "Anne Gavini", "username": "AnneGavini"}, {"id": "456123325", "name": "Abb\u00e9 Nicolas Joli", "username": "abnj95"}, {"id": "2801356556", "name": "OPM France", "username": "OPMFrance"}, {"id": "361900959", "name": "Ludovic Vigogne", "username": "LVigogne"}, {"id": "1359371869", "name": "Louis Ronssin", "username": "lronssin"}, {"id": "2513199500", "name": "Jean Fontant", "username": "JFontant"}, {"id": "2914079416", "name": "Alix Frenais", "username": "AFrenais"}, {"id": "1019357569", "name": "Dei Amoris Cantores", "username": "DeiAmorisCantor"}, {"id": "2751159677", "name": "JG Xerri", "username": "JGXerri"}, {"id": "1056043268", "name": "DESFARGES Paul", "username": "MgrPaul_Alger"}, {"id": "39042047", "name": "Judikael Hirel", "username": "jhirel"}, {"id": "1256610126", "name": "\ud835\udc12\ud835\udc28\ud835\udc29\ud835\udc21\ud835\udc22\ud835\udc1e \ud835\udc0d\ud835\udc28\ud835\udc2e\ud835\udc1a\ud835\udc22\ud835\udc25\ud835\udc25\ud835\udc1e", "username": "SophieNouaille"}, {"id": "2900728289", "name": "Dioc\u00e8se de Fr\u00e9jus-Toulon \u0646", "username": "DioceseToulon"}, {"id": "1225008253", "name": "Ma Vocation", "username": "mavocation"}, {"id": "800532614", "name": "Les EDC", "username": "LesEDC"}, {"id": "2882427663", "name": "SoulagerMaisPasTuer", "username": "soulagerpastuer"}, {"id": "2307267732", "name": "Parole et Silence", "username": "ParoleetSilence"}, {"id": "1022576808", "name": "Marche Saint Joseph", "username": "marche_StJoseph"}, {"id": "1654878883", "name": "catholique65", "username": "catholique65"}, {"id": "534359678", "name": "Dioc\u00e8se de B\u0646urges", "username": "cathosberry"}, {"id": "2884072697", "name": "\u00c9ditions Emmanuel", "username": "EditionEmmanuel"}, {"id": "346557191", "name": "Eug\u00e9nie Basti\u00e9", "username": "EugenieBastie"}, {"id": "2875074737", "name": "PCD_59", "username": "JFPoisson_2017"}, {"id": "1324423123", "name": "Cyril Lepeigneux_KTO", "username": "CyrilLepeigneux"}, {"id": "2603156455", "name": "Honorine Grasset", "username": "HGrasset"}, {"id": "569305624", "name": "ACV", "username": "aclaudevenot"}, {"id": "1510141644", "name": "Leaders Chretiens", "username": "leader_chretien"}, {"id": "2579884938", "name": "Cardinal Barbarin", "username": "CardBarbarin"}, {"id": "2572798944", "name": "Familles de France", "username": "Familles2France"}, {"id": "2870633861", "name": "Le F$L", "username": "Le_FSL"}, {"id": "2864583395", "name": "LaNeuvaine", "username": "LaNeuvaine"}, {"id": "2810534411", "name": "Pape en France", "username": "PapeEnFrance"}, {"id": "2220868736", "name": "Bruno Feillet", "username": "mgrfeillet"}, {"id": "118997800", "name": "Abb\u00e9 Laurent BOUCLY", "username": "PadreLaurent"}, {"id": "2775813748", "name": "Cercle P\u00e9guy Paris", "username": "CCPeguyParis"}, {"id": "2844501151", "name": "IEBio\u00e9thique", "username": "IEBioethique"}, {"id": "461259107", "name": "Vend\u00e9ens & Chouans", "username": "VendeensChouans"}, {"id": "11911322", "name": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa Pr Philippe Juvin, MD PhD", "username": "philippejuvin"}, {"id": "115491676", "name": "AFCP", "username": "AFCP_AN"}, {"id": "2787959538", "name": "L'\u0152uvre d'Orient", "username": "OeuvredOrient"}, {"id": "2800143457", "name": "Pierre-Yves Gomez \u0646", "username": "PYvesGomez"}, {"id": "393664323", "name": "Emmanuel \u0646", "username": "Emmanuel_Dc_"}, {"id": "1364192317", "name": "Cardinal J.L. Tauran", "username": "CardTauran"}, {"id": "2765115394", "name": "Vie de collab", "username": "Vie2Collab"}, {"id": "1976143068", "name": "Emmanuel Macron", "username": "EmmanuelMacron"}, {"id": "1623789913", "name": "Julie Graziani", "username": "grazianijulie"}, {"id": "1022565583", "name": "Th\u00e9r\u00e8se", "username": "theresehargot"}, {"id": "2727563600", "name": "Art Sacr\u00e9", "username": "artsacre"}, {"id": "1831907102", "name": "Rosaire de France", "username": "RosairedeFrance"}, {"id": "2706594098", "name": "D\u00e9fense de la vie", "username": "defensevie"}, {"id": "536653982", "name": "Timoth\u00e9e", "username": "Timoleon86"}, {"id": "2338598420", "name": "Bernard Ginoux", "username": "mgrginoux"}, {"id": "1931137370", "name": "Isabelle Schmitz", "username": "ischmitz1"}, {"id": "1026820314", "name": "Mgr Benoit-Gonnin", "username": "MGRBenoitGonnin"}, {"id": "2574809605", "name": "EgliseHerault", "username": "EgliseHerault"}, {"id": "68942483", "name": "G\u00e8n\u00e9thique", "username": "Genethique"}, {"id": "2576795486", "name": "Dioc\u00e8se de Nancy et de Toul", "username": "DioceseNancy"}, {"id": "2509888435", "name": "Dioc\u00e8se Quimper L\u00e9on", "username": "diocese29"}, {"id": "1285963538", "name": "Sanctuaire de Sainte-Anne-d'Auray", "username": "steannedauray"}, {"id": "1558644433", "name": "Mgr Matthieu Roug\u00e9", "username": "MgrMRouge"}, {"id": "135099232", "name": "Notre-Dame du Laus", "username": "NDduLaus"}, {"id": "1003561460", "name": "Franck Derville \u0646", "username": "pfranckyd"}, {"id": "1485235387", "name": "Scouts Marins Europe", "username": "ScoutsMarins"}, {"id": "1158170876", "name": "Aude Mirkovic", "username": "AudeMirkovic"}, {"id": "126628521", "name": "Missions Etrang\u00e8res de Paris (MEP)", "username": "MEP_officiel"}, {"id": "2328982851", "name": "EnseignantsplEnfance", "username": "PlEnfance"}, {"id": "745188656", "name": "Anna Latron", "username": "AnnaLatron"}, {"id": "129199050", "name": "Nicolas Guillou", "username": "abbenico"}, {"id": "1142688588", "name": "Fabrice Layer", "username": "fabricelayer"}, {"id": "2540398603", "name": "Madeleine de Jessey", "username": "MadeJessey"}, {"id": "590883244", "name": "Faucon pelerin", "username": "sionessayait"}, {"id": "2280279620", "name": "Dioc\u00e8se Strasbourg", "username": "AlsaceCatho"}, {"id": "22019685", "name": "UNI", "username": "droiteuniv"}, {"id": "394032701", "name": "Louis CHASSERIAU", "username": "LouisCHASSERIAU"}, {"id": "1407246144", "name": "PCFamilia_fr", "username": "PCFamilia_fr"}, {"id": "2483797117", "name": "SoignerDanslaDignit\u00e9", "username": "SDDFRANCE"}, {"id": "263192028", "name": "marine lamoureux", "username": "mellelamoureux"}, {"id": "2367466327", "name": "Europe for Family", "username": "EuropeforFamily"}, {"id": "348364514", "name": "P. Olivier", "username": "AbOlivier72"}, {"id": "1704339294", "name": "Abb\u00e9 Lanchet", "username": "abbelanchet"}, {"id": "1134732062", "name": "P. Patrick MULLER", "username": "PerePM2012"}, {"id": "1546209396", "name": "Louis-Damien Fruchaud", "username": "LFruchaud"}, {"id": "124971589", "name": "Beno\u00eet Delhaye", "username": "benoit_op"}, {"id": "2445174992", "name": "Brice Hortefeux", "username": "BriceHortefeux"}, {"id": "81850356", "name": "Laurence Rossignol", "username": "laurossignol"}, {"id": "2265879631", "name": "Paul-Marie Co\u00fbteaux", "username": "pmcouteaux"}, {"id": "2248684005", "name": "Henri de Beauregard", "username": "h2brgrd"}, {"id": "577217916", "name": "Sebastien Pilard", "username": "spilard"}, {"id": "946597854", "name": "P\u00e8re Ignace", "username": "pereignace"}, {"id": "1078846885", "name": "Pere Jean Marie Luc Brun", "username": "JeanMarieLuc"}, {"id": "1849163750", "name": "Cercle Charles Peguy", "username": "CerclePeguy"}, {"id": "749135342", "name": "Paxkal", "username": "paxkalt"}, {"id": "571055713", "name": "Le Messager", "username": "_Le_Messager"}, {"id": "2382402487", "name": "Charles Millon", "username": "Charles_Millon"}, {"id": "1473018271", "name": "Marie de Blic", "username": "MariedeBlic"}, {"id": "2333291028", "name": "Sanctuaire de Lisieux", "username": "sanctulisieux"}, {"id": "1011773383", "name": "Jean-Marc BASTIERE", "username": "JMBastiere"}, {"id": "2254738549", "name": "Le Figaro Histoire", "username": "Figaro_Histoire"}, {"id": "1427709133", "name": "Yves Thr\u00e9ard", "username": "yvesthreard"}, {"id": "433726603", "name": "P\u00e8re JB Nadler", "username": "perenadler"}, {"id": "402786352", "name": "Ix\u00e8ne - Dessinateur", "username": "ixene_dessin"}, {"id": "382545373", "name": "\u042femseeks \u2020 = \u2665\u0646", "username": "remseeks"}, {"id": "2189939690", "name": "Louis Daufresne", "username": "LouisDaufresne"}, {"id": "2301851898", "name": "Catherine Vaudevire", "username": "CVaudevire"}, {"id": "1286295541", "name": "Abbayes de Normandie", "username": "AbbayeNormandie"}, {"id": "2320606982", "name": "Xavier Lemoine", "username": "Xavier_Lemoine"}, {"id": "2315616648", "name": "Dioc\u00e8se Aire et Dax", "username": "diocese40"}, {"id": "301601636", "name": "Isabelle_Marchandier", "username": "I_Marchandier"}, {"id": "151577095", "name": "Pierre Dumazeau", "username": "PierreDumazeau"}, {"id": "1337543442", "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric ROBERT \u0646 \ud83d\udc1f", "username": "FredRob_PCD92"}, {"id": "216997560", "name": "Ct\u00e9 de l'Emmanuel", "username": "CteEmmanuel"}, {"id": "2184489764", "name": "Gendarmerie nationale", "username": "Gendarmerie"}, {"id": "2191067527", "name": "Dioc\u00e8se d'Angoul\u00eame", "username": "diocesecharente"}, {"id": "613364640", "name": "Dioc\u00e8se de Toulouse", "username": "toulousecatho"}, {"id": "1345199041", "name": "Dioc\u00e8se \u00c9vry", "username": "EvryCom91"}, {"id": "263547378", "name": "P\u00e8lerinage National", "username": "PeleNational"}, {"id": "2191998956", "name": "Dioc\u00e8se de Nevers", "username": "diocese_nevers"}, {"id": "71505407", "name": "J\u00e9r\u00f4me Castani\u00e9", "username": "jcastanie"}, {"id": "609727010", "name": "Dominique Richard \u0646", "username": "domric49"}, {"id": "1949364050", "name": "Christophe B\u00e9chu", "username": "ChristopheBechu"}, {"id": "277560508", "name": "Maxence HENRY \u0646", "username": "Maxence49"}, {"id": "140911597", "name": "Frantz M.#AJ2017", "username": "frantzmarteens"}, {"id": "1525549712", "name": "Levallois On V\u00e9rifie", "username": "LevalloisVerif"}, {"id": "575327963", "name": "JB Audousset", "username": "JBAudousset"}, {"id": "2306351402", "name": "Dioc\u00e8se de Cambrai", "username": "Diocesecambrai"}, {"id": "1166120125", "name": "Gabrielle Cluzel", "username": "gabriellecluzel"}, {"id": "1374203689", "name": "Isa dB \u0646", "username": "IsadBh"}, {"id": "338317852", "name": "Un Handicap\u00e9", "username": "UnHandicap"}, {"id": "1645257230", "name": "C\u00e9cile EDEL", "username": "CecileEdel"}, {"id": "1949065098", "name": "Dioc\u00e8se du Havre", "username": "DioceseduHavre"}, {"id": "606383535", "name": "Audrey Levavasseur", "username": "A_Leva15"}, {"id": "2274350749", "name": "Dioc\u00e8se 64", "username": "catholique64"}, {"id": "468856632", "name": "Thibault Luret", "username": "thibaultLRT"}, {"id": "995097409", "name": "Bioethique.com", "username": "BioethiqueCOM"}, {"id": "1318800938", "name": "Vincent Morel", "username": "morelrennes"}, {"id": "55851019", "name": "FMJ", "username": "africa2025"}, {"id": "2153819215", "name": "EDC", "username": "EdouardCortes"}, {"id": "1976524063", "name": "Un Levalloisien", "username": "UnLevalloisien"}, {"id": "1148500148", "name": "Thomas L.", "username": "ThmsLsg"}, {"id": "929423246", "name": "tony", "username": "cuistot92"}, {"id": "1510503505", "name": "Euthanasie STOP", "username": "EuthanasieSTOP"}, {"id": "2252058716", "name": "Solidaire fin de vie", "username": "Solidairefinvie"}, {"id": "1014859322", "name": "Daniele Dussaussois", "username": "DDussaussois"}, {"id": "864599545", "name": "Bertille Perrin", "username": "Bertille_Perrin"}, {"id": "1511407296", "name": "PCD 92", "username": "LE_PCD92"}, {"id": "1198536116", "name": "PS LEVALLOIS", "username": "PSLEVALLOIS"}, {"id": "1364664925", "name": "L'Homme Nouveau", "username": "HommeNouveau_HN"}, {"id": "2222120052", "name": "Evangelii Gaudium", "username": "EvangeliGaudium"}, {"id": "607422225", "name": "Beno\u00eet Dumortier", "username": "Benitodum"}, {"id": "2221482198", "name": "Cardinal Vingt-Trois", "username": "avingttrois"}, {"id": "1448092614", "name": "Alliance Vita 92", "username": "alliancevita92"}, {"id": "1947155094", "name": "Le Mouvement Conservateur", "username": "MvtConservateur"}, {"id": "1961219568", "name": "Vivre ds la dignit\u00e9", "username": "ADVD_FR"}, {"id": "611836235", "name": "Marie de Hennezel", "username": "mdehennezel"}, {"id": "2178722360", "name": "Les Bonnets Roses", "username": "LesBonnetsRoses"}, {"id": "1699263817", "name": "Cahiers Libres", "username": "cahierslibres"}, {"id": "1858817390", "name": "Clan Tom Morel", "username": "clan_paris"}, {"id": "1663505192", "name": "Herv\u00e9 Tertrais", "username": "HervTertrais"}, {"id": "1857331538", "name": "Ordre Cistercien", "username": "ordcis"}, {"id": "1927065110", "name": "olivia de fournas", "username": "odefournas"}, {"id": "1300457791", "name": "Amaryllis d'Artagnan", "username": "amaryllisdA"}, {"id": "972130064", "name": "EDOUARD HUBER", "username": "EHuber1"}, {"id": "1855516021", "name": "Benjamin Coste", "username": "Benjam1Coste"}, {"id": "1927063093", "name": "CH d'Andign\u00e9", "username": "CHdAndign"}, {"id": "1927000808", "name": "Marie de Varax \u0646", "username": "MariedeVarax"}, {"id": "1868190439", "name": "Grenelle Famille", "username": "GrenelleFamille"}, {"id": "1935083905", "name": "Vincent Tremolet de Villers", "username": "vtremolet"}, {"id": "59800834", "name": "Brigitte KUSTER", "username": "brigitte_kuster"}, {"id": "1949069192", "name": "Philippe de Villiers", "username": "PhdeVilliers"}, {"id": "1897666344", "name": "V\u00e9ronique Besse", "username": "veroniquebesse"}, {"id": "1144900136", "name": "Am\u00e9lie de Linage", "username": "AmeliedeLinage"}, {"id": "921185790", "name": "dimanchepourtous", "username": "dimancheprtous"}, {"id": "890174101", "name": "Roger", "username": "roger_khalil"}, {"id": "420534212", "name": "diane de fortanier", "username": "diradefo"}, {"id": "220942072", "name": "No\u00e9mie Bertin", "username": "noemiebertin"}, {"id": "1280607061", "name": "Diane Gautret", "username": "DianeGautret"}, {"id": "1313998952", "name": "Alexia Vidot", "username": "AlexiaVidot"}, {"id": "1379068536", "name": "ClxAriane", "username": "ArianeCloix"}, {"id": "128698096", "name": "Geoffroy Lejeune", "username": "GeoffroyLejeune"}, {"id": "941995273", "name": "J-Christophe Buisson", "username": "jchribuisson"}, {"id": "1883105334", "name": "Jean S\u00e9villia", "username": "jeansevillia"}, {"id": "46643331", "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric DELAITRE \u200f\u0646", "username": "FDELAITRE"}, {"id": "440866812", "name": "Nicolas Boudot", "username": "Nicolas_Boudot"}, {"id": "1349453622", "name": "a2fouch", "username": "a2fouch"}, {"id": "1432976522", "name": "Ecophilos", "username": "EcophilosUni"}, {"id": "562091703", "name": "Xavier LN \ufee5", "username": "LN_Xavier"}, {"id": "1176877320", "name": "Olivier Dem", "username": "deMonlivier"}, {"id": "1427671603", "name": "r\u00e9gisdubourg", "username": "regisdubourg"}, {"id": "704766176", "name": "Charles de Meyer", "username": "chdemeyer"}, {"id": "1288618820", "name": "nouveau f\u00e9minisme eu", "username": "A_NFE"}, {"id": "194114947", "name": "Charles Beigbeder", "username": "CBeigbeder"}, {"id": "142638614", "name": "Thomas Grimont", "username": "ThomasGrimont"}, {"id": "1691338470", "name": "L-Marie Guitton \u200f \u0646", "username": "lmguitton"}, {"id": "434317454", "name": "Gaultier B\u00e8s", "username": "GaultierBes"}, {"id": "463907386", "name": "Geoffroy Didier", "username": "GeoffroyDidier"}, {"id": "105165371", "name": "Andr\u00e9 Bercoff", "username": "andrebercoff"}, {"id": "1457206333", "name": "Les Antigones", "username": "LesAntigones"}, {"id": "551140324", "name": "melocoton", "username": "Deboutdansmacui"}, {"id": "1577349204", "name": "\u0646Patrice de Plunkett", "username": "dePLUNKETT1"}, {"id": "1448365472", "name": "Beatrice Bourges", "username": "BBourges"}, {"id": "612728202", "name": "Eric Morain", "username": "EricMorain"}, {"id": "544981300", "name": "Beno\u00eet de Montecler", "username": "Ben_deMontecler"}, {"id": "1499440776", "name": "Veilleur sur l'Actu", "username": "_VeilleActu"}, {"id": "419784498", "name": "Antoine Pasquier", "username": "PasquierA"}, {"id": "305655418", "name": "Yves de Kerdrel", "username": "ydekerdrel"}, {"id": "1543831862", "name": "Les Sentinelles", "username": "Sentinelles_fr"}, {"id": "995510690", "name": "Diogn\u00e8te", "username": "Diognete"}, {"id": "27207334", "name": "Laurent Lagneau", "username": "zonemilitaire"}, {"id": "229825086", "name": "jean-do merchet", "username": "jdomerchet"}, {"id": "361726424", "name": "Alexandre Jollien", "username": "ajollien"}, {"id": "292806571", "name": "VENARD Christian", "username": "ChristianVenard"}, {"id": "624914697", "name": "fiercommeunwaker", "username": "malixmorel"}, {"id": "1369465334", "name": "Blandine", "username": "Blanblan74"}, {"id": "502785577", "name": "Luca Volont\u00e8", "username": "L_Volonte"}, {"id": "1084354164", "name": "Albert Barrois \u0646", "username": "barroisal"}, {"id": "1479186326", "name": "Fonder Demain", "username": "FonderDemain"}, {"id": "1222317427", "name": "Abb\u00e9 Dedieu", "username": "abbededieu"}, {"id": "1081130670", "name": "Wallt caro", "username": "carowallt"}, {"id": "383047218", "name": "Abb\u00e9 Cyril GORDIEN", "username": "Abbegordien"}, {"id": "1466616120", "name": "L'Avenir Pour Tous", "username": "AvenirPourTous"}, {"id": "1384408296", "name": "Little Prince \u0646", "username": "le_reverbere"}, {"id": "992830392", "name": "Alt\u044famone", "username": "Altramone"}, {"id": "1352476380", "name": "\u269c\ufe0f Notre-Dame de Chr\u00e9tient\u00e9", "username": "ndchretiente"}, {"id": "1261515554", "name": "F\u00e9d\u00e9ration Un de Nous", "username": "undenous"}, {"id": "88232157", "name": "Nicolas Beytout", "username": "nicolasbeytout"}, {"id": "1305125018", "name": "PONSARD Christian", "username": "Ch_PONSARD"}, {"id": "1209191498", "name": "R\u00e9sistance 64", "username": "Aveque64"}, {"id": "1338697981", "name": "Mgr Marc Aillet", "username": "MgrMAillet"}, {"id": "870570528", "name": "Fr\u00e9d\u00e9rique Collet", "username": "fcollet92"}, {"id": "1371691922", "name": "Pr. Henri Joyeux", "username": "PrJoyeux"}, {"id": "1372746548", "name": "Levalloisiens 2020", "username": "courson2020"}, {"id": "1347817922", "name": "Billings France", "username": "BillingsFrance"}, {"id": "1370375828", "name": "Les M\u00e8res Veilleuses", "username": "MeresVeilleuses"}, {"id": "1251330042", "name": "Olivier Ribadeau Dumas", "username": "ORDUMAS"}, {"id": "637160007", "name": "P\u00e8re Pascal SEVEZ sj \ud83d\udc94", "username": "PSEVEZsj"}, {"id": "555233992", "name": "Aymeric", "username": "AyLockhart"}, {"id": "1313044297", "name": "La Manif Pour Tous Paris", "username": "LMPT75"}, {"id": "1222783364", "name": "Pascal ROLAND", "username": "mgrroland"}, {"id": "1341465374", "name": "Belley-Ars", "username": "BelleyArs"}, {"id": "88462044", "name": "Samuel Lafont", "username": "Samuel_Lafont"}, {"id": "1215883268", "name": "AELevallois", "username": "AELevallois"}, {"id": "1024349468", "name": "Dioc\u00e8se de Montauban", "username": "cathomontauban"}, {"id": "1175461320", "name": "Dioc\u00e8se d'Angers", "username": "dioceseangers"}, {"id": "1266701916", "name": "Revue Narthex", "username": "RevueNarthex"}, {"id": "1088523055", "name": "Montligeon", "username": "ND_Montligeon"}, {"id": "429743602", "name": "IHEDN", "username": "IHEDN"}, {"id": "1331945450", "name": "Mgr JM LE GALL \u0646 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddfb\ud83c\udde6", "username": "mgrjmlegall"}, {"id": "1111660183", "name": "ND de Pentecote", "username": "NDP92"}, {"id": "1292191772", "name": "Esprit Civique", "username": "Espritcivique"}, {"id": "1044294458", "name": "Aum\u00f4nier des CCFM", "username": "MgrPOINARD"}, {"id": "1127223871", "name": "AvecLaurent Wauquiez", "username": "AvecLWauquiez"}, {"id": "997608517", "name": "Espace Bernanos", "username": "EspaceBernanos"}, {"id": "1283572224", "name": "Dioc\u00e8se de Beauvais\u0646", "username": "catho60"}, {"id": "305751560", "name": "Axel Rokvam", "username": "axelrokvam"}, {"id": "304944211", "name": "Philippe Mathot", "username": "PhilippeMathot"}, {"id": "1242294932", "name": "A\u0646de ArtFoiRaison", "username": "O2pourLaVie"}, {"id": "1288293908", "name": "Guillaume de Pr\u00e9mare", "username": "g2premare"}, {"id": "486645012", "name": "Gene", "username": "genecoste"}, {"id": "1286273767", "name": "\u00c9cologie Humaine", "username": "ecohum"}, {"id": "532174465", "name": "Fait Religieux", "username": "FaitReligieux1"}, {"id": "1259217768", "name": "Philippe Maxence", "username": "phmaxence"}, {"id": "456525604", "name": "Aur\u00e9lien Boucher", "username": "AurelienBouch"}, {"id": "1136955876", "name": "Alb\u00e9ric Dumont", "username": "albdmt"}, {"id": "1225938973", "name": "JuristespourEnfance", "username": "JuristePLE"}, {"id": "268713957", "name": "@festivalstjean", "username": "festivalstjean"}, {"id": "1070853942", "name": "Bruno VALENTIN", "username": "AbValentin78"}, {"id": "1004493139", "name": "Denis Sureau", "username": "Sureau3"}, {"id": "386053209", "name": "Carl Meeus", "username": "CarlMeeus"}, {"id": "1190763036", "name": "Le Pharisien", "username": "LePharisien"}, {"id": "1082118974", "name": "Amaury Sartorius", "username": "absarto"}, {"id": "1057975261", "name": "DesRacinesEtDesAiles", "username": "drda_officiel"}, {"id": "293531398", "name": "Ordre des M\u00e9decins", "username": "ordre_medecins"}, {"id": "400272696", "name": "Claire BOUCHER", "username": "ClaireBOUCHER2"}, {"id": "242313020", "name": "CESE", "username": "lecese"}, {"id": "137380448", "name": "S\u00e9nat Direct", "username": "Senat_Direct"}, {"id": "1095918102", "name": "La Manif pour Tous92", "username": "manifpourtous92"}, {"id": "387290553", "name": "Alexis Br\u00e9zet", "username": "abrezet"}, {"id": "449861621", "name": "jerome Lambert", "username": "jeromelambert16"}, {"id": "577396403", "name": "Henri Guaino", "username": "Henri_Guaino"}, {"id": "992897744", "name": "Cyril Brun", "username": "cyrbrun"}, {"id": "1000498579", "name": "LeD\u00e9batCMaintenant", "username": "DebatMaintenant"}, {"id": "429754596", "name": "D. de Montvalon", "username": "demontvalon1"}, {"id": "365534354", "name": "Franck Maury \u0646", "username": "franckmaury"}, {"id": "962323093", "name": "Cyril Douillet", "username": "CyrilDouillet"}, {"id": "1053131576", "name": "cathedraledupuy", "username": "cathedraledupuy"}, {"id": "45607154", "name": "Arm\u00e9e de Terre", "username": "armeedeterre"}, {"id": "31981324", "name": "Marine nationale", "username": "MarineNationale"}, {"id": "86322463", "name": "Ifop Opinion", "username": "IfopOpinion"}, {"id": "38395124", "name": "franceinfo", "username": "franceinfo"}, {"id": "549289314", "name": "Erik Paris \u0646", "username": "ParisErik"}, {"id": "1008469886", "name": "\u00c9glise Catholique de Corse", "username": "dioceseajaccio"}, {"id": "249228932", "name": "PhilippedeCuverville", "username": "phdecuverville"}, {"id": "623748053", "name": "Pierre Le Bourgeois", "username": "P_Le_Bourgeois"}, {"id": "327409515", "name": "Nicolas Legland", "username": "nicolasL137"}, {"id": "948067680", "name": "pourlafamille", "username": "pourlafamille"}, {"id": "72271713", "name": "Fondation Raoul Follereau", "username": "RaoulFollereau"}, {"id": "560939149", "name": "AB JULLIEN de P.", "username": "abjullien"}, {"id": "954400542", "name": "Manif Pour Tous", "username": "ManifPourTous"}, {"id": "500713106", "name": "Pape Fran\u00e7ois", "username": "Pontifex_fr"}, {"id": "982917109", "name": "HEMON Daniel", "username": "danielhemon94"}, {"id": "362335799", "name": "ECLJ - European Centre for Law & Justice", "username": "ECLJ_Official"}, {"id": "277537510", "name": "Antoine Besson", "username": "antoinebesson1"}, {"id": "953807899", "name": "Dioc\u00e8se de Troyes", "username": "diocesedetroyes"}, {"id": "950356262", "name": "Mgr Marc Stenger", "username": "MarcStenger"}, {"id": "862675615", "name": "Les Adopt\u00e9s", "username": "lesadoptes"}, {"id": "955299745", "name": "Petru  Tardi", "username": "PetruTardi"}, {"id": "945458052", "name": "AGSE - Yvelines", "username": "AGSE_Yvelines"}, {"id": "905204528", "name": "Mairespourlenfance", "username": "collectif_MPE"}, {"id": "499128441", "name": "Etienne BLANC", "username": "blanc_etienne"}, {"id": "556754160", "name": "Bernard PERRUT", "username": "B_Perrut"}, {"id": "573459274", "name": "Jean-Jacques GUILLET", "username": "jjguillet"}, {"id": "532466430", "name": "G\u00e9rard Cherpion", "username": "GerardCherpion"}, {"id": "401888912", "name": "Philippe Vitel", "username": "PhilippeVitel"}, {"id": "492616495", "name": "Jean-Pierre Door", "username": "doorjean"}, {"id": "919173222", "name": "L'Entente", "username": "EntenteFamille"}, {"id": "382129407", "name": "Jean-Pierre Decool", "username": "jpdecool"}, {"id": "480272828", "name": "Alain Gest", "username": "Alain_Gest"}, {"id": "459219198", "name": "Thibaud \u0646", "username": "thibauddP"}, {"id": "53094878", "name": "La Vie", "username": "LaVieHebdo"}, {"id": "408759815", "name": "Veronique Margron", "username": "veroniqueop"}, {"id": "834056274", "name": "Jean-Michel di FALCO LEANDRI", "username": "proteus2013"}, {"id": "944220151", "name": "Jeang\u00e9rard Samuel \u2629", "username": "JeangrardSamuel"}, {"id": "400220155", "name": "Marc Laffineur", "username": "Marclaffineur"}, {"id": "288670629", "name": "Dominique Dord", "username": "DominiqueDord"}, {"id": "614298223", "name": "Don Gr\u00e9goire-Marie", "username": "AB_Daniault"}, {"id": "483087012", "name": "Herv\u00e9 Mariton", "username": "HerveMariton"}, {"id": "20053721", "name": "Mathieu Magnaudeix", "username": "mathieu_m"}, {"id": "470958998", "name": "Genevi\u00e8ve Masson", "username": "GenMasson"}, {"id": "450644069", "name": "Dominique Potier", "username": "PotierDominique"}, {"id": "80052744", "name": "Caroline Politi", "username": "c_politi"}, {"id": "919926606", "name": "H.B.", "username": "Le_blog_d_HB"}, {"id": "106429558", "name": "Gw\u00e9nola de Coutard", "username": "gdecoutard"}, {"id": "803198551", "name": "Damien \u0646 \ud83c\udde6\ud83c\uddf2\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\udde6", "username": "D1Frc"}, {"id": "623119003", "name": "Claude  HEINTZ", "username": "ClaudeHeintz"}, {"id": "712447118", "name": "Soldat de la FOI \u271f", "username": "LaBiblesurlenet"}, {"id": "310304924", "name": "Ph de Casabianca", "username": "decasabianca"}, {"id": "869426179", "name": "Les Tourtereaux", "username": "lestourtereaux"}, {"id": "148391103", "name": "Egareg JAOUEN", "username": "egareg"}, {"id": "557250105", "name": "Marie-A", "username": "reinedetrianon"}, {"id": "382761301", "name": "Custren", "username": "Custren"}, {"id": "457350972", "name": "sbaudrillart", "username": "sbaudrillart"}, {"id": "457297560", "name": "Yves Floucat", "username": "YvesFloucat"}, {"id": "339540792", "name": "Allison Gilbert", "username": "JeansonMarc"}, {"id": "839785777", "name": "Olivier Drap\u00e9", "username": "o_drap"}, {"id": "787091581", "name": "de Guillebon Claire", "username": "ClairedeGuilleb"}, {"id": "398749607", "name": "JeunesDroite ProVie", "username": "JeunesUMPproVie"}, {"id": "833399808", "name": "Jeanne Smits", "username": "SmitsJeanne"}, {"id": "595671508", "name": "Ichtus - Base 49", "username": "Ichtus_Base49"}, {"id": "887025932", "name": "Ph. de St-Germain \u0646", "username": "PhdeStGermain"}, {"id": "423318355", "name": "B\u00e9atrice Courjault-Soulard \u2666\ufe0f\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83e\udda0\ud83d\ude37", "username": "B_Soulard"}, {"id": "493515594", "name": "Philippe Jeancard #\u016b", "username": "phjeancard"}, {"id": "74699240", "name": "BONGIBAULT Xavier", "username": "XBONGIBAULT"}, {"id": "74092783", "name": "Yves J\u00e9go \ud83c\uddfa\ud83c\udde6\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "username": "yvesjego"}, {"id": "76662684", "name": "reynes bernard", "username": "bernardreynes"}, {"id": "87886754", "name": "Eric Ciotti", "username": "ECiotti"}, {"id": "492940093", "name": "Louis Cosyns", "username": "LouisCosyns"}, {"id": "57315555", "name": "Dominique Bussereau", "username": "Dbussereau"}, {"id": "370173101", "name": "Jean-louis LEONARD", "username": "JeanLouiLEONARD"}, {"id": "869898619", "name": "La trisomie 21", "username": "Trisomie_21"}, {"id": "245720521", "name": "idoyz", "username": "idoyz"}, {"id": "561164674", "name": "Emilie Pourbaix", "username": "E_Pourbaix"}, {"id": "843137977", "name": "W", "username": "whitebkas"}, {"id": "385389518", "name": "Fr Chn", "username": "francechn"}, {"id": "875696023", "name": "La Manif Pour Tous", "username": "LaManifPourTous"}, {"id": "125619064", "name": "Sophie de Menthon", "username": "SdeMenthon"}, {"id": "520259649", "name": "Julien Aubert", "username": "JulienAubert84"}, {"id": "840167390", "name": "Papa Catho \u0646", "username": "Papa_Cato"}, {"id": "891334118", "name": "Sr Nathalie Becquart, xmcj", "username": "SrNatB"}, {"id": "62274280", "name": "miliesse", "username": "miliesse"}, {"id": "562298621", "name": "Gr\u00e9goire Brg", "username": "pirakdu35"}, {"id": "274910844", "name": "Delforge Bruno", "username": "Bdnono"}, {"id": "868237638", "name": "Il est vivant!", "username": "magilestvivant"}, {"id": "215045645", "name": "Marie Lucile Kubacki", "username": "mlkubacki"}, {"id": "93209257", "name": "ARI\u00d1O", "username": "Philippearino"}, {"id": "244611346", "name": "Laure Martin", "username": "chezleschti"}, {"id": "484961563", "name": "Camille Rochet", "username": "RochetCamille"}, {"id": "607922206", "name": "\u00c9milie de Villeneuve", "username": "EmiliedeVln"}, {"id": "61426445", "name": "Scouts et Guides de France", "username": "sgdf"}, {"id": "16347434", "name": "Paray le Monial", "username": "paraylemonial"}, {"id": "138457022", "name": "D\u00e9partement des Hauts-de-Seine", "username": "hautsdeseinefr"}, {"id": "128593679", "name": "Guillaume Daret", "username": "GuillaumeDaret"}, {"id": "817283269", "name": "Tibo Rimo", "username": "TiboRimo"}, {"id": "874282734", "name": "Les Altercathos", "username": "Altercathos"}, {"id": "870158642", "name": "En Marche pr Enfance", "username": "EMPEnfance"}, {"id": "380373029", "name": "Philippe GOSSELIN", "username": "phgosselin"}, {"id": "394798430", "name": "Noirmout02", "username": "noirmout02"}, {"id": "280953384", "name": "Isabelle Le Callennec", "username": "ilecallennec"}, {"id": "398665080", "name": "Le point C", "username": "LepointC"}, {"id": "303979395", "name": "Geoffroy Baudot", "username": "GeofBdt"}, {"id": "572652331", "name": "Legrain Anne", "username": "AnneDumiroir"}, {"id": "89169913", "name": "Anne-Laure Blin", "username": "AnneLaureBlin"}, {"id": "836128057", "name": "Jean-Claude B\u00e9sida", "username": "jcbesida"}, {"id": "859311991", "name": "Clotilde Hamon", "username": "ClotildeHamon"}, {"id": "829026241", "name": "Horty", "username": "Horty20"}, {"id": "398169216", "name": "thibault courson", "username": "thibaultcourson"}, {"id": "586595369", "name": "Boulevard Voltaire", "username": "BVoltaire"}, {"id": "516715984", "name": "Samuel PRUVOT", "username": "samuelpruvot"}, {"id": "342956560", "name": "Michel Zaouia", "username": "MichelZaouia"}, {"id": "392231665", "name": "Olivier de Chazeaux", "username": "o_deChazeaux"}, {"id": "310143861", "name": "Droite Sociale", "username": "Droite_Sociale"}, {"id": "844269379", "name": "Touspourlemariage", "username": "Touspourmariage"}, {"id": "177662118", "name": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Guillaume Larriv\u00e9", "username": "GLarrive"}, {"id": "615895663", "name": "Romain CHOISNET", "username": "comcnef"}, {"id": "819517328", "name": "FMH UMP", "username": "FMH_UMP"}, {"id": "22416221", "name": "Tristan Quinault Maupoil", "username": "TristanQM"}, {"id": "819953732", "name": "Debattons", "username": "debattons"}, {"id": "806499355", "name": "J\u00e9r\u00f4me Brunet", "username": "JrmeBrunet"}, {"id": "575234083", "name": "Thierry d'Arcangues", "username": "TdArcangues"}, {"id": "361857023", "name": "Jean de Puybaudet", "username": "JeandePuybaudet"}, {"id": "55365131", "name": "Cyril M", "username": "cyrill_m"}, {"id": "130274607", "name": "Thomas Faur\u00e9", "username": "faure_t"}, {"id": "234137907", "name": "PHM \u0646", "username": "P_Achem"}, {"id": "802959254", "name": "Christian Vanneste", "username": "ChristVanneste"}, {"id": "808951994", "name": "Droite Pro-Vie", "username": "DroiteProVie"}, {"id": "556282498", "name": "Les Bipiz", "username": "LesBipiz"}, {"id": "470158548", "name": "AFC 78", "username": "afc_78"}, {"id": "33685533", "name": "Libre", "username": "Adecosmi"}, {"id": "386953617", "name": "Jean-Baptiste Menguy", "username": "jbmenguy75015"}, {"id": "73031671", "name": "Ligne12", "username": "metroligne12"}, {"id": "272939655", "name": "Michel Durand", "username": "Enmanquedeglise"}, {"id": "244881590", "name": "Edouard Husson", "username": "edouardhusson"}, {"id": "288124849", "name": "Nicolas Ballet Sedaghat", "username": "Nicolas_Ballet"}, {"id": "182768827", "name": "V\u00e9lib' ", "username": "Velib"}, {"id": "486792968", "name": "Les Humanistes", "username": "Humanistes"}, {"id": "305827361", "name": "Franck Margain", "username": "FranckMargain"}, {"id": "527304486", "name": "7 _ LABARTHE Jean-Ch", "username": "samedi17mars"}, {"id": "36048443", "name": "Roselyne Van Eecke \u0646", "username": "RVanEecke"}, {"id": "81089945", "name": "AFOCAL", "username": "afocal"}, {"id": "276934698", "name": "Val\u00e9rie Boyer", "username": "valerieboyer13"}, {"id": "316516377", "name": "La Tribune de l'Art", "username": "ltdla"}, {"id": "446421386", "name": "Philogramme", "username": "philogramme"}, {"id": "493576451", "name": "Marc-Henri d'ALES", "username": "dALES15"}, {"id": "780419220", "name": "Veilleusedevie", "username": "veilleusedevie"}, {"id": "132581993", "name": "Marc Beaumont", "username": "marc_com"}, {"id": "527491410", "name": "Sylvie B\u00e9gasse", "username": "SylvieBegasse"}, {"id": "580854479", "name": "Dioc\u00e8se Saint-Denis", "username": "InfoEglise93"}, {"id": "565307950", "name": "Dioc\u00e8se de Vannes", "username": "DiocseDeVannes"}, {"id": "723434389", "name": "Diocese de Dijon", "username": "DiocesedeDijon"}, {"id": "437388299", "name": "BenoitPesme", "username": "benoit_PESME"}, {"id": "520509154", "name": "Choisir la Vie", "username": "ChoisirlaVie"}, {"id": "599848516", "name": "Comit\u00e9 Paralympique et Sportif Fran\u00e7ais", "username": "FRAparalympique"}, {"id": "374184532", "name": "Bruno Le Maire", "username": "BrunoLeMaire"}, {"id": "598397160", "name": "Itinerarium", "username": "Itinerarium_"}, {"id": "315144158", "name": "Courrier Sud \u0646", "username": "Courrier_sud"}, {"id": "310895199", "name": "Route@Europe", "username": "RouteEurope"}, {"id": "632180354", "name": "Radar cathophobe", "username": "Radarcathophobe"}, {"id": "599917072", "name": "Serment de Villepinte 2021", "username": "enpatrouille"}, {"id": "589956739", "name": "David Torchala", "username": "DavidTorchala"}, {"id": "84095644", "name": "J-Baptiste Perche", "username": "jbperche"}, {"id": "599072431", "name": "Clichy-la-Garenne", "username": "villeclichy"}, {"id": "105502915", "name": "Christian G", "username": "christianchanto"}, {"id": "574567153", "name": "JQN \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "username": "JQN_E"}, {"id": "276650659", "name": "Jeunes Pour La vie", "username": "JeunesPourLaVie"}, {"id": "39448139", "name": "Marc Guidoni \u2b50\u2b50\u2b50", "username": "marcguidoni"}, {"id": "15106187", "name": "Lucien de Rubempr\u00e9", "username": "lucien2rubempre"}, {"id": "49956405", "name": "Eric ROCHEBLAVE", "username": "EricROCHEBLAVE"}, {"id": "201737230", "name": "D\u00e9put\u00e9s Socialistes et apparent\u00e9s", "username": "socialistesAN"}, {"id": "27889439", "name": "Challenges", "username": "Challenges"}, {"id": "102719689", "name": "SNCF News", "username": "SNCFnews"}, {"id": "72520597", "name": "Mus\u00e9e du Louvre", "username": "MuseeLouvre"}, {"id": "209825928", "name": "G\u00e9rald DARMANIN", "username": "GDarmanin"}, {"id": "69594037", "name": "Marie Rusalem", "username": "mrusalem"}, {"id": "594841005", "name": "lecathogeek", "username": "lecathogeek"}, {"id": "133663801", "name": "BFMTV", "username": "BFMTV"}, {"id": "468471983", "name": "Guillaume Roquette", "username": "GuillaumeRoque2"}, {"id": "232511465", "name": "Jean-Baptiste Lemoyne", "username": "JBLemoyne"}, {"id": "125058683", "name": "ateliers-bioethique", "username": "at_bioethique"}, {"id": "150990033", "name": "T. de Dieuleveult", "username": "TugdualdD"}, {"id": "49292117", "name": "Caroline Fourest", "username": "CarolineFourest"}, {"id": "130804560", "name": "Etienne S\u00e9guier", "username": "eseguier"}, {"id": "279489848", "name": "Agn\u00e8s Noel", "username": "agnes_noel01"}, {"id": "50019995", "name": "Fran\u00e7ois Miclo \u0646", "username": "fmiclo"}, {"id": "527646012", "name": "Emmanuelle Galichon", "username": "EGalichon"}, {"id": "245097176", "name": "FX P\u00e9r\u00e8s", "username": "fxperes"}, {"id": "632863797", "name": "B\u00e9b\u00e9 Pan\u00e9", "username": "HumaineEcologie"}, {"id": "25584960", "name": "Chatigresse \u0646", "username": "chatigresse"}, {"id": "48302980", "name": "Hendro Munsterman \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddfa\ud83c\udde6", "username": "HendroM"}, {"id": "634367410", "name": "PtiteCrevette", "username": "BBpanee"}, {"id": "570856161", "name": "petit d'homme", "username": "ptidhomme"}]