[{"id": "1320064114706841601", "name": "Gendarmerie de la Vienne (86)", "username": "Gendarmerie_086"}, {"id": "2400052052", "name": "Agn\u00e8s Pannier-Runacher \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "AgnesRunacher"}, {"id": "1436978145635311627", "name": "Florence de Grandry", "username": "quelesfleurs"}, {"id": "2870337183", "name": "Le peintre Zuber", "username": "henri_zuber"}, {"id": "1466151854425923585", "name": "RECONQU\u00caTE !", "username": "Reconquete_off"}, {"id": "1319730040494542849", "name": "G\u00e9n\u00e9ration Zemmour \u24e9", "username": "GenerationZ_off"}, {"id": "1471564324942622726", "name": "Touche Pas \u00c0 Ma Statue", "username": "TPMStatue"}, {"id": "3431321681", "name": "Gilles Bouleau", "username": "GillesBouleau"}, {"id": "1038091753411293185", "name": "Stanislas Rigault", "username": "stanislasrig"}, {"id": "1445405413659267077", "name": "Les Juristes avec Zemmour", "username": "AvocatsZemmour"}, {"id": "1113934795711623169", "name": "Tanguy David", "username": "tanguy_france"}, {"id": "2829534846", "name": "Brice Couturier", "username": "briceculturier"}, {"id": "1050751383069188098", "name": "Mgr de Moulins-Beaufort", "username": "Mgr_EMB"}, {"id": "1072300501", "name": "Christine KELLY", "username": "christine_kelly"}, {"id": "1350083185774891010", "name": "Charlotte d'Ornellas", "username": "ChdOrnellas"}, {"id": "1326578557221539841", "name": "Le Salon Beige", "username": "beige_salon"}, {"id": "1331710589211725825", "name": "Collectif ReinfoCovid Officiel", "username": "ReinfoCovidOff"}, {"id": "1346890637690499074", "name": "Alexandra Henrion-Caude", "username": "CaudeHenrion"}, {"id": "1199704720039927808", "name": "Marie-Sophie Lacarrau", "username": "MSLacarrau"}, {"id": "369606044", "name": "Le Nain", "username": "_Le_Nain_"}, {"id": "3390775469", "name": "TF1Info", "username": "TF1Info"}, {"id": "264104087", "name": "Bernard de La Villardi\u00e8re", "username": "BdLVillardiere"}, {"id": "1883105334", "name": "Jean S\u00e9villia", "username": "jeansevillia"}, {"id": "1004646614709960704", "name": "Alain Pichon", "username": "AlainPichon86"}, {"id": "1156774764", "name": "Alexandre del Valle", "username": "alexdelvalle3"}, {"id": "2312524466", "name": "A.R.B.R.E.S", "username": "A_ARBRES"}, {"id": "1693279765", "name": "Guillaume Giraudon", "username": "Guiguiii94"}, {"id": "1118722466401144832", "name": "POITRINAL Guillaume", "username": "PoitrinalG"}, {"id": "709376900", "name": "Paris Historique", "username": "ParisHistorique"}, {"id": "389730536", "name": "La Sauvegarde", "username": "LaSauvegarde"}, {"id": "1183418538285027329", "name": "Eric Zemmour", "username": "ZemmourEric"}, {"id": "1626202080", "name": "Belgian Royal Palace", "username": "MonarchieBe"}, {"id": "1071865358418612224", "name": "Louis de Bourbon, Duc d\u2019Anjou", "username": "louisducdanjou"}, {"id": "1272442834856169474", "name": "Lentz Thierry", "username": "ThierryLentz"}, {"id": "3373762791", "name": "G-William Goldnadel", "username": "GWGoldnadel"}, {"id": "837123698", "name": "Natacha Polony", "username": "NPolony"}, {"id": "438635797", "name": "Philippe Bilger", "username": "BilgerPhilippe"}, {"id": "2887997403", "name": "Blanche STREB", "username": "BlStreb"}, {"id": "2338598420", "name": "Bernard Ginoux", "username": "mgrginoux"}, {"id": "903978469046018052", "name": "Mgr Xavier MALLE", "username": "MgrXavierMALLE"}, {"id": "2337375914", "name": "L\u00e9onore Moncond'huy", "username": "L_Moncondhuy"}, {"id": "806151217915240448", "name": "Patrivia", "username": "patrivia_fr"}, {"id": "59117560", "name": "Benoit de Sagazan", "username": "Patrimoineblog"}, {"id": "556880691", "name": "Union REMPART", "username": "REMPART_asso"}, {"id": "590118345", "name": "F\u00e9d\u00e9ration Patrimoine-Environnement", "username": "FPEnvironnement"}, {"id": "2603156455", "name": "Honorine Grasset", "username": "HGrasset"}, {"id": "87156428", "name": "Alexandre Devecchio", "username": "AlexDevecchio"}, {"id": "1242471700257595403", "name": "Didier Raoult", "username": "raoult_didier"}, {"id": "163795619", "name": "S. RANG des ADRETS", "username": "sander_news"}, {"id": "31981324", "name": "Marine nationale", "username": "MarineNationale"}, {"id": "125727024", "name": "Christophe Castaner", "username": "CCastaner"}, {"id": "494367871", "name": "Louboutin Herv\u00e9", "username": "LouboutinH"}, {"id": "311896895", "name": "Virginie CALVET", "username": "nynyjunior"}, {"id": "3672880696", "name": "CHU de Poitiers", "username": "CHU_de_Poitiers"}, {"id": "183960152", "name": "Universit\u00e9 de Poitiers", "username": "UnivPoitiers"}, {"id": "3042887648", "name": "Guillaume Faury", "username": "GuillaumeFaury"}, {"id": "820971345987174401", "name": "WazeVienne", "username": "Waze_Vienne"}, {"id": "1286032364", "name": "@sdis86", "username": "sdis86"}, {"id": "346557191", "name": "Eug\u00e9nie Basti\u00e9", "username": "EugenieBastie"}, {"id": "1166120125", "name": "Gabrielle Cluzel", "username": "gabriellecluzel"}, {"id": "1219710613716373505", "name": "iFamNewsFR", "username": "iFamNewsFR"}, {"id": "943415755277824000", "name": "Mgr Michel Aupetit", "username": "MichelAupetit"}, {"id": "975751048764764160", "name": "Rodolphe Bouin", "username": "RodolpheBouin"}, {"id": "444678960", "name": "Presse Futuroscope", "username": "JeromeNeveux"}, {"id": "917398291", "name": "J\u00e9r\u00f4me NEVEUX", "username": "JeromeNeveux86"}, {"id": "877836832406417408", "name": "Florence Parly", "username": "florence_parly"}, {"id": "53892169", "name": "OpexNews", "username": "OpexNews"}, {"id": "1173953267384094720", "name": "PAJ Magazine", "username": "PAJMagazine1"}, {"id": "2154555937", "name": "Sites & Monuments", "username": "SPPEF"}, {"id": "431615192", "name": "Demeure Historique", "username": "DemeureHistoriq"}, {"id": "276934698", "name": "Val\u00e9rie Boyer", "username": "valerieboyer13"}, {"id": "373380797", "name": "Jean Leonetti", "username": "JeanLeonetti"}, {"id": "927595887097982976", "name": "Oser la France", "username": "OserLaFrance"}, {"id": "881156720155930624", "name": "Fabien DI FILIPPO", "username": "FabienDiFilippo"}, {"id": "177662118", "name": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa Guillaume Larriv\u00e9", "username": "GLarrive"}, {"id": "1313044297", "name": "La Manif Pour Tous Paris", "username": "LMPT75"}, {"id": "42476165", "name": "Benoit Clermont", "username": "BenoitClrmt"}, {"id": "803164030500270080", "name": "Arena Futuroscope", "username": "ArenaFuturo"}, {"id": "1117428335645200384", "name": "Bellamy Actu", "username": "Bellamy_Actu"}, {"id": "485567865", "name": "Jean-Pierre ABELIN", "username": "jpabelin"}, {"id": "994720616", "name": "v\u00e9ronique ABELIN", "username": "veroniqueABELIN"}, {"id": "581700230", "name": "Paul-Antoine Tixier", "username": "TixierPa"}, {"id": "539392704", "name": "Alain Fouch\u00e9 S\u00e9nateur Honoraire", "username": "AlainFouche"}, {"id": "510755786", "name": "Yves Bouloux", "username": "YvesBouloux"}, {"id": "74431912", "name": "Olivier Chartier", "username": "OlivierChartier"}, {"id": "483739875", "name": "Marie Jeanne Bellamy", "username": "MARIEBELLAMY"}, {"id": "439463212", "name": "Arnaud Danjean", "username": "ArnaudDanjean"}, {"id": "520259649", "name": "Julien Aubert", "username": "JulienAubert84"}, {"id": "785765993997926400", "name": "Autoroute A10", "username": "A10Trafic"}, {"id": "948102937284431872", "name": "Commissaires de la Police Nationale SCPN", "username": "ScpnCommissaire"}, {"id": "1949069192", "name": "Philippe de Villiers", "username": "PhdeVilliers"}, {"id": "1949906586", "name": "Sharon Stone", "username": "sharonstone"}, {"id": "2184489764", "name": "Gendarmerie nationale", "username": "Gendarmerie"}, {"id": "4438276643", "name": "Visit Poitiers", "username": "VisitPoitiers"}, {"id": "1726577166", "name": "NR Poitiers", "username": "nrpoitiers"}, {"id": "67304129", "name": "Le7info", "username": "le7info"}, {"id": "877832760739729409", "name": "Grand Poitiers", "username": "Grand_Poitiers"}, {"id": "277393128", "name": "Centre Presse", "username": "centre_presse"}, {"id": "156301039", "name": "France 3 Poitou-Charentes", "username": "F3PoitouChtes"}, {"id": "195042616", "name": "France Bleu Poitou", "username": "Bleu_Poitou"}, {"id": "798502970409230336", "name": "Poitiers", "username": "poitiersfr"}, {"id": "2242473041", "name": "Bruno BELIN", "username": "brunobelin"}, {"id": "385405916", "name": "D\u00e9partement Vienne", "username": "departement86"}, {"id": "123535430", "name": "Pr\u00e9fet de la Vienne \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "Prefet86"}, {"id": "2466174685", "name": "faitsdivers86", "username": "NRCP_POITIERS"}, {"id": "3132788429", "name": "Info Radar 86", "username": "InfoRadar86"}, {"id": "111631534", "name": "Ch\u00e2teau de Versailles", "username": "CVersailles"}, {"id": "822984456", "name": "Minist\u00e8re de la Culture \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "MinistereCC"}, {"id": "506082474", "name": "le CMN", "username": "leCMN"}, {"id": "1160624232", "name": "Fondation M\u00e9rim\u00e9e", "username": "Fond_Merimee"}, {"id": "281510009", "name": "Fondation du patrimoine", "username": "fond_patrimoine"}, {"id": "551057232", "name": "VMF Patrimoine", "username": "vmfpatrimoine"}, {"id": "4023293259", "name": "Anne-Claire Coudray", "username": "ACCoudray"}, {"id": "1001029225476972545", "name": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur - Alerte", "username": "Beauvau_Alerte"}, {"id": "2812768561", "name": "The Duke and Duchess of Cambridge", "username": "KensingtonRoyal"}, {"id": "3078101607", "name": "Cardinal R. Sarah", "username": "Card_R_Sarah"}, {"id": "40056514", "name": "Public S\u00e9nat", "username": "publicsenat"}, {"id": "105165371", "name": "Andr\u00e9 Bercoff", "username": "andrebercoff"}, {"id": "19856081", "name": "Causeur.fr", "username": "Causeur"}, {"id": "586595369", "name": "Boulevard Voltaire", "username": "BVoltaire"}, {"id": "1976143068", "name": "Emmanuel Macron", "username": "EmmanuelMacron"}, {"id": "816270279940907008", "name": "Macron 2022", "username": "Macron2022"}, {"id": "114512948", "name": "Les Grandes Gueules", "username": "GG_RMC"}, {"id": "4251447981", "name": "Arm\u00e9e fran\u00e7aise - Op\u00e9rations militaires", "username": "EtatMajorFR"}, {"id": "38244333", "name": "St\u00e9phanie Trouillard", "username": "Stbslam"}, {"id": "2797603905", "name": "Historial de la Grande Guerre", "username": "historial1418"}, {"id": "65372943", "name": "R\u00e9seau Tan", "username": "reseau_tan"}, {"id": "2238803852", "name": "Police Nationale 44", "username": "PoliceNat44"}, {"id": "31444568", "name": "France 2", "username": "France2tv"}, {"id": "2248684005", "name": "Henri de Beauregard", "username": "h2brgrd"}, {"id": "3404059462", "name": "Promotion Neuch\u00e8ze", "username": "StCyr_Neucheze"}, {"id": "3771624442", "name": "Acad\u00e9mie militaire de Saint-Cyr Co\u00ebtquidan", "username": "SaintCyrCoet"}, {"id": "1356382759", "name": "Actu140", "username": "actu140"}, {"id": "49393889", "name": "Paul Larrouturou", "username": "PaulLarrouturou"}, {"id": "1952304890", "name": "SOS Chr\u00e9tiens d'Orient", "username": "SOSCdOrient"}, {"id": "2579884938", "name": "Cardinal Barbarin", "username": "CardBarbarin"}, {"id": "77026112", "name": "Dioc\u00e8se de Nantes", "username": "Diocese44"}, {"id": "1451100109", "name": "PMI-LOURDES", "username": "PMILOURDES"}, {"id": "507647364", "name": "Dioc\u00e8se aux arm\u00e9es fran\u00e7aises", "username": "diocese_armees"}, {"id": "220300351", "name": "Tanguy de Lanlay", "username": "tanguydl"}, {"id": "1931507792", "name": "Alain Marschall", "username": "AlainMarschall"}, {"id": "555075044", "name": "Olivier Truchot", "username": "Olivier_Truchot"}, {"id": "459232332", "name": "Eric Brunet", "username": "ericbrunet"}, {"id": "158736704", "name": "Minist\u00e8re des Arm\u00e9es \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "Armees_Gouv"}, {"id": "1930578830", "name": "Jacques", "username": "franceorigine"}, {"id": "15425377", "name": "Airbus", "username": "Airbus"}, {"id": "159126438", "name": "Airbus LIVE", "username": "AirbusLIVE"}, {"id": "282133449", "name": "Airbus Newsroom", "username": "AirbusPRESS"}, {"id": "78619534", "name": "Airbus Careers", "username": "AirbusCareers"}, {"id": "1030363351", "name": "Vincent", "username": "vincent2l"}, {"id": "135099232", "name": "Notre-Dame du Laus", "username": "NDduLaus"}, {"id": "754640396", "name": "Nominis", "username": "NominisTwitt"}, {"id": "263364362", "name": "Jacques Gauthier", "username": "jacgauthier"}, {"id": "267310445", "name": "Daniel Fasquelle", "username": "DFasquelle"}, {"id": "494963481", "name": "\u00c9glise Catholique", "username": "Eglisecatho"}, {"id": "266585761", "name": "AEDFrance", "username": "AEDenFrance"}, {"id": "344321458", "name": "Fraternit\u00e9 en Irak", "username": "FraterniteIrak"}, {"id": "492648852", "name": "Le Gorafi", "username": "le_gorafi"}, {"id": "140118545", "name": "Elizabeth Windsor", "username": "Queen_UK"}, {"id": "73369280", "name": "Laurent de Boissieu", "username": "ldeboissieu"}, {"id": "2445174992", "name": "Brice Hortefeux", "username": "BriceHortefeux"}, {"id": "183005524", "name": "Abb\u00e9 Guillaume", "username": "abguillaumes"}, {"id": "576445134", "name": "P. C\u00e9dric BURGUN", "username": "PereCedric"}, {"id": "2221482198", "name": "Cardinal Vingt-Trois", "username": "avingttrois"}, {"id": "1693690165", "name": "VigiGender", "username": "VigiGender"}, {"id": "15777680", "name": "Edmond Prochain", "username": "edmondprochain"}, {"id": "1577349204", "name": "\u0646Patrice de Plunkett", "username": "dePLUNKETT1"}, {"id": "305655418", "name": "Yves de Kerdrel", "username": "ydekerdrel"}, {"id": "331724181", "name": "Arm\u00e9e de Terre Recrute", "username": "RecrutemenTerre"}, {"id": "45607154", "name": "Arm\u00e9e de Terre", "username": "armeedeterre"}, {"id": "2367466327", "name": "Europe for Family", "username": "EuropeforFamily"}, {"id": "333953006", "name": "Philippe Labro", "username": "philippelabro"}, {"id": "402626426", "name": "Yannick MOREAU \u0646", "username": "YannickMOREAU"}, {"id": "2326596262", "name": "A. de Montgolfier", "username": "a2montgolfier"}, {"id": "467918288", "name": "\u0415deMontgolfier \u0646", "username": "EdeMontgolfier"}, {"id": "36383320", "name": "France Culture", "username": "franceculture"}, {"id": "184945281", "name": "France Catholique", "username": "FranceCatho"}, {"id": "435294335", "name": "jeunes&provie", "username": "Jeunes_ProVie"}, {"id": "1261515554", "name": "F\u00e9d\u00e9ration Un de Nous", "username": "undenous"}, {"id": "84387190", "name": "Marche Pour La Vie", "username": "MarchePourLaVie"}, {"id": "463907386", "name": "Geoffroy Didier", "username": "GeoffroyDidier"}, {"id": "1436705611", "name": "veronique de Champs", "username": "veroniquedeCham"}, {"id": "611554964", "name": "Turpin", "username": "turpinach"}, {"id": "71369348", "name": "Abb\u00e9 Simon d'Artigue", "username": "simondartigue"}, {"id": "433726603", "name": "P\u00e8re JB Nadler", "username": "perenadler"}, {"id": "292806571", "name": "VENARD Christian", "username": "ChristianVenard"}, {"id": "843137977", "name": "W", "username": "whitebkas"}, {"id": "611836235", "name": "Marie de Hennezel", "username": "mdehennezel"}, {"id": "577217916", "name": "Sebastien Pilard", "username": "spilard"}, {"id": "1510503505", "name": "Euthanasie STOP", "username": "EuthanasieSTOP"}, {"id": "1477186356", "name": "Arnaud B", "username": "arnoboutheon"}, {"id": "194114947", "name": "Charles Beigbeder", "username": "CBeigbeder"}, {"id": "1543831862", "name": "Les Sentinelles", "username": "Sentinelles_fr"}, {"id": "82095454", "name": "Coll\u00e8ge des Bernardins", "username": "CBernardins"}, {"id": "376210317", "name": "Libert\u00e9 politique", "username": "LiberTPolitique"}, {"id": "79145543", "name": "Najat Vallaud-Belkacem", "username": "najatvb"}, {"id": "570035170", "name": "Une faute par jour", "username": "1fauteparjour"}, {"id": "2229769832", "name": "LMVPT Lorraine", "username": "LMVPT_Lorraine"}, {"id": "1710498588", "name": "Mouvement pour Tous", "username": "LeMouvPourTous"}, {"id": "74699240", "name": "BONGIBAULT Xavier", "username": "XBONGIBAULT"}, {"id": "1466616120", "name": "L'Avenir Pour Tous", "username": "AvenirPourTous"}, {"id": "1947155094", "name": "Le Mouvement Conservateur", "username": "MvtConservateur"}, {"id": "2172425696", "name": "Jour de Col\u00e8\u042fe", "username": "JourDeColere"}, {"id": "808432448", "name": "Grand Angle", "username": "LeSoirBFM"}, {"id": "439503103", "name": "Laurence Garnier \u0646", "username": "LGarnier44"}, {"id": "1288293908", "name": "Guillaume de Pr\u00e9mare", "username": "g2premare"}, {"id": "20702279", "name": "N. Kosciusko-Morizet", "username": "nk_m"}, {"id": "116472240", "name": "S\u00e9gol\u00e8ne du CLOSEL", "username": "Segduclosel"}, {"id": "1286273767", "name": "\u00c9cologie Humaine", "username": "ecohum"}, {"id": "104811017", "name": "Jean-Pierre Denis", "username": "jeanpierredenis"}, {"id": "380373029", "name": "Philippe GOSSELIN", "username": "phgosselin"}, {"id": "18814998", "name": "Fran\u00e7ois Hollande", "username": "fhollande"}, {"id": "267084550", "name": "Caroline Roux", "username": "Caroline_Roux"}, {"id": "16717501", "name": "\u00c9lys\u00e9e", "username": "Elysee"}, {"id": "29230125", "name": "Dominique Bertinotti", "username": "DBertinotti"}, {"id": "7607262", "name": "Maitre Eolas", "username": "Maitre_Eolas"}, {"id": "352289815", "name": "Le Pacte R\u00e9publicain", "username": "Pacte_Republic1"}, {"id": "17211968", "name": "Fran\u00e7ois Bayrou", "username": "bayrou"}, {"id": "211836488", "name": "Pascal Boniface", "username": "PascalBoniface"}, {"id": "490126636", "name": "Nicolas Sarkozy", "username": "NicolasSarkozy"}, {"id": "256546408", "name": "Jean-Luc Mano", "username": "JeanLucMano"}, {"id": "62747302", "name": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "username": "Interieur_Gouv"}, {"id": "304642736", "name": "Jean-Pierre Pernaut", "username": "pernautjp"}, {"id": "609378645", "name": "Pierre Berg\u00e9", "username": "pvgberge"}, {"id": "17172319", "name": "Xavier Bertrand", "username": "xavierbertrand"}, {"id": "326327239", "name": "Samuel POTIER", "username": "SamuelPotier"}, {"id": "69255422", "name": "\u2630 Arnaud Montebourg", "username": "montebourg"}, {"id": "951480480", "name": "Gouvernement", "username": "gouvernementFR"}, {"id": "93484066", "name": "Christiane Taubira", "username": "ChTaubira"}, {"id": "455806353", "name": "Fran\u00e7ois de Rugy", "username": "FdeRugy"}, {"id": "1148614878", "name": "BACHY", "username": "FBACHY2"}, {"id": "380001573", "name": "Serillon Claude", "username": "nantes1950"}, {"id": "8460572", "name": "Le Point", "username": "LePoint"}, {"id": "92564226", "name": "Les Echos", "username": "LesEchos"}, {"id": "1107122262", "name": "Municipales 2014", "username": "m2014fr"}, {"id": "1898267366", "name": "Namias Robert", "username": "NamiasRobert"}, {"id": "31904265", "name": "CNN France", "username": "CNNFrancePR"}, {"id": "2467791", "name": "The Washington Post", "username": "washingtonpost"}, {"id": "247823226", "name": "Xavier de GIACOMONI", "username": "XDEG"}, {"id": "103065157", "name": "David Cameron", "username": "David_Cameron"}, {"id": "520449734", "name": "Marion Mar\u00e9chal", "username": "MarionMarechal"}, {"id": "122966834", "name": "C \u00e0 vous", "username": "cavousf5"}, {"id": "117528048", "name": "St\u00e9phane Bern", "username": "bernstephane"}, {"id": "1338697981", "name": "Mgr Marc Aillet", "username": "MgrMAillet"}, {"id": "1094835474", "name": "Augustin \u0646", "username": "colggus"}, {"id": "1329215965", "name": "HOMMEN officiel", "username": "peuplebaillonne"}, {"id": "1317352417", "name": "Huons nos ministres", "username": "huonsles"}, {"id": "1275807409", "name": "Printemps Fran\u00e7ais", "username": "nelachonsrien"}, {"id": "1403334470", "name": "Fran\u00e7ais en R\u00e9volte ", "username": "FrancaisRevolte"}, {"id": "77182096", "name": "Ville de Nantes", "username": "nantesfr"}, {"id": "19283676", "name": "Presse Oc\u00e9an", "username": "presseocean"}, {"id": "376679830", "name": "Nicolas DOZE - BFM", "username": "NicolasDOZE"}, {"id": "37207134", "name": "SOS \u00c9ducation", "username": "soseducation"}, {"id": "1225938973", "name": "JuristespourEnfance", "username": "JuristePLE"}, {"id": "435153961", "name": "N de Montgolfier", "username": "ndemontgolfier"}, {"id": "1136955876", "name": "Alb\u00e9ric Dumont", "username": "albdmt"}, {"id": "1087373071", "name": "On ne l\u00e2che rien !", "username": "LaissezVoter"}, {"id": "448023360", "name": "G\u00e9rard Leclerc", "username": "LeclercGerard"}, {"id": "413274814", "name": "Fran\u00e7ois Potez", "username": "pfpotez"}, {"id": "314066464", "name": "Aymeric Pourbaix", "username": "AymericPourbaix"}, {"id": "625508445", "name": "P\u00e8re Michel Gitton", "username": "PereGitton"}, {"id": "634335145", "name": "Alexis Br\u00e9zet", "username": "AlexisBrezet"}, {"id": "387290553", "name": "Alexis Br\u00e9zet", "username": "abrezet"}, {"id": "116193827", "name": "Natalia Trouiller", "username": "ntrouiller"}, {"id": "887025932", "name": "Ph. de St-Germain \u0646", "username": "PhdeStGermain"}, {"id": "962004690", "name": "FrancaisDansLesChoux", "username": "FChoux"}, {"id": "461537721", "name": "Monsieur Tartempion", "username": "MrTartempion"}, {"id": "34222231", "name": "J-C Fromantin", "username": "JCFromantin"}, {"id": "541889065", "name": "Marthe Robin \u0646", "username": "Marthe_Robin"}, {"id": "239867102", "name": "Guillaume Peltier", "username": "G_Peltier"}, {"id": "1372951680", "name": "Veilleurs Nantais", "username": "VeilleurNantes"}, {"id": "1364562865", "name": "Veilleurs Lyon", "username": "veilleurslyon"}, {"id": "1116456618", "name": "La Manif Partout", "username": "ManifPartout"}, {"id": "1258242884", "name": "Barjot Team \u0646", "username": "TeamBarjot"}, {"id": "1397227814", "name": "BonnetPourTous", "username": "VeilleurPourTou"}, {"id": "1370375828", "name": "Les M\u00e8res Veilleuses", "username": "MeresVeilleuses"}, {"id": "1137185558", "name": "Abb\u00e9 Hugues de Franclieu", "username": "AB2Frcl"}, {"id": "89454158", "name": "Lionel Jospin", "username": "lioneljospin"}, {"id": "473935261", "name": "Groupe SERR Pays de la Loire", "username": "groupeSERRpdl"}, {"id": "887002165", "name": "Team Force Rep", "username": "TeamForceRep"}, {"id": "220155500", "name": "RADIO FIDELITE", "username": "FIDELITE44"}, {"id": "586518975", "name": "20 Minutes Nantes", "username": "20minutesnantes"}, {"id": "618013031", "name": "Aimer & Agir pour les Pays de la Loire", "username": "AimerAgirPDL"}, {"id": "88462044", "name": "Samuel Lafont", "username": "Samuel_Lafont"}, {"id": "408398312", "name": "Bruno Retailleau", "username": "BrunoRetailleau"}, {"id": "621874680", "name": "Matignon", "username": "Matignon"}, {"id": "554642415", "name": "Lionnel Luca", "username": "lionnelluca06"}, {"id": "22019685", "name": "UNI", "username": "droiteuniv"}, {"id": "94343218", "name": "Sondages", "username": "OpinionPublique"}, {"id": "770480682", "name": "Jeunes avec Guaino", "username": "JeunesGuaino"}, {"id": "78242617", "name": "Bruno Le Roux", "username": "BrunoLeRoux"}, {"id": "80820758", "name": "Jean-Luc M\u00e9lenchon", "username": "JLMelenchon"}, {"id": "483087012", "name": "Herv\u00e9 Mariton", "username": "HerveMariton"}, {"id": "73238234", "name": "Il est vivant !", "username": "ilestvivant"}, {"id": "859571112", "name": "JeunesDroitePop", "username": "JeunesDroitePop"}, {"id": "580800126", "name": "droite D\u00e9complex\u00e9e", "username": "DroiteDecomplex"}, {"id": "1083380641", "name": "louis georges barret", "username": "barret_louis"}, {"id": "615038179", "name": "Msieur Lapique", "username": "MsieurLapique"}, {"id": "543438941", "name": "Patrice Francois", "username": "BeatriceBOURGES"}, {"id": "376249863", "name": "Alliance VITA", "username": "allianceVITA"}, {"id": "1088557634", "name": "LaManifPourTous44", "username": "LMPT44"}, {"id": "523335216", "name": "Claude Gu\u00e9ant", "username": "CGueant"}, {"id": "110459051", "name": "Marc Le Fur", "username": "marclefur"}, {"id": "161702160", "name": "Aum\u00f4nerie Nantes", "username": "aumonerietunant"}, {"id": "267357944", "name": "Guides et Scouts d'Europe - France", "username": "Scouts_Europe"}, {"id": "599222987", "name": "Famille Chr\u00e9tienne", "username": "FChretienne"}, {"id": "380518308", "name": "Affaires Familiales", "username": "EnfantsDroits"}, {"id": "1190763036", "name": "Le Pharisien", "username": "LePharisien"}, {"id": "260185109", "name": "Nouvelles de France", "username": "ndffr"}, {"id": "57315555", "name": "Dominique Bussereau", "username": "Dbussereau"}, {"id": "340197698", "name": "Guillaume Tabard", "username": "GTabard"}, {"id": "19976004", "name": "Mediapart", "username": "Mediapart"}, {"id": "38391507", "name": "Le Salon Beige", "username": "lesalonbeige"}, {"id": "1362772879", "name": "Compte Inactif", "username": "CompteInactif_"}, {"id": "19200172", "name": "Jean-Baptiste Achard", "username": "JBAchard"}, {"id": "500713106", "name": "Pape Fran\u00e7ois", "username": "Pontifex_fr"}, {"id": "875696023", "name": "La Manif Pour Tous", "username": "LaManifPourTous"}, {"id": "80312300", "name": "Jean-Marie Gu\u00e9nois", "username": "jmguenois"}, {"id": "361909258", "name": "Paroisse/Sanctuaire", "username": "IleBouchard"}, {"id": "606736912", "name": "Etienne Loraill\u00e8re", "username": "Eloraillere"}, {"id": "261860968", "name": "Fx Bellamy", "username": "fxbellamy"}, {"id": "89178017", "name": "Dunstan de LASSENCE", "username": "AbbeDunstan"}, {"id": "37910288", "name": "Le T\u00e9l\u00e9gramme", "username": "LeTelegramme"}, {"id": "60840832", "name": "France 3 Bretagne", "username": "france3Bretagne"}, {"id": "373846637", "name": "Julien Arnaud", "username": "Ju_Arnaud"}, {"id": "712885212", "name": "Franck Ferrand", "username": "FranckFerrand"}, {"id": "516554348", "name": "ACN International", "username": "acn_int"}, {"id": "384873279", "name": "La Revue Internationale", "username": "LaRevueInt"}, {"id": "313844238", "name": "Vatican.va", "username": "vatican_va_fr"}, {"id": "170987955", "name": "L'Arche en France", "username": "ArcheFrance"}, {"id": "376812938", "name": "Le Lab Forever", "username": "leLab_E1"}, {"id": "469248037", "name": "W. de SAINT JUST", "username": "wdesaintjust"}, {"id": "424103823", "name": "Les Poissons Roses", "username": "poissonsroses"}, {"id": "429743602", "name": "IHEDN", "username": "IHEDN"}, {"id": "6652032", "name": "MYTF1News", "username": "MYTF1News"}, {"id": "12272292", "name": "La Croix", "username": "LaCroix"}, {"id": "633657156", "name": "M\u00eame pas peur", "username": "MMpaspeur"}, {"id": "92044638", "name": "Zenit Fran\u00e7ais", "username": "zenitfrancais"}, {"id": "15892162", "name": "Paris Match", "username": "ParisMatch"}, {"id": "578114675", "name": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson", "username": "jfpoisson78"}, {"id": "35777570", "name": "Ouest-France", "username": "OuestFrance"}, {"id": "304909941", "name": "Christine Lagarde", "username": "Lagarde"}, {"id": "374033175", "name": "Henri de Soos", "username": "HenrideSoos"}, {"id": "255756771", "name": "Versets Biblique", "username": "versetdujour"}, {"id": "324980246", "name": "Les Dindons", "username": "Tous_dindons"}, {"id": "73383656", "name": "Ivan Rioufol \u0646", "username": "ivanrioufol"}, {"id": "50664506", "name": "Gonzag\u0646e deChant\u00e9rac", "username": "gdechanterac"}, {"id": "90635543", "name": "christine Boutin\u0646", "username": "christineboutin"}, {"id": "49969223", "name": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse", "username": "vpecresse"}, {"id": "17616640", "name": "Radio Notre Dame", "username": "radionotredame"}, {"id": "25104112", "name": "Vincent Peillon", "username": "Vincent_Peillon"}, {"id": "96093611", "name": "Fran\u00e7ois Baroin", "username": "francoisbaroin"}, {"id": "28332028", "name": "Jean-Marc Ayrault", "username": "jeanmarcayrault"}, {"id": "229787616", "name": "P. J-M Verlinde", "username": "JMVerlinde"}, {"id": "367150399", "name": "Valerie Trierweiler", "username": "valtrier"}, {"id": "88467525", "name": "Virginie Tellenne \u0646", "username": "FrigideBarjot"}, {"id": "121400761", "name": "Thomas Sotto", "username": "ThomasSotto"}, {"id": "306686182", "name": "Val\u00e9rie Nataf", "username": "vnataf"}, {"id": "359979086", "name": "Jean-Pierre Raffarin", "username": "jpraffarin"}, {"id": "258345629", "name": "Alain Jupp\u00e9", "username": "alainjuppe"}, {"id": "69032746", "name": "S\u00e9gol\u00e8ne Royal", "username": "RoyalSegolene"}, {"id": "391938592", "name": "Fran\u00e7ois Fillon", "username": "fdebeauce"}, {"id": "70385068", "name": "Manuel Valls", "username": "manuelvalls"}, {"id": "87212906", "name": "Thierry MARIANI", "username": "ThierryMARIANI"}, {"id": "217749896", "name": "Marine Le Pen", "username": "MLP_officiel"}, {"id": "22428439", "name": "Laurent Fabius", "username": "LaurentFabius"}, {"id": "272401679", "name": "Rachida Dati \u0646", "username": "datirachida"}, {"id": "279137479", "name": "Jean-Louis BORLOO", "username": "JLBorloo"}, {"id": "26031424", "name": "Martine Aubry", "username": "MartineAubry"}, {"id": "464695627", "name": "Laurent Delahousse", "username": "LaurentDelahous"}, {"id": "494890384", "name": "Mgr Podvin", "username": "MgrPodvin"}, {"id": "369914677", "name": "jean-michel aphatie", "username": "jmaphatie"}, {"id": "192704753", "name": "P\u00e8re Louis \u2020 \ud83c\udf3f \u0646", "username": "ldevilloutreys"}, {"id": "308679667", "name": "Marisol Touraine", "username": "MarisolTouraine"}, {"id": "483971145", "name": "Philippe Oswald \u0646", "username": "PhilippeOswald"}, {"id": "104780439", "name": "KTOTV", "username": "KTOTV"}, {"id": "234948120", "name": "Ruth Elkrief", "username": "ruthelkrief"}, {"id": "133663801", "name": "BFMTV", "username": "BFMTV"}, {"id": "463153841", "name": "Anne Sinclair", "username": "anne_sinclair"}, {"id": "538302415", "name": "Ridicule", "username": "ridicule_fr"}, {"id": "538179309", "name": "messespourlafrance", "username": "MessesFrance"}, {"id": "376167945", "name": "L'1visible", "username": "L1visible"}, {"id": "494120149", "name": "Mam'zelle Michu", "username": "MdameMichu"}, {"id": "50019995", "name": "Fran\u00e7ois Miclo \u0646", "username": "fmiclo"}, {"id": "149813090", "name": "Mich\u00e8le Alliot-Marie", "username": "MAlliotMarie"}, {"id": "483319280", "name": "Made In France", "username": "infrancenews"}, {"id": "148583252", "name": "Apolline de Malherbe", "username": "apollineWakeUp"}, {"id": "394287961", "name": "Padreblog", "username": "padreblog"}, {"id": "551669623", "name": "Fran\u00e7ois Fillon", "username": "FrancoisFillon"}, {"id": "471163803", "name": "Gilbert Collard", "username": "GilbertCollard"}, {"id": "26553170", "name": "Abb\u00e9 Grosjean \u0646", "username": "abbegrosjean"}, {"id": "290096466", "name": "Aleteia", "username": "AleteiaFR"}, {"id": "17198997", "name": "Erwan Le Morhedec", "username": "koztoujours"}, {"id": "122122674", "name": "Tugdual Derville", "username": "TDerville"}, {"id": "278223385", "name": "Abb\u00e9 Pierre Amar", "username": "abbeamar"}, {"id": "70427900", "name": "Fondation J\u00e9r\u00f4me Lejeune", "username": "FondLejeune"}, {"id": "340426543", "name": "Caroline Roux", "username": "CarolineRoux1"}, {"id": "487835902", "name": "Philippine de Saint Pierre", "username": "pdesaintpierre"}, {"id": "9557932", "name": "Koreus.com", "username": "koreuscom"}, {"id": "121492226", "name": "Vatican News", "username": "vaticannews_fr"}, {"id": "121876014", "name": "Xavier Mirabel", "username": "xavmira"}, {"id": "96740174", "name": "Emmanuel Duteil", "username": "EmmanuelDuteil"}, {"id": "185167847", "name": "Atlantico", "username": "atlantico_fr"}, {"id": "19438626", "name": "Laurent Wauquiez", "username": "laurentwauquiez"}, {"id": "7151052", "name": "Koreus", "username": "koreus"}, {"id": "8402772", "name": "Voici", "username": "voici"}, {"id": "103821088", "name": "TF1", "username": "TF1"}, {"id": "42900697", "name": "Secours Catholique", "username": "caritasfrance"}, {"id": "17535121", "name": "culturepub", "username": "culturepub"}, {"id": "34294667", "name": "RTL France", "username": "RTLFrance"}, {"id": "8350912", "name": "Le Figaro", "username": "Le_Figaro"}, {"id": "112754792", "name": "Valeurs actuelles \u0646", "username": "Valeurs"}]